@prefix : <http://www.geonames.org/ontology#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix gn: <http://www.geonames.org/ontology#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix mrel: <http://id.loc.gov/vocabulary/relators/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@base <http://www.geonames.org/ontology> .

<http://www.geonames.org/ontology> rdf:type owl:Ontology ;
                                   
                                   vann:preferredNamespaceUri "http://www.geonames.org/ontology#" ;
                                   
                                   dcterms:modified "2012-10-29" ;
                                   
                                   dcterms:issued "2006-10-14" ;
                                   
                                   dcterms:contributor "Valery Hronusov (russian translation)" ,
                                                       "Erik Bolstad (norwegian and swedish translations)" ;
                                   
                                   rdfs:comment """Modifications from version 3.01 :
            Added : gn:GeonamesFeature, subclass of gn:Feature.
            Added : explicit property gn:geonamesID, mandatory and unique for each gn:GeonamesFeature instance.
            Deleted : owl:FunctionalProperty declarations for properties attached to gn:Feature, replaced by local cardinality restrictions on gn:GeonamesFeature
            The gn:Feature class and attached properties can therefore be used in the open world for features not necessarily identified in the Geonames data base, or with partial descriptions.
            Modified : Equivalent classes and superclasses of geonames:Feature in other vocabularies.
            Added : new feature codes for historical features.
            Improved metadata.
      """@en ;
                                   
                                   dcterms:contributor "Roman Rachkov (bulgarian translation)" ;
                                   
                                   dcterms:description "The Geonames ontologies provides elements of description for geographical features, in particular those defined in the geonames.org data base"@en ;
                                   
                                   dcterms:title "The Geonames ontology"@en ;
                                   
                                   owl:versionInfo "Version 3.1 - 2012-10-29"@en ;
                                   
                                   vann:preferredNamespacePrefix "gn" ;
                                   
                                   cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/> ;
                                   
                                   dcterms:creator <http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant> ;
                                   
                                   dcterms:publisher <http://dbpedia.org/resource/GeoNames> ;
                                   
                                   adms:relatedDocumentation <http://www.geonames.org/ontology/documentation.html> ;
                                   
                                   foaf:homepage <http://www.geonames.org/ontology/documentation.html> ;
                                   
                                   owl:priorVersion <http://www.geonames.org/ontology/ontology_v3.0.1.rdf> ;
                                   
                                   rdfs:isDefinedBy <http://www.geonames.org/ontology/ontology_v3.1.rdf> .


#################################################################
#
#    Annotation properties
#
#################################################################


###  http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dtm

mrel:dtm rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition

skos:definition rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#historyNote

skos:historyNote rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme

skos:inScheme rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage

foaf:homepage rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/page

foaf:page rdf:type owl:AnnotationProperty .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/workplaceHomepage

foaf:workplaceHomepage rdf:type owl:AnnotationProperty .





#################################################################
#
#    Object Properties
#
#################################################################


###  http://purl.org/dc/terms/type

dcterms:type rdf:type owl:ObjectProperty .



###  http://www.geonames.org/ontology#childrenFeatures

gn:childrenFeatures rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    
                    rdfs:label "children features"@en ;
                    
                    rdfs:comment "Links to an RDF document containing the descriptions of children features"@en ;
                    
                    rdfs:domain gn:Feature ;
                    
                    rdfs:range gn:RDFData .



###  http://www.geonames.org/ontology#featureClass

gn:featureClass rdf:type owl:ObjectProperty ;
                
                rdfs:label "feature class"@en ;
                
                rdfs:comment "The main category of the feature, as defined in geonames taxonomy."@en ;
                
                rdfs:subPropertyOf dcterms:type ;
                
                rdfs:range gn:Class ;
                
                rdfs:domain gn:Feature ;
                
                owl:propertyChainAxiom ( gn:featureCode
                                         skos:inScheme
                                       ) .



###  http://www.geonames.org/ontology#featureCode

gn:featureCode rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "feature code"@en ;
               
               rdfs:comment "Type of the feature, as defined in geonames taxonomy."@en ;
               
               rdfs:subPropertyOf dcterms:type ;
               
               rdfs:range gn:Code ;
               
               rdfs:domain gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#locatedIn

gn:locatedIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:label "located in"@en ;
             
             rdfs:comment "Indicates that the subject resource is located in the object feature"@en ;
             
             rdfs:range gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#locationMap

gn:locationMap rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "map"@en ;
               
               rdfs:comment "A geonames map centered on the feature."@en ;
               
               rdfs:domain gn:Feature ;
               
               rdfs:range gn:Map .



###  http://www.geonames.org/ontology#nearby

gn:nearby rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "nearby"@en ;
          
          rdfs:comment "A feature close to the reference feature"@en ;
          
          rdfs:domain gn:Feature ;
          
          rdfs:range gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#nearbyFeatures

gn:nearbyFeatures rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  
                  rdfs:label "nearby features"@en ;
                  
                  rdfs:comment "Links to an RDF document containing the descriptions of nearby features"@en ;
                  
                  rdfs:domain gn:Feature ;
                  
                  rdfs:range gn:RDFData .



###  http://www.geonames.org/ontology#neighbour

gn:neighbour rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:SymmetricProperty ;
             
             rdfs:label "neighbour"@en ;
             
             rdfs:comment "A feature sharing a common boarder with the reference feature"@en ;
             
             rdfs:range gn:Feature ;
             
             rdfs:domain gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#neighbouringFeatures

gn:neighbouringFeatures rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        
                        rdfs:label "neighbouring features"@en ;
                        
                        rdfs:comment "Links to an RDF document containing the descriptions of neighbouring features. Applies when the feature has definite boarders."@en ;
                        
                        rdfs:domain gn:Feature ;
                        
                        rdfs:range gn:RDFData .



###  http://www.geonames.org/ontology#parentADM1

gn:parentADM1 rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "level 1 administrative parent"@en ;
              
              rdfs:domain gn:Feature ;
              
              rdfs:subPropertyOf gn:parentFeature ;
              
              rdfs:range [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty gn:featureCode ;
                           owl:hasValue gn:A.ADM1
                         ] .



###  http://www.geonames.org/ontology#parentADM2

gn:parentADM2 rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "level 2 administrative parent"@en ;
              
              rdfs:domain gn:Feature ;
              
              rdfs:subPropertyOf gn:parentFeature ;
              
              rdfs:range [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty gn:featureCode ;
                           owl:hasValue gn:A.ADM2
                         ] .



###  http://www.geonames.org/ontology#parentADM3

gn:parentADM3 rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "level 3 administrative parent"@en ;
              
              rdfs:domain gn:Feature ;
              
              rdfs:subPropertyOf gn:parentFeature ;
              
              rdfs:range [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty gn:featureCode ;
                           owl:hasValue gn:A.ADM3
                         ] .



###  http://www.geonames.org/ontology#parentADM4

gn:parentADM4 rdf:type owl:ObjectProperty ;
              
              rdfs:label "level 4 administrative parent"@en ;
              
              rdfs:domain gn:Feature ;
              
              rdfs:subPropertyOf gn:parentFeature ;
              
              rdfs:range [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty gn:featureCode ;
                           owl:hasValue gn:A.ADM4
                         ] .



###  http://www.geonames.org/ontology#parentCountry

gn:parentCountry rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 
                 rdfs:label "parent country"@en ;
                 
                 rdfs:domain gn:Feature ;
                 
                 rdfs:subPropertyOf gn:parentFeature ;
                 
                 rdfs:range [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty gn:featureCode ;
                              owl:hasValue gn:A.PCLI
                            ] .



###  http://www.geonames.org/ontology#parentFeature

gn:parentFeature rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:TransitiveProperty ;
                 
                 rdfs:label "parent feature"@en ;
                 
                 rdfs:comment "A feature parent of the current one, in either administrative or physical subdivision."@en ;
                 
                 rdfs:range gn:Feature ;
                 
                 rdfs:domain gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#wikipediaArticle

gn:wikipediaArticle rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    
                    rdfs:label "wikipedia article"@en ;
                    
                    rdfs:comment "A Wikipedia article of which subject is the resource."@en ;
                    
                    rdfs:domain gn:Feature ;
                    
                    rdfs:range gn:WikipediaArticle .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme

skos:inScheme rdf:type owl:ObjectProperty .





#################################################################
#
#    Data properties
#
#################################################################


###  http://purl.org/dc/terms/identifier

dcterms:identifier rdf:type owl:DatatypeProperty .



###  http://www.geonames.org/ontology#alternateName

gn:alternateName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 
                 rdfs:domain gn:Feature ;
                 
                 rdfs:subPropertyOf skos:altLabel .



###  http://www.geonames.org/ontology#colloquialName

gn:colloquialName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  
                  rdfs:label "colloquial name"@en ;
                  
                  rdfs:subPropertyOf gn:alternateName .



###  http://www.geonames.org/ontology#countryCode

gn:countryCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               
               rdfs:label "ISO country code"@en ;
               
               rdfs:comment "A two letters country code in the ISO 3166 list"@en ,
                            "The countryCode value for a Geoname Feature is equal to the countryCode value of the parentCountry value."@en ;
               
               rdfs:domain gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#geonamesID

gn:geonamesID rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "geonames identifier"@en ;
              
              skos:historyNote "Added in version 3.1"@en ;
              
              rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier .



###  http://www.geonames.org/ontology#historicalName

gn:historicalName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  
                  rdfs:label "historical name"@en ;
                  
                  rdfs:subPropertyOf gn:alternateName .



###  http://www.geonames.org/ontology#name

gn:name rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        
        rdfs:label "name"@en ;
        
        rdfs:comment "The main international name of a feature. The value has no xml:lang tag."@en ;
        
        rdfs:domain gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#officialName

gn:officialName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                
                rdfs:label "official name"@en ;
                
                rdfs:comment "A name in an official local language"@en ;
                
                rdfs:domain gn:Feature ;
                
                rdfs:subPropertyOf skos:prefLabel .



###  http://www.geonames.org/ontology#population

gn:population rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "population"@en ;
              
              rdfs:domain gn:Feature ;
              
              rdfs:range xsd:integer .



###  http://www.geonames.org/ontology#postalCode

gn:postalCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "postal code"@en ;
              
              rdfs:domain gn:Feature .



###  http://www.geonames.org/ontology#shortName

gn:shortName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             
             rdfs:label "short name"@en ;
             
             rdfs:domain gn:Feature ;
             
             rdfs:subPropertyOf gn:alternateName .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel

skos:altLabel rdf:type owl:DatatypeProperty .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation

skos:notation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              
              rdfs:label "notation"@en ;
              
              rdfs:comment "Used to store the values of feature codes"@en .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel

skos:prefLabel rdf:type owl:DatatypeProperty .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name

foaf:name rdf:type owl:DatatypeProperty .





#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################


###  http://geovocab.org/spatial#Feature

<http://geovocab.org/spatial#Feature> rdf:type owl:Class ;
                                      
                                      owl:equivalentClass gn:Feature .



###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error1

<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error1> rdf:type owl:Class .



###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error2

<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error2> rdf:type owl:Class .



###  http://schema.org/Place

<http://schema.org/Place> rdf:type owl:Class .



###  http://www.geonames.org/ontology#Class

gn:Class rdf:type owl:Class ;
         
         rdfs:label "Class"@en ;
         
         rdfs:subClassOf skos:ConceptScheme ;
         
         rdfs:comment "A class of features."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#Code

gn:Code rdf:type owl:Class ;
        
        rdfs:label "Code"@en ;
        
        rdfs:subClassOf skos:Concept ;
        
        rdfs:comment "A feature code."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#Feature

gn:Feature rdf:type owl:Class ;
           
           rdfs:label "Feature"@en ;
           
           owl:equivalentClass <http://www.mindswap.org/2003/owl/geo/geoFeatures20040307.owl#GeographicFeature> ;
           
           rdfs:subClassOf <http://schema.org/Place> ,
                           <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
           
           rdfs:comment "A geographical feature"@en ;
           
           skos:historyNote "Modified in version 3.1 : The cardinality constraints on feature code, feature class are relaxed on this class, and put on the specific subclass Geonames Feature. This class and attached properties can therefore be used for features not necessarily identified in the Geoanmes data base"@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#GeonamesFeature

gn:GeonamesFeature rdf:type owl:Class ;
                   
                   rdfs:label "Geonames Feature"@en ;
                   
                   rdfs:subClassOf <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error1> ,
                                   <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error2> ,
                                   gn:Feature ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:name ;
                                     owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:parentADM4 ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:population ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:countryCode ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:parentADM1 ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:parentADM3 ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:featureCode ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:geonamesID ;
                                     owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:parentADM2 ;
                                     owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty gn:featureClass ;
                                     owl:cardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                   ] ;
                   
                   rdfs:comment "A feature described in geonames database, uniquely defined by its geonames identifier"@en ;
                   
                   skos:historyNote "Added in version 3.1"@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#Map

gn:Map rdf:type owl:Class ;
       
       rdfs:label "Map"@en ;
       
       rdfs:subClassOf foaf:Document ;
       
       rdfs:comment "A Web page displaying a map"@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#RDFData

gn:RDFData rdf:type owl:Class ;
           
           rdfs:label "RDF Data"@en ;
           
           rdfs:subClassOf foaf:Document ;
           
           rdfs:comment "A Document containing RDF description of one or several features."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#WikipediaArticle

gn:WikipediaArticle rdf:type owl:Class ;
                    
                    rdfs:label "Wikipedia Article"@en ;
                    
                    rdfs:subClassOf foaf:Document ;
                    
                    rdfs:comment "A Wikipedia article"@en .



###  http://www.mindswap.org/2003/owl/geo/geoFeatures20040307.owl#GeographicFeature

<http://www.mindswap.org/2003/owl/geo/geoFeatures20040307.owl#GeographicFeature> rdf:type owl:Class .



###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> rdf:type owl:Class .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept

skos:Concept rdf:type owl:Class .



###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme

skos:ConceptScheme rdf:type owl:Class .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Document

foaf:Document rdf:type owl:Class .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization

foaf:Organization rdf:type owl:Class .



###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person

foaf:Person rdf:type owl:Class .





#################################################################
#
#    Individuals
#
#################################################################


###  http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant

<http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             foaf:Person ;
                                                    
                                                    foaf:name "Bernard Vatant" ;
                                                    
                                                    foaf:page <http://blog.hubjects.com> ;
                                                    
                                                    foaf:workplaceHomepage <http://www.mondeca.com> .



###  http://dbpedia.org/resource/GeoNames

<http://dbpedia.org/resource/GeoNames> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                foaf:Organization ;
                                       
                                       foaf:name "GeoNames" ;
                                       
                                       foaf:homepage <http://www.geonames.org> ;
                                       
                                       mrel:dtm gn:Marc-Wick .



###  http://www.geonames.org/ontology#A

gn:A rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "country, state, region ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM1

gn:A.ADM1 rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADM1" ;
          
          skos:prefLabel "първостепенна административна единица"@bg ;
          
          skos:definition "a primary administrative division of a country, such as a state in the United States"@en ;
          
          skos:prefLabel "first-order administrative division"@en ,
                         "primær administrativ inndeling"@no ;
          
          skos:definition "первоначальное политико-административное  деление, например, деление США на штаты"@ru ;
          
          skos:prefLabel "политико-административное деление первого порядка"@ru ,
                         "första ordningens administrativ avdelning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM1H

gn:A.ADM1H rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "A.ADM1H" ;
           
           skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
           
           skos:prefLabel "historical first-order administrative division"@en ;
           
           skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM2

gn:A.ADM2 rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADM2" ;
          
          skos:prefLabel "второстепенна административна единица"@bg ;
          
          skos:definition "a subdivision of a first-order administrative division"@en ;
          
          skos:prefLabel "second-order administrative division"@en ,
                         "sekundær administrativ inndeling"@no ;
          
          skos:definition "дальнейшее деление политико-административного деления первого порядка"@ru ;
          
          skos:prefLabel "политико-административное деление второго порядка"@ru ,
                         "andra ordningens administrativ avdelning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM2H

gn:A.ADM2H rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "A.ADM2H" ;
           
           skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
           
           skos:prefLabel "historical second-order administrative division"@en ;
           
           skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM3

gn:A.ADM3 rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADM3" ;
          
          skos:prefLabel "третостепенна административна единица"@bg ;
          
          skos:definition "a subdivision of a second-order administrative division"@en ;
          
          skos:prefLabel "third-order administrative division"@en ,
                         "administrativ inndeling av tredje grad"@no ;
          
          skos:definition "дальнейшее деление политико-административного деления второго порядка"@ru ;
          
          skos:prefLabel "политико-административное деление третьего порядка"@ru ,
                         "tredje ordningens administrativ avdelning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM3H

gn:A.ADM3H rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "A.ADM3H" ;
           
           skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
           
           skos:prefLabel "historical third-order administrative division"@en ;
           
           skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM4

gn:A.ADM4 rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADM4" ;
          
          skos:prefLabel "четвъртостепенна административна единица"@bg ;
          
          skos:definition "a subdivision of a third-order administrative division"@en ;
          
          skos:prefLabel "fourth-order administrative division"@en ,
                         "administrativ inndeling av fjerde grad"@no ;
          
          skos:definition "дальнейшее деление политико-административного деления третьего порядка"@ru ;
          
          skos:prefLabel "политико-административное деление четвертого порядка"@ru ,
                         "fjärde ordningens administrativ avdelning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM4H

gn:A.ADM4H rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "A.ADM4H" ;
           
           skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
           
           skos:prefLabel "historical fourth-order administrative division"@en ;
           
           skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADM5

gn:A.ADM5 rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADM5" ;
          
          skos:definition "a subdivision of a fourth-order administrative division"@en ;
          
          skos:prefLabel "fifth-order administrative division"@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD

gn:A.ADMD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADMD" ;
          
          skos:prefLabel "административно делене"@bg ,
                         "administrative division"@en ;
          
          skos:definition "an administrative division of a country, undifferentiated as to administrative level"@en ;
          
          skos:prefLabel "administrativ inndeling"@no ;
          
          skos:definition "деление страны на административные единицы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "политико-административное  деление"@ru ,
                         "administrativ avdelning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ADMH

gn:A.ADMH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.ADMH" ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
          
          skos:prefLabel "historical administrative division"@en ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.LTER

gn:A.LTER rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.LTER" ;
          
          skos:prefLabel "територия под аренда"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land leased to another country, usually for military installations"@en ;
          
          skos:prefLabel "leased area"@en ,
                         "leid landområde"@no ;
          
          skos:definition "арендованный правительством Великобритании у властей Китая участок земли, часть Гонконга"@ru ;
          
          skos:prefLabel "арендованный район/территория"@ru ,
                         "uthyrt område"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCL

gn:A.PCL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "A.PCL" ;
         
         skos:prefLabel "политическо тяло"@bg ,
                        "political entity"@en ,
                        "politisk enhet"@no ,
                        "политическое образование"@ru ,
                        "politisk enhet"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCLD

gn:A.PCLD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PCLD" ;
          
          skos:prefLabel "зависимо политическо тяло"@bg ,
                         "dependent political entity"@en ,
                         "avhengig politisk enhet"@no ,
                         "зависимое политическое образование"@ru ,
                         "beroende politisk enhet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCLF

gn:A.PCLF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PCLF" ;
          
          skos:prefLabel "свободно асоциирана държава"@bg ,
                         "freely associated state"@en ,
                         "fritt tilknyttet stat"@no ,
                         "свободно присоединившееся государство (свободное ассоциированное государство)"@ru ,
                         "fritt associerad stat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCLH

gn:A.PCLH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PCLH" ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
          
          skos:prefLabel "historical political entity"@en ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCLI

gn:A.PCLI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PCLI" ;
          
          skos:prefLabel "независимо политическо образувание"@bg ,
                         "independent political entity"@en ,
                         "uavhengig politisk enhet"@no ,
                         "независимое политическое образование"@ru ,
                         "oberoende politisk enhet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCLIX

gn:A.PCLIX rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "A.PCLIX" ;
           
           skos:prefLabel "част от независимо политическо образувание"@bg ,
                          "section of independent political entity"@en ,
                          "del av uavhengig politisk enhet"@no ,
                          "участок независимого политического образования"@ru ,
                          "del av oberoende politisk enhet"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PCLS

gn:A.PCLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PCLS" ;
          
          skos:prefLabel "полу-независимо политическо образувание"@bg ,
                         "semi-independent political entity"@en ,
                         "delvis uavhengig politisk enhet"@no ,
                         "наполовину зависимое политическое образование"@ru ,
                         "delvis oberoende politisk enhet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PPCLH

gn:A.PPCLH rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "A.PPCLH" ;
           
           skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
           
           skos:prefLabel "historical capital of a political entity"@en ;
           
           skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PPLH

gn:A.PPLH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PPLH" ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
          
          skos:prefLabel "historical populated place"@en ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.PRSH

gn:A.PRSH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.PRSH" ;
          
          skos:prefLabel "енория"@bg ;
          
          skos:definition "an ecclesiastical district"@en ;
          
          skos:prefLabel "parish"@en ,
                         "sogn"@no ;
          
          skos:definition "низший церковный округ в христианской церкви, центром которого является храм"@ru ;
          
          skos:prefLabel "церковный приход"@ru ,
                         "kommun"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.TERR

gn:A.TERR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "A.TERR" ;
          
          skos:prefLabel "територия"@bg ,
                         "territory"@en ,
                         "territorium"@no ,
                         "территория (административная единица в США, Канаде и Австралии, не имеющая прав штата или провинции)"@ru ,
                         "territorium"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ZN

gn:A.ZN rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "A.ZN" ;
        
        skos:prefLabel "зона"@bg ,
                       "zone"@en ,
                       "sone"@no ,
                       "зона"@ru ,
                       "zon"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#A.ZNB

gn:A.ZNB rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "A.ZNB" ;
         
         skos:prefLabel "буферна зона"@bg ;
         
         skos:definition "a zone recognized as a buffer between two nations in which military presence is minimal or absent"@en ;
         
         skos:prefLabel "buffer zone"@en ,
                        "buffersone"@no ,
                        "буферная зона"@ru ;
         
         skos:definition "область, официально признанная в качестве буфера между двумя нациями; военное присутствие минимально или вовсе отсутствует"@ru ;
         
         skos:prefLabel "bufferzon"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:A .



###  http://www.geonames.org/ontology#H

gn:H rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "stream, lake, ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.AIRS

gn:H.AIRS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.AIRS" ;
          
          skos:prefLabel "летище за хидроплани"@bg ;
          
          skos:definition "a place on a waterbody where floatplanes land and take off"@en ;
          
          skos:prefLabel "seaplane landing area"@en ,
                         "landingsområde for sjøfly"@no ;
          
          skos:definition "место на воде для взлета и посадки гидросамолета"@ru ;
          
          skos:prefLabel "посадочная полоса для гидросамолета"@ru ,
                         "landningsplats för sjöflygplan"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.ANCH

gn:H.ANCH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.ANCH" ;
          
          skos:prefLabel "пристанище"@bg ;
          
          skos:definition "an area where vessels may anchor"@en ;
          
          skos:prefLabel "anchorage"@en ,
                         "ankerplass"@no ;
          
          skos:definition "место, где судна бросают якорь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "якорная стоянка"@ru ,
                         "ankarplats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BAY

gn:H.BAY rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.BAY" ;
         
         skos:prefLabel "залив"@bg ;
         
         skos:definition "a coastal indentation between two capes or headlands, larger than a cove but smaller than a gulf"@en ;
         
         skos:prefLabel "bay"@en ,
                        "bukt"@no ,
                        "бухта"@ru ;
         
         skos:definition "изгиб берега  между двумя мысами, больше чем открытая гавань, но меньше чем залив"@ru ;
         
         skos:prefLabel "vik, bukt"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BAYS

gn:H.BAYS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.BAYS" ;
          
          skos:prefLabel "заливи"@bg ,
                         "bays"@en ;
          
          skos:definition "coastal indentations between two capes or headlands, larger than a cove but smaller than a gulf"@en ;
          
          skos:prefLabel "bukter"@no ,
                         "бухты"@ru ;
          
          skos:definition "изгибы берега  между двумя мысами, больше чем открытая гавань, но меньше чем залив"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vikar, bukter"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BGHT

gn:H.BGHT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.BGHT" ;
          
          skos:prefLabel "ивица(и)"@bg ;
          
          skos:definition "an open body of water forming a slight recession in a coastline"@en ;
          
          skos:prefLabel "bight(s)"@en ,
                         "vik"@no ,
                         "излучина (реки)"@ru ;
          
          skos:definition "открытый участок воды; там, где происходит отступание береговой черты"@ru ;
          
          skos:prefLabel "bukt(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BNK

gn:H.BNK rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.BNK" ;
         
         skos:prefLabel "бряг(ове)"@bg ;
         
         skos:definition "an elevation, typically located on a shelf, over which the depth of water is relatively shallow but sufficient for most surface navigation"@en ;
         
         skos:prefLabel "bank(s)"@en ,
                        "banker"@no ;
         
         skos:definition "возвышенность, которая обычно располагается на мелководье; однако количества воды достаточно для надводного судоходства"@ru ;
         
         skos:prefLabel "нанос"@ru ,
                        "strandssluttning, strandvall"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BNKR

gn:H.BNKR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.BNKR" ;
          
          skos:prefLabel "бряг изложен на течение"@bg ;
          
          skos:definition "a sloping margin of a stream channel which normally confines the stream to its channel on land"@en ;
          
          skos:prefLabel "stream bank"@en ,
                         "elvebredd"@no ;
          
          skos:definition "косой берег реки, который удерживает поток воды в своих границах"@ru ;
          
          skos:prefLabel "речной берег"@ru ,
                         "flodstrand"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BNKX

gn:H.BNKX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.BNKX" ;
          
          skos:prefLabel "част от бряг"@bg ,
                         "section of bank"@en ,
                         "del av bredd"@no ,
                         "участок берега"@ru ,
                         "del av flodstrand"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.BOG

gn:H.BOG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.BOG" ;
         
         skos:prefLabel "блато(а)"@bg ;
         
         skos:definition "a wetland characterized by peat forming sphagnum moss, sedge, and other acid-water plants"@en ;
         
         skos:prefLabel "bog(s)"@en ,
                        "myr"@no ,
                        "болото"@ru ;
         
         skos:definition "заболоченная территория, которая является благоприятной почвой для торфяного мха, осоки и других болотных растений"@ru ;
         
         skos:prefLabel "kärr, träsk"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CAPG

gn:H.CAPG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CAPG" ;
          
          skos:prefLabel "ледена покривка"@bg ;
          
          skos:definition "a dome-shaped mass of glacial ice covering an area of  mountain summits or other high lands; smaller than an ice sheet"@en ;
          
          skos:prefLabel "icecap"@en ,
                         "iskappe"@no ;
          
          skos:definition "куполообразная масса ледникового льда, покрывающая гонные вершины; по размеру меньше ледникового щита"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шапка полярного льда"@ru ,
                         "iskalott"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CHN

gn:H.CHN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.CHN" ;
         
         skos:prefLabel "канал"@bg ,
                        "channel"@en ;
         
         skos:definition "the deepest part of a stream, bay, lagoon, or strait, through which the main current flows"@en ;
         
         skos:prefLabel "kanal"@no ,
                        "русло"@ru ;
         
         skos:definition "самый глубоки участок реки, пролива, залива, лагуны; через него проходит основной поток воды"@ru ;
         
         skos:prefLabel "kanal"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CHNL

gn:H.CHNL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CHNL" ;
          
          skos:prefLabel "езерен канал(и)"@bg ,
                         "lake channel(s)"@en ;
          
          skos:definition "that part of a lake having water deep enough for navigation between islands, shoals, etc."@en ;
          
          skos:prefLabel "seilingskanal i innsjø"@no ;
          
          skos:definition "наиболее глубокое место в озере; здесь могут проходить суда"@ru ;
          
          skos:prefLabel "омут"@ru ,
                         "sjökanal(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CHNM

gn:H.CHNM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CHNM" ;
          
          skos:prefLabel "морски канал"@bg ,
                         "marine channel"@en ;
          
          skos:definition "that part of a body of water deep enough for navigation through an area otherwise not suitable"@en ;
          
          skos:prefLabel "skipsled på sjøen"@no ;
          
          skos:definition "канал, предназначенный для судоходной связи между морями"@ru ;
          
          skos:prefLabel "морской канал"@ru ,
                         "marinkanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CHNN

gn:H.CHNN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CHNN" ;
          
          skos:prefLabel "навигационен канал"@bg ;
          
          skos:definition "a buoyed channel of sufficient depth for the safe navigation of vessels"@en ;
          
          skos:prefLabel "navigation channel"@en ,
                         "merket skipsled"@no ;
          
          skos:definition "огражденный буями пролив, достаточно глубокий для безопасного судоходства"@ru ;
          
          skos:prefLabel "судоходное русло"@ru ,
                         "navigeringskanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNFL

gn:H.CNFL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNFL" ;
          
          skos:prefLabel "устие"@bg ;
          
          skos:definition "a place where two or more streams or intermittent streams flow together"@en ;
          
          skos:prefLabel "confluence"@en ,
                         "sammenløp"@no ,
                         "место слияние (рек)"@ru ;
          
          skos:definition "место, где две (или больше) реки соединяются в одну"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sammanflöde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNL

gn:H.CNL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.CNL" ;
         
         skos:prefLabel "канал"@bg ;
         
         skos:definition "an artificial watercourse"@en ;
         
         skos:prefLabel "canal"@en ,
                        "kanal"@no ;
         
         skos:definition "искусственная река"@ru ;
         
         skos:prefLabel "канал"@ru ,
                        "kanal"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLA

gn:H.CNLA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLA" ;
          
          skos:prefLabel "аквадукт"@bg ;
          
          skos:definition "a conduit used to carry water"@en ;
          
          skos:prefLabel "aqueduct"@en ,
                         "akvedukt"@no ,
                         "акведук/водопровод"@ru ;
          
          skos:definition "трубопровод, используемый для передачи воды"@ru ;
          
          skos:prefLabel "akvedukt"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLB

gn:H.CNLB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLB" ;
          
          skos:prefLabel "канална връзка"@bg ;
          
          skos:definition "a conspicuously curved or bent section of a canal"@en ;
          
          skos:prefLabel "canal bend"@en ,
                         "kanalsving"@no ,
                         "излучина канала"@ru ;
          
          skos:definition "изогнутый участок канала"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kanalkrök"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLD

gn:H.CNLD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLD" ;
          
          skos:prefLabel "отводнителен канал"@bg ;
          
          skos:definition "an artificial waterway carrying water away from a wetland or from drainage ditches"@en ;
          
          skos:prefLabel "drainage canal"@en ,
                         "dreneringskanal"@no ,
                         "водоотводный канал"@ru ;
          
          skos:definition "искусственный судоходный канал, забирает лишнюю воду  либо в заболоченной местности, либо из дренажного канала"@ru ;
          
          skos:prefLabel "dräneringskanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLI

gn:H.CNLI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLI" ;
          
          skos:prefLabel "напоителен канал"@bg ;
          
          skos:definition "a canal which serves as a main conduit for irrigation water"@en ;
          
          skos:prefLabel "irrigation canal"@en ,
                         "vanningskanal"@no ;
          
          skos:definition "канал, который служит главным средством передачи воды для орошения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "оросительный канал"@ru ,
                         "bevattningskanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLN

gn:H.CNLN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLN" ;
          
          skos:prefLabel "навигационен канал(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a watercourse constructed for navigation of vessels"@en ;
          
          skos:prefLabel "navigation canal(s)"@en ,
                         "seilingskanal"@no ;
          
          skos:definition "канал, предназначенный для судоходства"@ru ;
          
          skos:prefLabel "судоходный канал"@ru ,
                         "navigeringskanaler"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLQ

gn:H.CNLQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставен канал"@bg ,
                         "abandoned canal"@en ,
                         "nedlagt kanal"@no ,
                         "заброшенный канал"@ru ,
                         "övergiven kanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLSB

gn:H.CNLSB rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.CNLSB" ;
           
           skos:prefLabel "подземна напоителна система"@bg ;
           
           skos:definition "a gently inclined underground tunnel bringing water for irrigation from aquifers"@en ;
           
           skos:prefLabel "underground irrigation canal(s)"@en ,
                          "underjordisk vanningskanal"@no ,
                          "подземный оросительный канал"@ru ;
           
           skos:definition "подземный туннель, по которому течет вода, используемая  для орошения; вода берется из водоносного слоя почвы"@ru ;
           
           skos:prefLabel "underjordisk bevattningskanal(er)"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CNLX

gn:H.CNLX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CNLX" ;
          
          skos:prefLabel "част от канал"@bg ,
                         "section of canal"@en ,
                         "del av kanal"@no ,
                         "сечение канала"@ru ,
                         "del av kanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.COVE

gn:H.COVE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.COVE" ;
          
          skos:prefLabel "заливче"@bg ;
          
          skos:definition "a small coastal indentation, smaller than a bay"@en ;
          
          skos:prefLabel "cove(s)"@en ,
                         "kil"@no ;
          
          skos:definition "защищённое, закрытое место в скалах на морском берегу"@ru ;
          
          skos:prefLabel "прибойная пещера"@ru ,
                         "liten vik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CRKT

gn:H.CRKT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CRKT" ;
          
          skos:prefLabel "приливно заливче"@bg ;
          
          skos:definition "a meandering channel in a coastal wetland subject to bi-directional tidal currents"@en ;
          
          skos:prefLabel "tidal creek(s)"@en ,
                         "tidevannselv"@no ;
          
          skos:definition "извилистый канал на прибрежной заболоченной территории, по которому идет двустороннее приливное течение"@ru ;
          
          skos:prefLabel "небольшой временный водоток (связанный с приливами и отливами)"@ru ,
                         "tidvattensvik(ar)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CRNT

gn:H.CRNT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CRNT" ;
          
          skos:prefLabel "течение"@bg ;
          
          skos:definition "a horizontal flow of water in a given direction with uniform velocity"@en ;
          
          skos:prefLabel "current"@en ,
                         "strøm"@no ;
          
          skos:definition "горизонтальный поток воды в заданном направлении с одинаковой скоростью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "течение"@ru ,
                         "ström, strömning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.CUTF

gn:H.CUTF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.CUTF" ;
          
          skos:prefLabel "скъсяване"@bg ;
          
          skos:definition "a channel formed as a result of a stream cutting through a meander neck"@en ;
          
          skos:prefLabel "cutoff"@en ,
                         "avskåret"@no ;
          
          skos:definition "канал, образованный в результате потока воды, идущей  через шейку меандра"@ru ;
          
          skos:prefLabel "обводной канал"@ru ,
                         "cutoff"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DCK

gn:H.DCK rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.DCK" ;
         
         skos:prefLabel "пристанище(а)"@bg ;
         
         skos:definition "a waterway between two piers, or cut into the land for the berthing of ships"@en ;
         
         skos:prefLabel "dock(s)"@en ,
                        "dokk"@no ,
                        "док"@ru ;
         
         skos:definition "портовое сооружение для ремонта и постройки судов."@ru ;
         
         skos:prefLabel "skeppsdocka"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DCKB

gn:H.DCKB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.DCKB" ;
          
          skos:prefLabel "басейнов док"@bg ;
          
          skos:definition "a part of a harbor where ships dock"@en ;
          
          skos:prefLabel "docking basin"@en ,
                         "havnebasseng"@no ,
                         "портовый бассейн"@ru ;
          
          skos:definition "часть гавани, предназначенная для стоянки судов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "fartygsdocka"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DOMG

gn:H.DOMG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.DOMG" ;
          
          skos:prefLabel "ледено покритие"@bg ;
          
          skos:definition "a comparatively elevated area on an icecap"@en ;
          
          skos:prefLabel "icecap dome"@en ,
                         "iskuppel"@no ,
                         "ледниковый купол"@ru ;
          
          skos:definition "небольшая возвышенность на поверхности ледника"@ru ;
          
          skos:prefLabel "välvd iskalott"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DPRG

gn:H.DPRG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.DPRG" ;
          
          skos:prefLabel "заледена падина"@bg ;
          
          skos:definition "a comparatively depressed area on an icecap"@en ;
          
          skos:prefLabel "icecap depression"@en ,
                         "fordypning i iskappen"@no ,
                         "ледниковая впадина"@ru ;
          
          skos:definition "небольшое углубление на поверхности ледника"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sänka i iskalott"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DTCH

gn:H.DTCH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.DTCH" ;
          
          skos:prefLabel "канавка"@bg ;
          
          skos:definition "a small artificial watercourse dug for draining or irrigating the land"@en ;
          
          skos:prefLabel "ditch"@en ,
                         "grøft"@no ,
                         "канава"@ru ;
          
          skos:definition "небольшой искусственный водоем, используемый для осушения и орошения территории"@ru ;
          
          skos:prefLabel "dike"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DTCHD

gn:H.DTCHD rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.DTCHD" ;
           
           skos:prefLabel "отводнителна канавка"@bg ;
           
           skos:definition "a ditch which serves to drain the land"@en ;
           
           skos:prefLabel "drainage ditch"@en ,
                          "dreneringsgrøft"@no ,
                          "водоотводная канава"@ru ;
           
           skos:definition "канава, используемая для осушения территории"@ru ;
           
           skos:prefLabel "dräneringsdike"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DTCHI

gn:H.DTCHI rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.DTCHI" ;
           
           skos:prefLabel "напоителна канавка"@bg ;
           
           skos:definition "a ditch which serves to distribute irrigation water"@en ;
           
           skos:prefLabel "irrigation ditch"@en ,
                          "vanningsgrøft"@no ;
           
           skos:definition "канава, используемая для орошения почвы"@ru ;
           
           skos:prefLabel "оросительная канава"@ru ,
                          "bevattningsdike"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.DTCHM

gn:H.DTCHM rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.DTCHM" ;
           
           skos:prefLabel "заустване на канавка"@bg ;
           
           skos:definition "an area where a drainage ditch enters a lagoon, lake or bay"@en ;
           
           skos:prefLabel "ditch mouth(s)"@en ,
                          "grøfteutløp"@no ;
           
           skos:definition "место, где осушительный канал впадает в лагуну, озеро или залив"@ru ;
           
           skos:prefLabel "устье канала"@ru ,
                          "dikesmynning"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.ESTY

gn:H.ESTY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.ESTY" ;
          
          skos:prefLabel "заливно устие"@bg ;
          
          skos:definition "a funnel-shaped stream mouth or embayment where fresh water mixes with sea water under tidal influences"@en ;
          
          skos:prefLabel "estuary"@en ,
                         "elvemunning"@no ;
          
          skos:definition "однорукавное, воронкообразное устье реки, расширяющееся в сторону моря"@ru ;
          
          skos:prefLabel "эстуарий"@ru ,
                         "flodmynning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FISH

gn:H.FISH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.FISH" ;
          
          skos:prefLabel "риболовен район"@bg ;
          
          skos:definition "a fishing ground, bank or area where fishermen go to catch fish"@en ;
          
          skos:prefLabel "fishing area"@en ,
                         "fiskeområde"@no ;
          
          skos:definition "место ловли рыбы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "рыболовная зона"@ru ,
                         "fiskeområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FJD

gn:H.FJD rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.FJD" ;
         
         skos:prefLabel "фиорд"@bg ;
         
         skos:definition "a long, narrow, steep-walled, deep-water arm of the sea at high latitudes, usually along mountainous coasts"@en ;
         
         skos:prefLabel "fjord"@en ,
                        "fjord"@no ;
         
         skos:definition "узкий, длинный, глубоководный морской залив с крутыми берегами; берега фьорда  в большинстве случаев образованы высокими скалами"@ru ;
         
         skos:prefLabel "фьорд"@ru ,
                        "fjord"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FJDS

gn:H.FJDS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.FJDS" ;
          
          skos:prefLabel "фиорди"@bg ,
                         "fjords"@en ;
          
          skos:definition "long, narrow, steep-walled, deep-water arms of the sea at high latitudes, usually along mountainous coasts"@en ;
          
          skos:prefLabel "fjorder"@no ;
          
          skos:definition "узкие, длинные, глубоководные морские заливы с крутыми берегами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "фьорды"@ru ,
                         "fjordar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FLLS

gn:H.FLLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.FLLS" ;
          
          skos:prefLabel "водопад(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a perpendicular or very steep descent of the water of a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "waterfall(s)"@en ,
                         "foss"@no ,
                         "водопад"@ru ;
          
          skos:definition "падение воды в реке с уступа, пересекающего речное русло"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vattenfall"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FLLSX

gn:H.FLLSX rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.FLLSX" ;
           
           skos:prefLabel "част от водопад(и)"@bg ,
                          "section of waterfall(s)"@en ,
                          "del av foss"@no ,
                          "участок водопада"@ru ,
                          "del av vattenfall"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FLTM

gn:H.FLTM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.FLTM" ;
          
          skos:prefLabel "тинесто мочурище(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively level area of mud either between high and low tide lines, or subject to flooding"@en ;
          
          skos:prefLabel "mud flat(s)"@en ,
                         "slamområde"@no ;
          
          skos:definition "средних размеров площадь илистого грунта, занимает промежуточное место между высокой и низкой границами прилива, подвергается затоплению"@ru ;
          
          skos:prefLabel "топь"@ru ,
                         "mud flat(s)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.FLTT

gn:H.FLTT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.FLTT" ;
          
          skos:prefLabel "заливно мочурище(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a large flat area of mud or sand attached to the shore and alternately covered and uncovered by the tide"@en ;
          
          skos:prefLabel "tidal flat(s)"@en ,
                         "tidevannsområde"@no ;
          
          skos:definition "береговая полоса, покрываемая водой при приливе"@ru ;
          
          skos:prefLabel "приливно-отливная отмель"@ru ,
                         "tidal flat(s)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.GLCR

gn:H.GLCR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.GLCR" ;
          
          skos:prefLabel "ледник"@bg ;
          
          skos:definition "a mass of ice, usually at high latitudes or high elevations, with sufficient thickness to flow away from the source area in lobes, tongues, or masses"@en ;
          
          skos:prefLabel "glacier(s)"@en ,
                         "isbre"@no ,
                         "ледник"@ru ;
          
          skos:definition "масса льда преимущественно атмосферного происхождения, испытывающая вязкопластическое течение под действием силы тяжести и принявшая форму потока, системы потоков, купола (щита) или плавучей плиты"@ru ;
          
          skos:prefLabel "glaciär(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.GULF

gn:H.GULF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.GULF" ;
          
          skos:prefLabel "залив"@bg ;
          
          skos:definition "a large recess in the coastline, larger than a bay"@en ;
          
          skos:prefLabel "gulf"@en ,
                         "golf"@no ;
          
          skos:definition "вдавшаяся в сушу часть моря"@ru ;
          
          skos:prefLabel "морской залив"@ru ,
                         "golf, bukt"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.GYSR

gn:H.GYSR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.GYSR" ;
          
          skos:prefLabel "гейзер"@bg ;
          
          skos:definition "a type of hot spring with intermittent eruptions of jets of hot water and steam"@en ;
          
          skos:prefLabel "geyser"@en ,
                         "geysir"@no ,
                         "гейзер"@ru ;
          
          skos:definition "источник вулканического происхождения, выбрасывающий через определённые промежутки времени фонтаны горячей воды и пара"@ru ;
          
          skos:prefLabel "geyser"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.HBR

gn:H.HBR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.HBR" ;
         
         skos:prefLabel "пристанище(а)"@bg ;
         
         skos:definition "a haven or space of deep water so sheltered by the adjacent land as to afford a safe anchorage for ships"@en ;
         
         skos:prefLabel "harbor(s)"@en ,
                        "havn"@no ,
                        "гавань"@ru ;
         
         skos:definition "естественная или искусственная защищенная от ветра и волн прибрежная часть водного пространства, служащая местом стоянки, причала и ремонта судов"@ru ;
         
         skos:prefLabel "hamn(ar)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.HBRX

gn:H.HBRX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.HBRX" ;
          
          skos:prefLabel "част от пристанище"@bg ,
                         "section of harbor"@en ,
                         "del av havn"@no ,
                         "участок гавани"@ru ,
                         "del av hamn"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.INLT

gn:H.INLT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.INLT" ;
          
          skos:prefLabel "проток"@bg ;
          
          skos:definition "a narrow waterway extending into the land, or connecting a bay or lagoon with a larger body of water"@en ;
          
          skos:prefLabel "inlet"@en ,
                         "innløp"@no ;
          
          skos:definition "узкий водный путь, простирающийся до суши; или связывающий бухту или лагуну с большим водным образованием"@ru ;
          
          skos:prefLabel "узкий пролив"@ru ,
                         "vik, sund"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.INLTQ

gn:H.INLTQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.INLTQ" ;
           
           skos:prefLabel "бивш проток"@bg ;
           
           skos:definition "an inlet which has been filled in, or blocked by deposits"@en ;
           
           skos:prefLabel "former inlet"@en ,
                          "tidligere innløp"@no ,
                          "засыпанный узкий пролив"@ru ;
           
           skos:definition "узкий пролив, который ранее был пригоден для судоходства, в настоящее время пролив засыпан"@ru ;
           
           skos:prefLabel "tidigare vik"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LBED

gn:H.LBED rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LBED" ;
          
          skos:prefLabel "легло на езеро(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a dried up or drained area of a former lake"@en ;
          
          skos:prefLabel "lake bed(s)"@en ,
                         "gammel innsjøbunn"@no ;
          
          skos:definition "место, которое осталось после высохшего или специально осушенного озера"@ru ;
          
          skos:prefLabel "озерная котловина"@ru ,
                         "sjöbotten"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LGN

gn:H.LGN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LGN" ;
         
         skos:prefLabel "лагуна"@bg ;
         
         skos:definition "a shallow coastal waterbody, completely or partly separated from a larger body of water by a barrier island, coral reef or other depositional feature"@en ;
         
         skos:prefLabel "lagoon"@en ,
                        "lagune"@no ,
                        "лагуна"@ru ;
         
         skos:definition "мелководный залив или озеро, отделившиеся от моря вследствие образования песчаной полосы"@ru ;
         
         skos:prefLabel "lagun"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LGNS

gn:H.LGNS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LGNS" ;
          
          skos:prefLabel "лагуни"@bg ,
                         "lagoons"@en ;
          
          skos:definition "shallow coastal waterbodies, completely or partly separated from a larger body of water by a barrier island, coral reef or other depositional feature"@en ;
          
          skos:prefLabel "laguner"@no ,
                         "лагуны"@ru ;
          
          skos:definition "мелководные заливы или озеро, отделившиеся от моря вследствие образования песчаной полосы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "laguner"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LGNX

gn:H.LGNX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LGNX" ;
          
          skos:prefLabel "част от кагуна"@bg ,
                         "section of lagoon"@en ,
                         "del av lagune"@no ,
                         "участок лагуны"@ru ,
                         "del av lagun"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LK

gn:H.LK rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "H.LK" ;
        
        skos:prefLabel "езеро"@bg ;
        
        skos:definition "a large inland body of standing water"@en ;
        
        skos:prefLabel "lake"@en ,
                       "innsjø"@no ;
        
        skos:definition "замкнутый естественный водоём в углублении суши, котловине"@ru ;
        
        skos:prefLabel "озеро"@ru ,
                       "sjö"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKC

gn:H.LKC rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LKC" ;
         
         skos:prefLabel "вулканично езеро"@bg ;
         
         skos:definition "a lake in a crater or caldera"@en ;
         
         skos:prefLabel "crater lake"@en ,
                        "kratersjø"@no ,
                        "кратерное озеро"@ru ;
         
         skos:definition "озеро в кратере или кальдере (круглое или овальное углубление в жерле вулкана)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "kratersjö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKI

gn:H.LKI rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LKI" ;
         
         skos:prefLabel "пресъхващо езеро"@bg ,
                        "intermittent lake"@en ,
                        "tilbakevendende innsjø"@no ,
                        "временно исчезающее озеро"@ru ,
                        "periodisk sjö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKN

gn:H.LKN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LKN" ;
         
         skos:prefLabel "солено езеро"@bg ;
         
         skos:definition "an inland body of salt water with no outlet"@en ;
         
         skos:prefLabel "salt lake"@en ,
                        "saltsjø"@no ;
         
         skos:definition "озеро, вода которого сильно минерализована; содержит большое количество солей"@ru ;
         
         skos:prefLabel "соленое озеро"@ru ,
                        "saltsjö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKNI

gn:H.LKNI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LKNI" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхващо солено езеро"@bg ,
                         "intermittent salt lake"@en ,
                         "tilbakevendende saltsjø"@no ,
                         "временно исчезающее соленое озеро"@ru ,
                         "periodisk saltsjö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKO

gn:H.LKO rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LKO" ;
         
         skos:prefLabel "корекция"@bg ;
         
         skos:definition "a crescent-shaped lake commonly found adjacent to meandering streams"@en ;
         
         skos:prefLabel "oxbow lake"@en ,
                        "kroksjø"@no ,
                        "пойменное озеро"@ru ;
         
         skos:definition "серповидное озеро, прилегающее  к извилистым рекам"@ru ;
         
         skos:prefLabel "uformad sjö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKOI

gn:H.LKOI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LKOI" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхващи корекции"@bg ,
                         "intermittent oxbow lake"@en ,
                         "tilbakevendende kroksjø"@no ,
                         "временно исчезающее пойменное озеро"@ru ,
                         "peridodisk uformad sjö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKS

gn:H.LKS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LKS" ;
         
         skos:prefLabel "езера"@bg ,
                        "lakes"@en ;
         
         skos:definition "large inland bodies of standing water"@en ;
         
         skos:prefLabel "innsjøer"@no ;
         
         skos:definition "замкнутые естественные водоёмы в углублении суши, котловине"@ru ;
         
         skos:prefLabel "озера"@ru ,
                        "sjöar"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKSB

gn:H.LKSB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LKSB" ;
          
          skos:prefLabel "подземни езера"@bg ;
          
          skos:definition "a standing body of water in a cave"@en ;
          
          skos:prefLabel "underground lake"@en ,
                         "underjordisk innsjø"@no ;
          
          skos:definition "озеро в карстовых пещерах, питающееся подземными водами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "подземное озеро"@ru ,
                         "underjordisk sjö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKSC

gn:H.LKSC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LKSC" ;
          
          skos:prefLabel "вулканични езера"@bg ,
                         "crater lakes"@en ;
          
          skos:definition "lakes in a crater or caldera"@en ;
          
          skos:prefLabel "kratersjøer"@no ,
                         "кратерные озера"@ru ;
          
          skos:definition "озера в кратере или кальдере (круглое или овальное углубление в жерле вулкана)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kratersjöar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKSI

gn:H.LKSI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LKSI" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхващи езера"@bg ,
                         "intermittent lakes"@en ,
                         "tilbakevendende innsjøer"@no ,
                         "исчезающие озера"@ru ,
                         "periodiska sjöar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKSN

gn:H.LKSN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.LKSN" ;
          
          skos:prefLabel "солени езера"@bg ;
          
          skos:definition "inland bodies of salt water with no outlet"@en ;
          
          skos:prefLabel "salt lakes"@en ,
                         "saltsjøer"@no ;
          
          skos:definition "озера, вода которых сильно минерализована; содержит большое количество солей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "соленые озера"@ru ,
                         "saltsjöar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKSNI

gn:H.LKSNI rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.LKSNI" ;
           
           skos:prefLabel "пресъхващи солени езера"@bg ,
                          "intermittent salt lakes"@en ,
                          "tilbakevendende saltsjøer"@no ,
                          "исчезающие соленые озера"@ru ,
                          "periodiska saltsjöar"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.LKX

gn:H.LKX rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.LKX" ;
         
         skos:prefLabel "част от езеро"@bg ,
                        "section of lake"@en ,
                        "del av innsjø"@no ,
                        "участок озера"@ru ,
                        "del av sjö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.MFGN

gn:H.MFGN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.MFGN" ;
          
          skos:prefLabel "солено испаряващо се езерце"@bg ;
          
          skos:definition "diked salt ponds used in the production of solar evaporated salt"@en ;
          
          skos:prefLabel "salt evaporation ponds"@en ,
                         "saltutvinningsbasseng"@no ;
          
          skos:definition "обвалованный соленые пруды, используемые в производстве  выварочной соли"@ru ;
          
          skos:prefLabel "соленый испарительный пруд"@ru ,
                         "saltdammar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.MGV

gn:H.MGV rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.MGV" ;
         
         skos:prefLabel "мангрови блата"@bg ;
         
         skos:definition "a tropical tidal mud flat characterized by mangrove vegetation"@en ;
         
         skos:prefLabel "mangrove swamp"@en ,
                        "mangrovesump"@no ,
                        "мангровое болото"@ru ;
         
         skos:definition "связанная с приливами и отливами, тропическая, илистая, равнинная местность, на которой произрастают мангровые растения"@ru ;
         
         skos:prefLabel "mangroveträsk"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.MOOR

gn:H.MOOR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.MOOR" ;
          
          skos:prefLabel "тресавище(а)"@bg ;
          
          skos:definition "an area of open ground overlaid with wet peaty soils"@en ;
          
          skos:prefLabel "moor(s)"@en ,
                         "mo"@no ;
          
          skos:definition "залежи торфа, торфяное болото"@ru ;
          
          skos:prefLabel "торфяник"@ru ,
                         "hed(ar)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.MRSH

gn:H.MRSH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.MRSH" ;
          
          skos:prefLabel "мочурище(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a wetland dominated by grass-like vegetation"@en ;
          
          skos:prefLabel "marsh(es)"@en ,
                         "myr"@no ;
          
          skos:definition "заболоченная территория, заросшая травой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "травяное болото"@ru ,
                         "moras, sumpmark"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.MRSHN

gn:H.MRSHN rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.MRSHN" ;
           
           skos:prefLabel "солени мочурища"@bg ;
           
           skos:definition "a flat area, subject to periodic salt water inundation, dominated by grassy salt-tolerant plants"@en ;
           
           skos:prefLabel "salt marsh"@en ,
                          "marskland"@no ;
           
           skos:definition "равнинная местность, подверженная затоплению соленой водой; здесь произрастают преимущественно травянистые солеустойчивые растения"@ru ;
           
           skos:prefLabel "соленое травяное болото"@ru ,
                          "salt sumpmark"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.NRWS

gn:H.NRWS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.NRWS" ;
          
          skos:prefLabel "тясна част на протоци"@bg ;
          
          skos:definition "a navigable narrow part of a bay, strait, river, etc."@en ;
          
          skos:prefLabel "narrows"@en ,
                         "smale sund"@no ;
          
          skos:definition "район водной поверхности, доступный для плавания по ширине и по глубинам, но стесняющий свободное маневрирование из-за близости берегов, рифов, отмелей и кос"@ru ;
          
          skos:prefLabel "узкости"@ru ,
                         "trångt sund"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.OCN

gn:H.OCN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.OCN" ;
         
         skos:prefLabel "океан"@bg ,
                        "ocean"@en ;
         
         skos:definition "one of the major divisions of the vast expanse of salt water covering part of the earth"@en ;
         
         skos:prefLabel "hav"@no ;
         
         skos:definition "непрерывная водная оболочка Земли, окружающая материки и острова и обладающая общностью солевого состава"@ru ;
         
         skos:prefLabel "океан"@ru ,
                        "hav"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.OVF

gn:H.OVF rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.OVF" ;
         
         skos:prefLabel "бързеи"@bg ;
         
         skos:definition "an area of breaking waves caused by the meeting of currents or by waves moving against the current"@en ;
         
         skos:prefLabel "overfalls"@en ,
                        "brenninger"@no ,
                        "водоворот"@ru ;
         
         skos:definition "круговращательное движение воды, происходящее от столкновения встречных течений"@ru ;
         
         skos:prefLabel "vattenfall"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PND

gn:H.PND rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.PND" ;
         
         skos:prefLabel "поток"@bg ;
         
         skos:definition "a small standing waterbody"@en ;
         
         skos:prefLabel "pond"@en ,
                        "tjern"@no ;
         
         skos:definition "небольшой водоем со стоячей водой"@ru ;
         
         skos:prefLabel "пруд"@ru ,
                        "damm"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDI

gn:H.PNDI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.PNDI" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхващ поток"@bg ,
                         "intermittent pond"@en ,
                         "tilbakevendende tjern"@no ,
                         "временно исчезающий пруд"@ru ,
                         "periodisk damm"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDN

gn:H.PNDN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.PNDN" ;
          
          skos:prefLabel "солено езерце"@bg ;
          
          skos:definition "a small standing body of salt water often in a marsh or swamp, usually along a seacoast"@en ;
          
          skos:prefLabel "salt pond"@en ,
                         "saltvannsdam"@no ;
          
          skos:definition "небольшой водоем с соленой водой, обычно в болотистой местности, или вдоль морского побережья"@ru ;
          
          skos:prefLabel "соленый пруд"@ru ,
                         "saltdamm"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDNI

gn:H.PNDNI rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.PNDNI" ;
           
           skos:prefLabel "пресъхващо солено езерце(а)"@bg ,
                          "intermittent salt pond(s)"@en ,
                          "tilbakevendende saltvannsdam"@no ,
                          "временно исчезающий соленый пруд"@ru ,
                          "periodiska saltdammar"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDS

gn:H.PNDS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.PNDS" ;
          
          skos:prefLabel "езерца"@bg ,
                         "ponds"@en ;
          
          skos:definition "small standing waterbodies"@en ;
          
          skos:prefLabel "dammer"@no ;
          
          skos:definition "небольшие водоемы со стоячей водой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пруды"@ru ,
                         "dammar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDSF

gn:H.PNDSF rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.PNDSF" ;
           
           skos:prefLabel "рибарник"@bg ,
                          "fishponds"@en ;
           
           skos:definition "ponds or enclosures in which fish are kept or raised"@en ;
           
           skos:prefLabel "fiskedammer"@no ,
                          "пруд для разведения рыб"@ru ;
           
           skos:definition "специальный искусственный водоем, в котором разводят рыб"@ru ;
           
           skos:prefLabel "fiskdammar"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDSI

gn:H.PNDSI rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.PNDSI" ;
           
           skos:prefLabel "пресъхващи езерца"@bg ,
                          "intermittent ponds"@en ,
                          "tilbakevendende dammer"@no ,
                          "временно исчезающие пруды"@ru ,
                          "periodiska dammar"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.PNDSN

gn:H.PNDSN rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.PNDSN" ;
           
           skos:prefLabel "солени езерца"@bg ,
                          "salt ponds"@en ;
           
           skos:definition "small standing bodies of salt water often in a marsh or swamp, usually along a seacoast"@en ;
           
           skos:prefLabel "saltvannsdammer"@no ;
           
           skos:definition "небольшие водоемы с соленой водой, обычно в болотистой местности, или вдоль морского побережья"@ru ;
           
           skos:prefLabel "соленые пруды"@ru ,
                          "saltdammar"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.POOL

gn:H.POOL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.POOL" ;
          
          skos:prefLabel "вир(ове)"@bg ;
          
          skos:definition "a small and comparatively still, deep part of a larger body of water such as a stream or harbor; or a small body of standing water"@en ;
          
          skos:prefLabel "pool(s)"@en ,
                         "kulp"@no ,
                         "бассейн"@ru ;
          
          skos:definition "водоем со стоячей водой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "pöl, damm, pool"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.POOLI

gn:H.POOLI rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.POOLI" ;
           
           skos:prefLabel "пресъхващи вирове"@bg ,
                          "intermittent pool"@en ,
                          "tilbakevendende kulp"@no ,
                          "временно исчезающий водоем"@ru ,
                          "peridodisk pool"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RCH

gn:H.RCH rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.RCH" ;
         
         skos:prefLabel "част на река между два завоя/на канал между два шлюза"@bg ;
         
         skos:definition "a straight section of a navigable stream or channel between two bends"@en ;
         
         skos:prefLabel "reach"@en ,
                        "rett elve- eller kanalstrekning"@no ,
                        "плёс"@ru ;
         
         skos:definition "участок реки между изгибами, перекатами с широким, спокойным течением и большей, чем на перекатах, глубиной"@ru ;
         
         skos:prefLabel "utvidgning"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RDGG

gn:H.RDGG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.RDGG" ;
          
          skos:prefLabel "заледена част на река между два завоя/на канал между два шлюза"@bg ;
          
          skos:definition "a linear elevation on an icecap"@en ;
          
          skos:prefLabel "icecap ridge"@en ,
                         "iskapperygg"@no ;
          
          skos:definition "узкая и длинная возвышенность на ледниковой поверхности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шапка полярного льда"@ru ,
                         "iskalottsfåra"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RDST

gn:H.RDST rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.RDST" ;
          
          skos:prefLabel "пристанище далеч от брега"@bg ;
          
          skos:definition "an open anchorage affording less protection than a harbor"@en ;
          
          skos:prefLabel "roadstead"@en ,
                         "åpen ankerplass"@no ,
                         "рейд"@ru ;
          
          skos:definition "часть акватории порта, предназначенная для якорной стоянки судов и перегрузки грузов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "redd"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RF

gn:H.RF rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "H.RF" ;
        
        skos:prefLabel "риф(ове)"@bg ;
        
        skos:definition "a surface-navigation hazard composed of consolidated material"@en ;
        
        skos:prefLabel "reef(s)"@en ,
                       "rev"@no ;
        
        skos:definition "резкое надводное или подводное возвышение морского дна на мелководьях, препятствующее судоходству"@ru ;
        
        skos:prefLabel "риф(ы)"@ru ,
                       "rev"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RFC

gn:H.RFC rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.RFC" ;
         
         skos:prefLabel "коралов риф(ове)"@bg ;
         
         skos:definition "a surface-navigation hazard composed of coral"@en ;
         
         skos:prefLabel "coral reef(s)"@en ,
                        "korallrev"@no ,
                        "коралловые рифы"@ru ;
         
         skos:definition "подводные геологические образования из органогенных известняков, представляющие собой препятствия (опасности) для навигации"@ru ;
         
         skos:prefLabel "korallrev"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RFX

gn:H.RFX rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.RFX" ;
         
         skos:prefLabel "част от риф"@bg ,
                        "section of reef"@en ,
                        "del av rev"@no ,
                        "участок риф"@ru ,
                        "del av rev"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RPDS

gn:H.RPDS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.RPDS" ;
          
          skos:prefLabel "бързеи"@bg ;
          
          skos:definition "a turbulent section of a stream associated with a steep, irregular stream bed"@en ;
          
          skos:prefLabel "rapids"@en ,
                         "stryk"@no ;
          
          skos:definition "мелководный каменистый или скалистый участок в русле реки с относительно большим падением уровня воды и повышенной скоростью течения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пороги реки"@ru ,
                         "forsar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RSV

gn:H.RSV rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.RSV" ;
         
         skos:prefLabel "водохранилище(а)"@bg ;
         
         skos:definition "an artificial pond or lake"@en ;
         
         skos:prefLabel "reservoir(s)"@en ,
                        "reservoar"@no ,
                        "водохранилище"@ru ;
         
         skos:definition "искусственный водоём, образованный, как правило, в долине реки водоподпорными сооружениями для накопления и хранения воды в целях её использования в народном хозяйстве"@ru ;
         
         skos:prefLabel "reservoar"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RSVI

gn:H.RSVI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.RSVI" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхващи водохранилища"@bg ,
                         "intermittent reservoir"@en ,
                         "tilbakevendende reservoar"@no ,
                         "периодически пересыхающее водохранилище"@ru ,
                         "periodisk reservoar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RSVT

gn:H.RSVT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.RSVT" ;
          
          skos:prefLabel "воден ресервуар"@bg ;
          
          skos:definition "a contained pool or tank of water at, below, or above ground level"@en ;
          
          skos:prefLabel "water tank"@en ,
                         "vanntank"@no ,
                         "водяной бак"@ru ;
          
          skos:definition "наполненный водой бак или резервуар, находящийся на, выше или ниже уровня земли"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vattentank"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.RVN

gn:H.RVN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.RVN" ;
         
         skos:prefLabel "клисура(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a small, narrow, deep, steep-sided stream channel, smaller than a gorge"@en ;
         
         skos:prefLabel "ravine(s)"@en ,
                        "ravine"@no ;
         
         skos:definition "глубокая длинная впадина на поверхности земли, образовавшаяся от действия дождевых и талых вод"@ru ;
         
         skos:prefLabel "овраг"@ru ,
                        "ravin(er)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SBKH

gn:H.SBKH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SBKH" ;
          
          skos:prefLabel "сухо легло на солено езеро(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a salt flat or salt encrusted plain subject to periodic inundation from flooding or high tides"@en ;
          
          skos:prefLabel "sabkha(s)"@en ,
                         "sabkha (oversvømt område)"@no ;
          
          skos:definition "замкнутое бессточное понижение рельефа с плоским глинистым днищем, занятым солончаками"@ru ;
          
          skos:prefLabel "себха"@ru ,
                         "sabkha"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SD

gn:H.SD rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "H.SD" ;
        
        skos:prefLabel "морски ръкав"@bg ;
        
        skos:definition "a long arm of the sea forming a channel between the mainland and an island or islands; or connecting two larger bodies of water"@en ;
        
        skos:prefLabel "sound"@en ,
                       "sund"@no ;
        
        skos:definition "длинный морской рукав, образующий пролив между материком и островом, или островами"@ru ;
        
        skos:prefLabel "широкая лагуна"@ru ,
                       "sund"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SEA

gn:H.SEA rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.SEA" ;
         
         skos:prefLabel "море"@bg ;
         
         skos:definition "a large body of salt water more or less confined by continuous land or chains of islands forming a subdivision of an ocean"@en ;
         
         skos:prefLabel "sea"@en ,
                        "sjø"@no ;
         
         skos:definition "большое водное пространство, ограниченное с одной или нескольких сторон сушей и отделяемое от самого океана островами или возвышенностями подводного рельефа"@ru ;
         
         skos:prefLabel "море"@ru ,
                        "hav"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SHOL

gn:H.SHOL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SHOL" ;
          
          skos:prefLabel "плитчина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a surface-navigation hazard composed of unconsolidated material"@en ;
          
          skos:prefLabel "shoal(s)"@en ,
                         "sandgrunne"@no ,
                         "мелководье"@ru ;
          
          skos:definition "участок (обычно прибрежный) реки, озера и т.п. с небольшой глубиной"@ru ;
          
          skos:prefLabel "grund, rev"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SILL

gn:H.SILL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SILL" ;
          
          skos:prefLabel "врата на шлюз"@bg ,
                         "sill"@en ;
          
          skos:definition "the low part of an underwater gap or saddle separating basins, including a similar feature at the mouth of a fjord"@en ;
          
          skos:prefLabel "terskel"@no ;
          
          skos:definition "вытянутое горное поднятие на дне океанов и морей. Часто подводные хребты выступают над поверхностью воды в виде островов или целых архипелагов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "подводный хребет"@ru ,
                         "tröskel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SPNG

gn:H.SPNG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SPNG" ;
          
          skos:prefLabel "извор(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a place where ground water flows naturally out of the ground"@en ;
          
          skos:prefLabel "spring(s)"@en ,
                         "kilde"@no ;
          
          skos:definition "водный источник, бьющий, текущий из глубины земли; ключ"@ru ;
          
          skos:prefLabel "родник"@ru ,
                         "källa(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SPNS

gn:H.SPNS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SPNS" ;
          
          skos:prefLabel "серен извор(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a place where sulphur ground water flows naturally out of the ground"@en ;
          
          skos:prefLabel "sulphur spring(s)"@en ,
                         "svovelkilde"@no ;
          
          skos:definition "источник воды, насыщенной сероводородом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "серный источник"@ru ,
                         "svavelkälla(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SPNT

gn:H.SPNT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SPNT" ;
          
          skos:prefLabel "горещ извор(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a place where hot ground water flows naturally out of the ground"@en ;
          
          skos:prefLabel "hot spring(s)"@en ,
                         "varm kilde"@no ;
          
          skos:definition "источник термальных вод, температура которых выше 20°C"@ru ;
          
          skos:prefLabel "термальный источник"@ru ,
                         "varmkälla (or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STM

gn:H.STM rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.STM" ;
         
         skos:prefLabel "поток"@bg ;
         
         skos:definition "a body of running water moving to a lower level in a channel on land"@en ;
         
         skos:prefLabel "stream"@en ,
                        "bekk"@no ;
         
         skos:definition "небольшой мелкий водоток с постоянным или временным течением"@ru ;
         
         skos:prefLabel "ручей"@ru ,
                        "å, bäck, ström"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMA

gn:H.STMA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMA" ;
          
          skos:prefLabel "речен скален остров"@bg ;
          
          skos:definition "a diverging branch flowing out of a main stream and rejoining it downstream"@en ;
          
          skos:prefLabel "anabranch"@en ,
                         "elvearm som vender tilbake til hovedløpet"@no ;
          
          skos:definition "водоток, отходящий от реки и впадающий в неё ниже по течению;"@ru ;
          
          skos:prefLabel "протока"@ru ,
                         "bifurkation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMB

gn:H.STMB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMB" ;
          
          skos:prefLabel "завой на поток"@bg ;
          
          skos:definition "a conspicuously curved or bent segment of a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "stream bend"@en ,
                         "elvesving"@no ,
                         "излучина ручья"@ru ;
          
          skos:definition "крутой поворот, изгиб ручья"@ru ;
          
          skos:prefLabel "åkrök"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMC

gn:H.STMC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMC" ;
          
          skos:prefLabel "канализиран поток"@bg ;
          
          skos:definition "a stream that has been substantially ditched, diked, or straightened"@en ;
          
          skos:prefLabel "canalized stream"@en ,
                         "kanalisert bekk"@no ,
                         "водоток канала"@ru ;
          
          skos:definition "естественный или искусственный водный поток канала"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kanaliserat vattendrag"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMD

gn:H.STMD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMD" ;
          
          skos:prefLabel "речен ръкав(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a branch which flows away from the main stream, as in a delta or irrigation canal"@en ;
          
          skos:prefLabel "distributary(-ies)"@en ,
                         "flodarm som ikke vender tilbake til hovedløpet"@no ;
          
          skos:definition "ответвление, отходящее от главного русла реки"@ru ;
          
          skos:prefLabel "рукав реки"@ru ,
                         "biflod(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMH

gn:H.STMH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMH" ;
          
          skos:prefLabel "горен бйеф"@bg ,
                         "headwaters"@en ;
          
          skos:definition "the source and upper part of a stream, including the upper drainage basin"@en ;
          
          skos:prefLabel "utspring"@no ,
                         "верховье"@ru ;
          
          skos:definition "часть реки, близкая к её истокам; прилегающая к ней местность"@ru ;
          
          skos:prefLabel "källfloder"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMI

gn:H.STMI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMI" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхващ поток"@bg ,
                         "intermittent stream"@en ,
                         "tilbakevendende bekk"@no ,
                         "река с периодическим водотоком"@ru ,
                         "periodiskt vattendrag"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMIX

gn:H.STMIX rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.STMIX" ;
           
           skos:prefLabel "част от пресъхващ пото"@bg ,
                          "section of intermittent stream"@en ,
                          "del av tilbakevendende bekk"@no ,
                          "участок реки с периодическим водотоком"@ru ,
                          "del av periodiskt vattendrag"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMM

gn:H.STMM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMM" ;
          
          skos:prefLabel "планински поток(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a place where a stream discharges into a lagoon, lake, or the sea"@en ;
          
          skos:prefLabel "stream mouth(s)"@en ,
                         "bekkeutløp"@no ;
          
          skos:definition "место впадения реки (в море, озеро и т.п.), конечный участок нижнего течения реки"@ru ;
          
          skos:prefLabel "устье реки"@ru ,
                         "åmynning(ar)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMQ

gn:H.STMQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMQ" ;
          
          skos:prefLabel "пресъхнали реки"@bg ;
          
          skos:definition "a former stream or distributary no longer carrying flowing water, but still evident due to lakes, wetland, topographic or vegetation patterns"@en ;
          
          skos:prefLabel "abandoned watercourse"@en ,
                         "inntørket elveleie"@no ;
          
          skos:definition "водоем, в котором больше нет воды, но который еще заметный благодаря его топографическим или растительным особенностям"@ru ;
          
          skos:prefLabel "высохший водоем"@ru ,
                         "övergivet vattendrag"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMS

gn:H.STMS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMS" ;
          
          skos:prefLabel "потоци"@bg ;
          
          skos:definition "bodies of running water moving to a lower level in a channel on land"@en ;
          
          skos:prefLabel "streams"@en ,
                         "bekker"@no ;
          
          skos:definition "небольшие мелкие водотоки с постоянным или временным течением"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ручьи"@ru ,
                         "vattendrag"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMSB

gn:H.STMSB rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.STMSB" ;
           
           skos:prefLabel "изгубващи се реки"@bg ;
           
           skos:definition "a surface stream that disappears into an underground channel, or dries up in an arid area"@en ;
           
           skos:prefLabel "lost river"@en ,
                          "elv uten utløp"@no ,
                          "высохшая река"@ru ;
           
           skos:definition "река,  полностью высохшая или превратившаяся в подземный канал"@ru ;
           
           skos:prefLabel "lost river"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STMX

gn:H.STMX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STMX" ;
          
          skos:prefLabel "част от поток"@bg ,
                         "section of stream"@en ,
                         "del av bekk"@no ,
                         "участок ручья"@ru ,
                         "del av vattendrag"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.STRT

gn:H.STRT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.STRT" ;
          
          skos:prefLabel "пролив"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively narrow waterway, usually narrower and less extensive than a sound, connecting two larger bodies of water"@en ;
          
          skos:prefLabel "strait"@en ,
                         "sund"@no ,
                         "пролив"@ru ;
          
          skos:definition "узкое водное пространство, разъединяющее участки суши и соединяющее водоёмы (моря, озёра и т.п.) или их части"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sund"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SWMP

gn:H.SWMP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SWMP" ;
          
          skos:prefLabel "язовир"@bg ;
          
          skos:definition "a wetland dominated by tree vegetation"@en ;
          
          skos:prefLabel "swamp"@en ,
                         "sump"@no ;
          
          skos:definition "заболоченная территория, на которой преобладает древесная растительность"@ru ;
          
          skos:prefLabel "лесное болото"@ru ,
                         "träsk, sumpmark, kärr"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.SYSI

gn:H.SYSI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.SYSI" ;
          
          skos:prefLabel "напоителен язовир"@bg ;
          
          skos:definition "a network of ditches and one or more of the following elements: water supply, reservoir, canal, pump, well, drain, etc."@en ;
          
          skos:prefLabel "irrigation system"@en ,
                         "vanningssystem"@no ;
          
          skos:definition "земельная территория вместе с сетью каналов и др. гидротехнических и эксплуатационных сооружений, обеспечивающих её орошение"@ru ;
          
          skos:prefLabel "оросительная система"@ru ,
                         "bevattningssystem"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.TNLC

gn:H.TNLC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.TNLC" ;
          
          skos:prefLabel "канален тунел"@bg ;
          
          skos:definition "a tunnel through which a canal passes"@en ;
          
          skos:prefLabel "canal tunnel"@en ,
                         "kanaltunnel"@no ,
                         "судоходный тоннель"@ru ;
          
          skos:definition "тоннель, сооружаемый при пересечении судоходным каналом возвышенности, горного хребта и т. п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "canal tunnel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WAD

gn:H.WAD rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.WAD" ;
         
         skos:prefLabel "сухи речни корита (вади)"@bg ;
         
         skos:definition "a valley or ravine, bounded by relatively steep banks, which in the rainy season becomes a watercourse; found primarily in North Africa and the Middle East"@en ;
         
         skos:prefLabel "wadi"@en ,
                        "wadi"@no ,
                        "вади"@ru ;
         
         skos:definition "русло или долина пересыхающего водотока; в Азии, в Африке"@ru ;
         
         skos:prefLabel "flod"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WADB

gn:H.WADB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WADB" ;
          
          skos:prefLabel "извивка на вади"@bg ;
          
          skos:definition "a conspicuously curved or bent segment of a wadi"@en ;
          
          skos:prefLabel "wadi bend"@en ,
                         "wadi-sving"@no ,
                         "излучина вади"@ru ;
          
          skos:definition "изогнутый участок вади"@ru ;
          
          skos:prefLabel "flodkrök"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WADJ

gn:H.WADJ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WADJ" ;
          
          skos:prefLabel "възел на вади"@bg ;
          
          skos:definition "a place where two or more wadies join"@en ;
          
          skos:prefLabel "wadi junction"@en ,
                         "wadi-sammenløp"@no ,
                         "место слияния двух или более вади"@ru ,
                         "flodförbindning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WADM

gn:H.WADM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WADM" ;
          
          skos:prefLabel "гърло на вади"@bg ;
          
          skos:definition "the lower terminus of a wadi where it widens into an adjoining floodplain, depression, or waterbody"@en ;
          
          skos:prefLabel "wadi mouth"@en ,
                         "wadi-utløp"@no ;
          
          skos:definition "место впадения вади (в море, озеро и т.п.), конечный участок нижнего течения вади"@ru ;
          
          skos:prefLabel "устье вади"@ru ,
                         "flodmynning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WADS

gn:H.WADS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WADS" ;
          
          skos:prefLabel "множество вади"@bg ;
          
          skos:definition "valleys or ravines, bounded by relatively steep banks, which in the rainy season become watercourses; found primarily in North Africa and the Middle East"@en ;
          
          skos:prefLabel "wadies"@en ,
                         "wadier"@no ,
                         "множество вади"@ru ;
          
          skos:definition "русла или долины пересыхающих водотоков; в Азии, в Африке"@ru ;
          
          skos:prefLabel "floder"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WADX

gn:H.WADX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WADX" ;
          
          skos:prefLabel "част от вади"@bg ,
                         "section of wadi"@en ,
                         "del av wadi"@no ,
                         "участок вади"@ru ,
                         "del av flod"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WHRL

gn:H.WHRL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WHRL" ;
          
          skos:prefLabel "водовъртеж"@bg ;
          
          skos:definition "a turbulent, rotating movement of water in a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "whirlpool"@en ,
                         "strømvirvel"@no ,
                         "водоворот"@ru ;
          
          skos:definition "вращательное движение воды в реках, морях и т.п.; место, где происходит такое движение"@ru ;
          
          skos:prefLabel "virvel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WLL

gn:H.WLL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "H.WLL" ;
         
         skos:prefLabel "кладенец"@bg ;
         
         skos:definition "a cylindrical hole, pit, or tunnel drilled or dug down to a depth from which water, oil, or gas can be pumped or brought to the surface"@en ;
         
         skos:prefLabel "well"@en ,
                        "brønn"@no ;
         
         skos:definition "глубокая яма с отвесными стенками, обычно защищённая от обвалов срубом, служащая для добывания воды из водоносных слоёв земли"@ru ;
         
         skos:prefLabel "колодец"@ru ,
                        "brunn, källa"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WLLQ

gn:H.WLLQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WLLQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставен кладенец"@bg ,
                         "abandoned well"@en ,
                         "forlatt brønn"@no ,
                         "заброшенный колодец"@ru ,
                         "övergiven källa"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WLLS

gn:H.WLLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WLLS" ;
          
          skos:prefLabel "кладенци"@bg ;
          
          skos:definition "cylindrical holes, pits, or tunnels drilled or dug down to a depth from which water, oil, or gas can be pumped or brought to the surface"@en ;
          
          skos:prefLabel "wells"@en ,
                         "brønner"@no ;
          
          skos:definition "глубокие ямы с отвесными стенками, обычно защищённые от обвалов срубом, служащие для добывания воды из водоносных слоёв земли"@ru ;
          
          skos:prefLabel "колодцы"@ru ,
                         "källor"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WTLD

gn:H.WTLD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WTLD" ;
          
          skos:prefLabel "влажни зони"@bg ;
          
          skos:definition "an area subject to inundation, usually characterized by bog, marsh, or swamp vegetation"@en ;
          
          skos:prefLabel "wetland"@en ,
                         "våtmark"@no ,
                         "заболоченная местность"@ru ;
          
          skos:definition "территория, подвергающаяся частым наводнениям; здесь часто образуются болота, на которых растет характерная для них болотная растительность"@ru ;
          
          skos:prefLabel "våtmark"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WTLDI

gn:H.WTLDI rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "H.WTLDI" ;
           
           skos:prefLabel "пресъхващи влажни зони"@bg ,
                          "intermittent wetland"@en ,
                          "tilbakevendende våtmark"@no ,
                          "периодически затопляемая территория"@ru ,
                          "periodisk våtmark"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WTRC

gn:H.WTRC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WTRC" ;
          
          skos:prefLabel "речно корито"@bg ;
          
          skos:definition "a natural, well-defined channel produced by flowing water, or an artificial channel designed to carry flowing water"@en ;
          
          skos:prefLabel "watercourse"@en ,
                         "vannløp"@no ,
                         "поток"@ru ;
          
          skos:definition "стремительно текущая река или ручей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vattendrag"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#H.WTRH

gn:H.WTRH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "H.WTRH" ;
          
          skos:prefLabel "гьол(ове)"@bg ;
          
          skos:definition "a natural hole, hollow, or small depression that contains water, used by man and animals, especially in arid areas"@en ;
          
          skos:prefLabel "waterhole(s)"@en ,
                         "vannhull"@no ,
                         "водяная яма"@ru ;
          
          skos:definition "естественное углубление, в котором собирается вода"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vattenhål"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:H .



###  http://www.geonames.org/ontology#L

gn:L rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "parks,area, ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.AGRC

gn:L.AGRC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.AGRC" ;
          
          skos:prefLabel "селскостопанска колония"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land set aside for agricultural settlement"@en ;
          
          skos:prefLabel "agricultural colony"@en ,
                         "landbrukskoloni"@no ,
                         "сельскохозяйственная колония"@ru ;
          
          skos:definition "участок земли, отведенный для сельскохозяйственных поселений"@ru ;
          
          skos:prefLabel "jordbrukskoloni"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.AMUS

gn:L.AMUS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.AMUS" ;
          
          skos:prefLabel "amusement park"@bg ;
          
          skos:definition "Amusement Park are theme parks, adventure parks offering entertainment, similar to funfairs but with a fix location"@en ;
          
          skos:prefLabel "amusement park"@en ,
                         "amusement park"@no ,
                         "Парк аттракционов  (ПКиО)"@ru ;
          
          skos:definition "парк развлечений, то же, что и ярмарка, только с постоянным месторасположением"@ru ;
          
          skos:prefLabel "nöjespark"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.AREA

gn:L.AREA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.AREA" ;
          
          skos:prefLabel "регион"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land without homogeneous character or boundaries"@en ;
          
          skos:prefLabel "area"@en ,
                         "område"@no ,
                         "Область"@ru ;
          
          skos:definition "местность, земля, край; часть какой-либо территории (страны, государства, материка, земной суши и т.п.), выделяемая при районировании по определённому существенному признаку"@ru ;
          
          skos:prefLabel "area, område"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.BSND

gn:L.BSND rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.BSND" ;
          
          skos:prefLabel "доден басейн"@bg ;
          
          skos:definition "an area drained by a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "drainage basin"@en ,
                         "dreneringsbasseng"@no ,
                         "Водосборный бассейн"@ru ;
          
          skos:definition "поверхность, с которой речная система, море или озеро собирают воды"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vattenuppsamlingsområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.BSNP

gn:L.BSNP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.BSNP" ;
          
          skos:prefLabel "нефтен басейн"@bg ;
          
          skos:definition "an area underlain by an oil-rich structural basin"@en ;
          
          skos:prefLabel "petroleum basin"@en ,
                         "petroleumsbasseng"@no ,
                         "нефтегазовый бассейн"@ru ;
          
          skos:definition "область с богатой нефтью структурной впадиной"@ru ;
          
          skos:prefLabel "råoljebassäng"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.BTL

gn:L.BTL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.BTL" ;
         
         skos:prefLabel "полесражение"@bg ;
         
         skos:definition "a site of a land battle of historical importance"@en ;
         
         skos:prefLabel "battlefield"@en ,
                        "slagmark"@no ,
                        "поле боя"@ru ;
         
         skos:definition "район боевых действий; имеет важное историческое значение"@ru ;
         
         skos:prefLabel "slagfält"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.CLG

gn:L.CLG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.CLG" ;
         
         skos:prefLabel "сечище"@bg ;
         
         skos:definition "an area in a forest with trees removed"@en ;
         
         skos:prefLabel "clearing"@en ,
                        "lysning"@no ;
         
         skos:definition "открытое пространство в парке или в лесу"@ru ;
         
         skos:prefLabel "поляна"@ru ,
                        "uthuggning, röjt område"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.CMN

gn:L.CMN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.CMN" ;
         
         skos:prefLabel "обществена собственост"@bg ;
         
         skos:definition "a park or pasture for community use"@en ;
         
         skos:prefLabel "common"@en ,
                        "allmenning"@no ;
         
         skos:definition "земли (выгоны, сенокосы, леса), которые  находятся в общем пользовании"@ru ;
         
         skos:prefLabel "общинные земли"@ru ,
                        "allmänt område"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.CNS

gn:L.CNS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.CNS" ;
         
         skos:prefLabel "концесионен район"@bg ;
         
         skos:definition "a lease of land by a government for economic development, e.g., mining, forestry"@en ;
         
         skos:prefLabel "concession area"@en ,
                        "konsesjonsområde"@no ;
         
         skos:definition "арендуемая государством земля, пользование которой необходимо для экономического развития, например, шахты, лесные массивы"@ru ;
         
         skos:prefLabel "лицензионная территория"@ru ,
                        "koncessionsområde"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.COLF

gn:L.COLF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.COLF" ;
          
          skos:prefLabel "въглищно находище"@bg ;
          
          skos:definition "a region in which coal deposits of possible economic value occur"@en ;
          
          skos:prefLabel "coalfield"@en ,
                         "kullfelt"@no ;
          
          skos:definition "площадь непрерывного или островного распространения угленосных формаций, значительная по размерам или запасам угля"@ru ;
          
          skos:prefLabel "угольный бассейн"@ru ,
                         "kolfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.CONT

gn:L.CONT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.CONT" ;
          
          skos:prefLabel "континент"@bg ,
                         "continent"@en ;
          
          skos:definition "continent : Europe, Africa, Asia, North America, South America, Oceania,Antarctica"@en ;
          
          skos:prefLabel "kontinent"@no ,
                         "континент"@ru ;
          
          skos:definition "континент: Евразия, Африка, Северная Америка, Южная Америка, Антарктида, Австралия, Океания"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kontinent"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.CST

gn:L.CST rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.CST" ;
         
         skos:prefLabel "крайбрежие"@bg ;
         
         skos:definition "a zone of variable width straddling the shoreline"@en ;
         
         skos:prefLabel "coast"@en ,
                        "kyst"@no ,
                        "морской берег"@ru ;
         
         skos:definition "полоса суши, примыкающая к водной поверхности моря или океана и взаимодействующая с ним"@ru ;
         
         skos:prefLabel "kust"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.CTRB

gn:L.CTRB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.CTRB" ;
          
          skos:prefLabel "бизнес център"@bg ;
          
          skos:definition "a place where a number of businesses are located"@en ;
          
          skos:prefLabel "business center"@en ,
                         "forretningssenter"@no ,
                         "бизнес центр"@ru ;
          
          skos:definition "деловая часть города"@ru ;
          
          skos:prefLabel "affärscenter"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.DEVH

gn:L.DEVH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.DEVH" ;
          
          skos:prefLabel "жилищна зона"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land on which many houses of similar design are built according to a development plan"@en ;
          
          skos:prefLabel "housing development"@en ,
                         "boligområde"@no ,
                         "квартал"@ru ;
          
          skos:definition "часть застроенной территории населенного пункта, предполагающая целостность архитектурного замысла"@ru ;
          
          skos:prefLabel "housing development"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.FLD

gn:L.FLD rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.FLD" ;
         
         skos:prefLabel "поле(та)"@bg ;
         
         skos:definition "an open as opposed to wooded area"@en ;
         
         skos:prefLabel "field(s)"@en ,
                        "åker"@no ;
         
         skos:definition "безлесная равнина, ровное (в отличие от селения, леса) обширное пространство"@ru ;
         
         skos:prefLabel "поле"@ru ,
                        "fält"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.FLDI

gn:L.FLDI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.FLDI" ;
          
          skos:prefLabel "напоявани полета"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of level or terraced land which is irrigated"@en ;
          
          skos:prefLabel "irrigated field(s)"@en ,
                         "overrislet åker"@no ,
                         "ирригационные поля"@ru ;
          
          skos:definition "участки земли, подготовленные для естественной биологической очистки сточных вод и выращивания с.-х. растений"@ru ;
          
          skos:prefLabel "(konst)bevattnade fält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.GASF

gn:L.GASF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.GASF" ;
          
          skos:prefLabel "залежи от гас"@bg ;
          
          skos:definition "an area containing a subterranean store of natural gas of economic value"@en ;
          
          skos:prefLabel "gasfield"@en ,
                         "gassfelt"@no ,
                         "месторождение газа"@ru ;
          
          skos:definition "совокупность залежей природного газа на определенной территории"@ru ;
          
          skos:prefLabel "gasfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.GRAZ

gn:L.GRAZ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.GRAZ" ;
          
          skos:prefLabel "тревиста зона"@bg ;
          
          skos:definition "an area of grasses and shrubs used for grazing"@en ;
          
          skos:prefLabel "grazing area"@en ,
                         "beiteområde"@no ,
                         "пастбище"@ru ;
          
          skos:definition "участок травянистой растительности, используемый и поддерживаемый для выпаса домашних животных"@ru ;
          
          skos:prefLabel "betesområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.GVL

gn:L.GVL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.GVL" ;
         
         skos:prefLabel "едрозърнест пясък"@bg ;
         
         skos:definition "an area covered with gravel"@en ;
         
         skos:prefLabel "gravel area"@en ,
                        "grusområde"@no ;
         
         skos:definition "покрытая гравием территория"@ru ;
         
         skos:prefLabel "покрытие из гравия"@ru ,
                        "grusområde"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.INDS

gn:L.INDS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.INDS" ;
          
          skos:prefLabel "индустриална зона"@bg ;
          
          skos:definition "an area characterized by industrial activity"@en ;
          
          skos:prefLabel "industrial area"@en ,
                         "industriområde"@no ,
                         "промышленный район"@ru ;
          
          skos:definition "территория с ярко выраженной индустриально-производственной специализацией"@ru ;
          
          skos:prefLabel "industriområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.LAND

gn:L.LAND rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.LAND" ;
          
          skos:prefLabel "арктически територии"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land in the Arctic"@en ;
          
          skos:prefLabel "arctic land"@en ,
                         "arktisk landskap"@no ,
                         "арктические земли"@ru ;
          
          skos:definition "участок земли в Арктике"@ru ;
          
          skos:prefLabel "arktiskt land"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.LCTY

gn:L.LCTY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.LCTY" ;
          
          skos:prefLabel "местност"@bg ;
          
          skos:definition "a minor area or place of unspecified or mixed character and indefinite boundaries"@en ;
          
          skos:prefLabel "locality"@en ,
                         "trakt"@no ;
          
          skos:definition "название низовой административно-территориальной единицы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "район"@ru ,
                         "locality"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.MILB

gn:L.MILB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.MILB" ;
          
          skos:prefLabel "военна база"@bg ;
          
          skos:definition "a place used by an army or other armed service for storing arms and supplies, and for accommodating and training troops, a base from which operations can be initiated"@en ;
          
          skos:prefLabel "military base"@en ,
                         "militærbase"@no ,
                         "военная база"@ru ;
          
          skos:definition "территория (важный в стратегическом или политическом отношении пункт, район) и размещенные на ней войска с запасами оружия, боеприпасов, продовольствия и других материальных средств, необходимых для боевой и повседневной деятельности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "militärbas"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.MNA

gn:L.MNA rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.MNA" ;
         
         skos:prefLabel "полезни ископаеми"@bg ;
         
         skos:definition "an area of mine sites where minerals and ores are extracted"@en ;
         
         skos:prefLabel "mining area"@en ,
                        "gruveområde"@no ;
         
         skos:definition "район добычи полезных ископаемых"@ru ;
         
         skos:prefLabel "район разработки"@ru ,
                        "gruvområde"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.MVA

gn:L.MVA rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.MVA" ;
         
         skos:prefLabel "военен полигон"@bg ;
         
         skos:definition "a tract of land where military field exercises are carried out"@en ;
         
         skos:prefLabel "maneuver area"@en ,
                        "militært treningsområde"@no ,
                        "полигон"@ru ;
         
         skos:definition "участок суши или моря, предназначенный для испытаний различных видов оружия, боевых средств и техники, а также для боевой подготовки войск"@ru ;
         
         skos:prefLabel "maneuver area"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.NVB

gn:L.NVB rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.NVB" ;
         
         skos:prefLabel "военоворска база"@bg ;
         
         skos:definition "an area used to store supplies, provide barracks for troops and naval personnel, a port for naval vessels, and from which operations are initiated"@en ;
         
         skos:prefLabel "naval base"@en ,
                        "marinebase"@no ,
                        "военно-морская база"@ru ;
         
         skos:definition "оборудованный и обороняемый район (зона) побережья и прилегающего участка моря обычно с несколькими пунктами базирования кораблей, с силами и средствами, предназначенными для обороны"@ru ;
         
         skos:prefLabel "marinbas"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.OAS

gn:L.OAS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.OAS" ;
         
         skos:prefLabel "оазис(и)"@bg ;
         
         skos:definition "an area in a desert made productive by the availability of water"@en ;
         
         skos:prefLabel "oasis(-es)"@en ,
                        "oase"@no ,
                        "оазис"@ru ;
         
         skos:definition "участок пустыни или полупустыни с обильным естественным или искусственным увлажнением, обусловленным близостью рек и грунтовых вод, и с богатой растительностью"@ru ;
         
         skos:prefLabel "oas(er)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.OILF

gn:L.OILF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.OILF" ;
          
          skos:prefLabel "петролно находище"@bg ;
          
          skos:definition "an area containing a subterranean store of petroleum of economic value"@en ;
          
          skos:prefLabel "oilfield"@en ,
                         "oljefelt"@no ;
          
          skos:definition "место под землей, где залегают запасы нефти"@ru ;
          
          skos:prefLabel "нефтяное месторождение"@ru ,
                         "oljefält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.PEAT

gn:L.PEAT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.PEAT" ;
          
          skos:prefLabel "торфено находище"@bg ;
          
          skos:definition "an area where peat is harvested"@en ;
          
          skos:prefLabel "peat cutting area"@en ,
                         "torvskjæringsområde"@no ;
          
          skos:definition "место, где добывают торф"@ru ;
          
          skos:prefLabel "торфяное месторождение"@ru ,
                         "torvfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.PRK

gn:L.PRK rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.PRK" ;
         
         skos:prefLabel "парк"@bg ;
         
         skos:definition "an area, often of forested land, maintained as a place of beauty, or for recreation"@en ;
         
         skos:prefLabel "park"@en ,
                        "park"@no ;
         
         skos:definition "обширная озелененная территория, благоустроенная и художественно оформленная для отдыха под открытым небом"@ru ;
         
         skos:prefLabel "парк"@ru ,
                        "park"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.PRT

gn:L.PRT rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.PRT" ;
         
         skos:prefLabel "пристанище"@bg ;
         
         skos:definition "a place provided with terminal and transfer facilities for loading and discharging waterborne cargo or passengers, usually located in a harbor"@en ;
         
         skos:prefLabel "port"@en ,
                        "havn"@no ;
         
         skos:definition "место с закрытым водным пространством, специально оборудованное для стоянки, погрузки и разгрузки судов, гавань"@ru ;
         
         skos:prefLabel "порт"@ru ,
                        "hamn"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.QCKS

gn:L.QCKS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.QCKS" ;
          
          skos:prefLabel "плаващ пясък"@bg ;
          
          skos:definition "an area where loose sand with water moving through it may become unstable when heavy objects are placed at the surface, causing them to sink"@en ;
          
          skos:prefLabel "quicksand"@en ,
                         "kvikksand"@no ,
                         "зыбучие пески"@ru ;
          
          skos:definition "пески, перенасыщенные водой восходящих источников и способные вследствие этого засасывать попадающие на них предметы, животных и человека"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kvicksand"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.REP

gn:L.REP rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
         
         skos:notation "L.REP" ;
         
         skos:prefLabel "republic"@en ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RES

gn:L.RES rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.RES" ;
         
         skos:prefLabel "резерват"@bg ;
         
         skos:definition "a tract of public land reserved for future use or restricted as to use"@en ;
         
         skos:prefLabel "reserve"@en ,
                        "regulert område"@no ,
                        "заповедник"@ru ;
         
         skos:definition "особо охраняемая территория, полностью исключенная из любой хозяйственной деятельности в целях сохранения в нетронутом виде природных комплексов"@ru ;
         
         skos:prefLabel "reservat"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESA

gn:L.RESA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESA" ;
          
          skos:prefLabel "аграрен резерват"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land reserved for agricultural reclamation and/or development"@en ;
          
          skos:prefLabel "agricultural reserve"@en ,
                         "område regulert til landbruk"@no ,
                         "агрозаповедник"@ru ;
          
          skos:definition "участок земли, предназначенный для агромелиорации"@ru ;
          
          skos:prefLabel "jordbruksreservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESF

gn:L.RESF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESF" ;
          
          skos:prefLabel "горски резерват"@bg ;
          
          skos:definition "a forested area set aside for preservation or controlled use"@en ;
          
          skos:prefLabel "forest reserve"@en ,
                         "vernet skog"@no ,
                         "лесной заповедник"@ru ;
          
          skos:definition "особо охраняемый участок леса, использование которого контролируется"@ru ;
          
          skos:prefLabel "skogsreservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESH

gn:L.RESH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESH" ;
          
          skos:prefLabel "ловен резерват"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land used primarily for hunting"@en ;
          
          skos:prefLabel "hunting reserve"@en ,
                         "jaktområde"@no ,
                         "заповедно-охотничье хозяйство"@ru ;
          
          skos:definition "участок территории, выделенный для интенсивного воспроизводства дичи и проведения строго регулируемых охот"@ru ;
          
          skos:prefLabel "jaktreservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESN

gn:L.RESN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESN" ;
          
          skos:prefLabel "природен резерват"@bg ;
          
          skos:definition "an area reserved for the maintenance of a natural habitat"@en ;
          
          skos:prefLabel "nature reserve"@en ,
                         "naturreservat"@no ,
                         "особо охраняемая природная  территория"@ru ;
          
          skos:definition "особо охраняемые участки земли, водной поверхности и воздушного пространства над ними, где располагаются природные комплексы и объекты, которые имеют свое научное, культурное, эстетическое и оздоровительное значение, которые изъяты решениями органов государственной власти полностью или частично из хозяйственного использования"@ru ;
          
          skos:prefLabel "naturreservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESP

gn:L.RESP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESP" ;
          
          skos:prefLabel "резерват от палмови дървета"@bg ;
          
          skos:definition "an area of palm trees where use is controlled"@en ;
          
          skos:prefLabel "palm tree reserve"@en ,
                         "palmereservat"@no ;
          
          skos:definition "место, где растут пальмы, использование которых контролируется"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пальмовый заповедник"@ru ,
                         "palmträdsreservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESV

gn:L.RESV rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESV" ;
          
          skos:prefLabel "резерват"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land set aside for aboriginal, tribal, or native populations"@en ;
          
          skos:prefLabel "reservation"@en ,
                         "reservat"@no ,
                         "резервация"@ru ;
          
          skos:definition "территории, отведенные для поселения коренного населения страны"@ru ;
          
          skos:prefLabel "reservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RESW

gn:L.RESW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RESW" ;
          
          skos:prefLabel "резерват дива природа"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of public land reserved for the preservation of wildlife"@en ;
          
          skos:prefLabel "wildlife reserve"@en ,
                         "viltreservat"@no ;
          
          skos:definition "заповедник, территория, где природные богатства (животные и растения) находятся под особой охраной правительства"@ru ;
          
          skos:prefLabel "резерват"@ru ,
                         "viltreservat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RGN

gn:L.RGN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.RGN" ;
         
         skos:prefLabel "регион"@bg ;
         
         skos:definition "an area distinguished by one or more observable physical or cultural characteristics"@en ;
         
         skos:prefLabel "region"@en ,
                        "region"@no ;
         
         skos:definition "область, район, территория, часть страны, отличающиеся совокупностью естественных или исторически сложившихся экономико-географических условий и национального состава населения"@ru ;
         
         skos:prefLabel "регион"@ru ,
                        "region"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RGNE

gn:L.RGNE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RGNE" ;
          
          skos:prefLabel "икономически регион"@bg ;
          
          skos:definition "a region of a country established for economic development or for statistical purposes"@en ;
          
          skos:prefLabel "economic region"@en ,
                         "økonomisk region"@no ;
          
          skos:definition "регион страны, характеризующийся своеобразием природных и экономических условий; деление страны на эк. регионы используется для получения статистических данных"@ru ;
          
          skos:prefLabel "экономический регион"@ru ,
                         "ekonomisk region"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RGNH

gn:L.RGNH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
          
          skos:notation "L.RGNH" ;
          
          skos:prefLabel "historical region"@en ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RGNL

gn:L.RGNL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RGNL" ;
          
          skos:prefLabel "езерен регион"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land distinguished by numerous lakes"@en ;
          
          skos:prefLabel "lake region"@en ,
                         "innsjøområde"@no ;
          
          skos:definition "место скопления большого количества озер"@ru ;
          
          skos:prefLabel "озерный край"@ru ,
                         "sjöregion"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.RNGA

gn:L.RNGA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.RNGA" ;
          
          skos:prefLabel "артилерийски полигон"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land used for artillery firing practice"@en ;
          
          skos:prefLabel "artillery range"@en ,
                         "militært skytefelt"@no ,
                         "артиллерийский полигон"@ru ;
          
          skos:definition "участок земли, где проходят военные артиллерийские учения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "skjutfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.SALT

gn:L.SALT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.SALT" ;
          
          skos:prefLabel "засолени територии"@bg ;
          
          skos:definition "a shallow basin or flat where salt accumulates after periodic inundation"@en ;
          
          skos:prefLabel "salt area"@en ,
                         "saltområde"@no ;
          
          skos:definition "мелководье или равнинная местность, где после периодических наводнений собирается соль"@ru ;
          
          skos:prefLabel "солевой бассейн"@ru ,
                         "saltområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.SNOW

gn:L.SNOW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "L.SNOW" ;
          
          skos:prefLabel "перманентна снежна покривка"@bg ;
          
          skos:definition "an area of permanent snow and ice forming the accumulation area of a glacier"@en ;
          
          skos:prefLabel "snowfield"@en ,
                         "snødekt område"@no ,
                         "ледник"@ru ;
          
          skos:definition "место скопления многолетнего снега и льда"@ru ;
          
          skos:prefLabel "snöfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.TRB

gn:L.TRB rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "L.TRB" ;
         
         skos:prefLabel "племенна територия"@bg ;
         
         skos:definition "a tract of land used by nomadic or other tribes"@en ;
         
         skos:prefLabel "tribal area"@en ,
                        "stammeområde"@no ,
                        "территория племени"@ru ;
         
         skos:definition "участок земли, являющийся в течение некоторого времени местом жительства для кочующих племен"@ru ;
         
         skos:prefLabel "stamområde"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#L.ZZZZZ

gn:L.ZZZZZ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
           
           skos:notation "L.ZZZZZ" ;
           
           skos:prefLabel "master source holdings list"@en ;
           
           skos:inScheme gn:L .



###  http://www.geonames.org/ontology#Marc-Wick

gn:Marc-Wick rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      foaf:Person ;
             
             foaf:name "Marc Wick" .



###  http://www.geonames.org/ontology#P

gn:P rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "city, village,..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPL

gn:P.PPL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "P.PPL" ;
         
         skos:prefLabel "населено място"@bg ;
         
         skos:definition "a city, town, village, or other agglomeration of buildings where people live and work"@en ;
         
         skos:prefLabel "populated place"@en ,
                        "befolket sted"@no ;
         
         skos:definition "место, где живут люди (город, село, поселок и т. п.)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "населенный пункт"@ru ,
                        "befolkad plats"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLA

gn:P.PPLA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLA" ;
          
          skos:prefLabel "център на първостепенна административна единица"@bg ,
                         """seat of a first-order administrative
            division"""@en ;
          
          skos:definition "seat of a first-order administrative division (PPLC takes precedence over PPLA)"@en ;
          
          skos:prefLabel "sete for primær administrativ inndeling"@no ,
                         "центр административного деления первого порядка"@ru ;
          
          skos:definition "центр административного деления первого порядка (столица политического образования предшествует центру АТД первого порядка)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "säte för en första ordningens administrativ enhet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLA2

gn:P.PPLA2 rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "P.PPLA2" ;
           
           skos:prefLabel "seat of a second-order administrative division"@en ,
                          "центр административного деления второго порядка"@ru ;
           
           skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLA3

gn:P.PPLA3 rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "P.PPLA3" ;
           
           skos:prefLabel "seat of a third-order administrative division"@en ,
                          "центр административного деления третьего порядка"@ru ;
           
           skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLA4

gn:P.PPLA4 rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "P.PPLA4" ;
           
           skos:prefLabel "seat of a fourth-order administrative division"@en ,
                          "центр административного деления четвертого порядка"@ru ;
           
           skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLC

gn:P.PPLC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLC" ;
          
          skos:prefLabel "столица на политическо образувание"@bg ,
                         "capital of a political entity"@en ,
                         "Hovedstad"@no ,
                         "столица политического образования"@ru ,
                         "huvudstad i politisk enhet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLF

gn:P.PPLF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLF" ;
          
          skos:definition "a populated place where the population is largely engaged in agricultural activities"@en ;
          
          skos:prefLabel "farm village"@en ,
                         "деревня"@ru ;
          
          skos:definition "населенный пункт, где большая часть населения занята в сельским хозяйством"@ru ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLG

gn:P.PPLG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLG" ;
          
          skos:prefLabel "столица на правителство на политическо образувание"@bg ,
                         "seat of government of a political entity"@en ,
                         "regjeringssete i en politisk enhet"@no ,
                         "здание правительства политического образования"@ru ,
                         "säte av ledningen för en politisk enhet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLL

gn:P.PPLL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLL" ;
          
          skos:prefLabel "населено място"@bg ;
          
          skos:definition "an area similar to a locality but with a small group of dwellings or other buildings"@en ;
          
          skos:prefLabel "populated locality"@en ,
                         "befolket trakt"@no ,
                         "населенный пункт"@ru ;
          
          skos:definition "первичная единица расселения людей в пределах одного застроенного земельного участка: город, поселок городского типа, село. Обязательным признаком населенного пункта является постоянство его использования как места обитания"@ru ;
          
          skos:prefLabel "befolkad ort"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLQ

gn:P.PPLQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставено населено място"@bg ,
                         "abandoned populated place"@en ,
                         "avfolket sted"@no ,
                         "покинутый населенный пункт"@ru ,
                         "tidigare befolkad plats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLR

gn:P.PPLR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLR" ;
          
          skos:prefLabel "религиозен център"@bg ;
          
          skos:definition "a populated place whose population is largely engaged in religious occupations"@en ;
          
          skos:prefLabel "religious populated place"@en ,
                         "religiøst befolket sted"@no ;
          
          skos:definition "населенный пункт, где большую часть населения составляют люди, объединенные одной верой. Например, монастырь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "религиозная община"@ru ,
                         "religiös befolkad plats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLS

gn:P.PPLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLS" ;
          
          skos:prefLabel "населени места"@bg ;
          
          skos:definition "cities, towns, villages, or other agglomerations of buildings where people live and work"@en ;
          
          skos:prefLabel "populated places"@en ,
                         "befolkede steder"@no ,
                         "населенные пункты"@ru ;
          
          skos:definition "первичные единицы расселения людей в пределах одного застроенного земельного участка: город, поселок городского типа, село. Обязательным признаком населенных пункт является постоянство его использования как места обитания."@ru ;
          
          skos:prefLabel "befolkade platser"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLW

gn:P.PPLW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLW" ;
          
          skos:prefLabel "разрушено населено място"@bg ;
          
          skos:definition "a village, town or city destroyed by a natural disaster, or by war"@en ;
          
          skos:prefLabel "destroyed populated place"@en ,
                         "ødelagt befolket sted"@no ;
          
          skos:definition "населенный пункт (деревня, город), пострадавший в результате природной катастрофы или войны"@ru ;
          
          skos:prefLabel "разрушенный населенный пункт"@ru ,
                         "förstörd befolkad plats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX

gn:P.PPLX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "P.PPLX" ;
          
          skos:prefLabel "част от населено място"@bg ,
                         "section of populated place"@en ,
                         "del av befolket sted"@no ,
                         "участок населенного пункта"@ru ,
                         "del av befolkad plats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#P.STLMT

gn:P.STLMT rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "P.STLMT" ;
           
           skos:prefLabel "израелски поселения"@bg ,
                          "israeli settlement"@en ,
                          "israelsk bosetning"@no ,
                          "еврейские поселения"@ru ,
                          "israelisk bosättning"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:P .



###  http://www.geonames.org/ontology#R

gn:R rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "road, railroad, ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.CSWY

gn:R.CSWY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.CSWY" ;
          
          skos:prefLabel "път в блато"@bg ;
          
          skos:definition "a raised roadway across wet ground or shallow water"@en ;
          
          skos:prefLabel "causeway"@en ,
                         "veifylling"@no ,
                         "гать"@ru ;
          
          skos:definition "насыпная дорога для проезда, прохода через топкое место"@ru ;
          
          skos:prefLabel "broväg, höjd gångbana"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.CSWYQ

gn:R.CSWYQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
           
           skos:notation "R.CSWYQ" ;
           
           skos:definition "a causeway no longer used for transportation"@en ;
           
           skos:prefLabel "former causeway"@en ;
           
           skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.OILP

gn:R.OILP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.OILP" ;
          
          skos:prefLabel "нефтопровод"@bg ;
          
          skos:definition "a pipeline used for transporting oil"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil pipeline"@en ,
                         "oljeledning"@no ,
                         "нефтепровод"@ru ;
          
          skos:definition "трубопровод для перекачки нефти и нефтепродуктов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "oljepipeline"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.PRMN

gn:R.PRMN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.PRMN" ;
          
          skos:prefLabel "стъргало"@bg ;
          
          skos:definition "a place for public walking, usually along a beach front"@en ;
          
          skos:prefLabel "promenade"@en ,
                         "promenade"@no ;
          
          skos:definition "место для прогулки, особ. набережная, проспект, бульвар, аллея, палуба корабля"@ru ;
          
          skos:prefLabel "променад"@ru ,
                         "promenad"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.PTGE

gn:R.PTGE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.PTGE" ;
          
          skos:prefLabel "място за пренос на лодки"@bg ;
          
          skos:definition "a place where boats, goods, etc., are carried overland between navigable waters"@en ;
          
          skos:prefLabel "portage"@en ,
                         "eid"@no ,
                         "волок"@ru ;
          
          skos:definition "перевал в верховьях рек различных бассейнов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "portage"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RD

gn:R.RD rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "R.RD" ;
        
        skos:prefLabel "път"@bg ;
        
        skos:definition "an open way with improved surface for transportation of animals, people and vehicles"@en ;
        
        skos:prefLabel "road"@en ,
                       "vei"@no ,
                       "дорога"@ru ;
        
        skos:definition "полоса земли, служащая для езды и ходьбы"@ru ;
        
        skos:prefLabel "väg"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RDA

gn:R.RDA rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.RDA" ;
         
         skos:prefLabel "античен път"@bg ,
                        "ancient road"@en ;
         
         skos:definition "the remains of a road used by ancient cultures"@en ;
         
         skos:prefLabel "gammel vei"@no ;
         
         skos:definition "развалины, на месте которых была дорога во времена античности"@ru ;
         
         skos:prefLabel "старая дорога"@ru ,
                        "historisk väg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RDB

gn:R.RDB rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.RDB" ;
         
         skos:prefLabel "завой на път"@bg ;
         
         skos:definition "a conspicuously curved or bent section of a road"@en ;
         
         skos:prefLabel "road bend"@en ,
                        "veikurve"@no ;
         
         skos:definition "изогнутый участок дороги"@ru ;
         
         skos:prefLabel "поворот дороги"@ru ,
                        "vägkrök"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RDCUT

gn:R.RDCUT rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "R.RDCUT" ;
           
           skos:prefLabel "прекъсване на път"@bg ;
           
           skos:definition "an excavation cut through a hill or ridge for a road"@en ;
           
           skos:prefLabel "road cut"@en ,
                          "veiskjæring"@no ,
                          "выемка грунта под дорогу"@ru ;
           
           skos:definition "вырытый в горном хребте туннель, через который будет проведена дорога"@ru ;
           
           skos:prefLabel "road cut"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RDJCT

gn:R.RDJCT rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "R.RDJCT" ;
           
           skos:prefLabel "кръстопът"@bg ;
           
           skos:definition "a place where two or more roads join"@en ;
           
           skos:prefLabel "road junction"@en ,
                          "veikryss"@no ;
           
           skos:definition "место пересечения двух или более дорог"@ru ;
           
           skos:prefLabel "перекресток"@ru ,
                          "vägknytpunkt"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RJCT

gn:R.RJCT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.RJCT" ;
          
          skos:prefLabel "жп кръстопът"@bg ;
          
          skos:definition "a place where two or more railroad tracks join"@en ;
          
          skos:prefLabel "railroad junction"@en ,
                         "jernbanekryss"@no ,
                         "железнодорожный узел"@ru ;
          
          skos:definition "пункт на пересечении нескольких ж.-д. линий, представляющий собой сложный комплекс разнообразных технических сооружений и устройств"@ru ;
          
          skos:prefLabel "järnvägsknytpunkt"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RR

gn:R.RR rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "R.RR" ;
        
        skos:prefLabel "жп линия"@bg ;
        
        skos:definition "a permanent twin steel-rail track on which freight and passenger cars move long distances"@en ;
        
        skos:prefLabel "railroad"@en ,
                       "jernbane"@no ,
                       "железная дорога"@ru ;
        
        skos:definition "рельсовый путь, предназначенный для движения поездов"@ru ;
        
        skos:prefLabel "järnväg"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RRQ

gn:R.RRQ rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.RRQ" ;
         
         skos:prefLabel "изоставена жп линия"@bg ,
                        "abandoned railroad"@en ,
                        "nedlagt jernbane"@no ,
                        "заброшенная железная дорога"@ru ,
                        "övergiven järnväg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RTE

gn:R.RTE rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.RTE" ;
         
         skos:prefLabel "Керванен път"@bg ,
                        "caravan route"@en ;
         
         skos:definition "the route taken by caravans"@en ;
         
         skos:prefLabel "karavanerute"@no ,
                        "караванный путь"@ru ;
         
         skos:definition "маршрут следования караванов"@ru ;
         
         skos:prefLabel "karavanväg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.RYD

gn:R.RYD rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.RYD" ;
         
         skos:prefLabel "жп парк"@bg ;
         
         skos:definition "a system of tracks used for the making up of trains, and switching and storing freight cars"@en ;
         
         skos:prefLabel "railroad yard"@en ,
                        "jernbaneområde"@no ,
                        "сортировочная станция"@ru ;
         
         skos:definition "техническая железнодорожная станция для расформирования и формирования различных категорий поездов, выполнение техническое обслуживание и коммерческий осмотр составов поездов и устранение выявленных неисправностей вагонов, смена локомотивов и локомотивных бригад"@ru ;
         
         skos:prefLabel "railroad yard"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.ST

gn:R.ST rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "R.ST" ;
        
        skos:prefLabel "улица"@bg ;
        
        skos:definition "a paved urban thoroughfare"@en ;
        
        skos:prefLabel "street"@en ,
                       "gate"@no ;
        
        skos:definition "пространство между двумя рядами домов в населенных пунктах для проезда и прохода"@ru ;
        
        skos:prefLabel "улица"@ru ,
                       "väg"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.STKR

gn:R.STKR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.STKR" ;
          
          skos:prefLabel "път на стада"@bg ;
          
          skos:definition "a route taken by livestock herds"@en ;
          
          skos:prefLabel "stock route"@en ,
                         "rute for krøtterdrift"@no ;
          
          skos:definition "маршрут перегона крупного рогатого домашнего скота"@ru ;
          
          skos:prefLabel "скотопрогон"@ru ,
                         "boskapsled"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.TNL

gn:R.TNL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.TNL" ;
         
         skos:prefLabel "тунел"@bg ;
         
         skos:definition "a subterranean passageway for transportation"@en ;
         
         skos:prefLabel "tunnel"@en ,
                        "tunnel"@no ;
         
         skos:definition "подземное сооружение, служащее для транспортных целей"@ru ;
         
         skos:prefLabel "туннель"@ru ,
                        "tunnel"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.TNLN

gn:R.TNLN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.TNLN" ;
          
          skos:prefLabel "естествен тунел"@bg ;
          
          skos:definition "a cave that is open at both ends"@en ;
          
          skos:prefLabel "natural tunnel"@en ,
                         "naturlig tunnel"@no ;
          
          skos:definition "пещера, открытая с двух концов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "природный туннель"@ru ,
                         "naturlig tunnel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.TNLRD

gn:R.TNLRD rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "R.TNLRD" ;
           
           skos:prefLabel "пътен тунел"@bg ;
           
           skos:definition "a tunnel through which a road passes"@en ;
           
           skos:prefLabel "road tunnel"@en ,
                          "veitunnel"@no ,
                          "автодорожный туннель"@ru ;
           
           skos:definition "тоннель, через который проходит дорога"@ru ;
           
           skos:prefLabel "vägtunnel"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.TNLRR

gn:R.TNLRR rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "R.TNLRR" ;
           
           skos:prefLabel "жп тунел"@bg ;
           
           skos:definition "a tunnel through which a railroad passes"@en ;
           
           skos:prefLabel "railroad tunnel"@en ,
                          "jernbanetunnel"@no ,
                          "железнодорожный туннель"@ru ;
           
           skos:definition "тоннель, по которому проходит ж/д дорога"@ru ;
           
           skos:prefLabel "järnvägstunnel"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.TNLS

gn:R.TNLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "R.TNLS" ;
          
          skos:prefLabel "тунели"@bg ;
          
          skos:definition "subterranean passageways for transportation"@en ;
          
          skos:prefLabel "tunnels"@en ,
                         "tunneler"@no ;
          
          skos:definition "подземные  сооружение, служащие для транспортных целей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "туннели"@ru ,
                         "tunnlar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#R.TRL

gn:R.TRL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "R.TRL" ;
         
         skos:prefLabel "пътека"@bg ;
         
         skos:definition "a path, track, or route used by pedestrians, animals, or off-road vehicles"@en ;
         
         skos:prefLabel "trail"@en ,
                        "sti"@no ,
                        "тропинка"@ru ;
         
         skos:definition "узкая пешеходная дорожка, протоптанная людьми или животными в лесу, в поле, по снегу и т. п."@ru ;
         
         skos:prefLabel "spår, stig"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:R .



###  http://www.geonames.org/ontology#S

gn:S rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "spot, building, farm, ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ADMF

gn:S.ADMF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ADMF" ;
          
          skos:prefLabel "административна сграда"@bg ;
          
          skos:definition "a government building"@en ;
          
          skos:prefLabel "administrative facility"@en ,
                         "administrasjonsanlegg"@no ;
          
          skos:definition "Исполнительные и распорядительные органы управления, власти в государстве."@ru ;
          
          skos:prefLabel "администрация"@ru ,
                         "administrativ inrättning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AGRF

gn:S.AGRF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AGRF" ;
          
          skos:prefLabel "селскостопанска сграда"@bg ;
          
          skos:definition "a building and/or tract of land used for improving agriculture"@en ;
          
          skos:prefLabel "agricultural facility"@en ,
                         "jordbruksanlegg"@no ,
                         "агробаза"@ru ;
          
          skos:definition "здание или участок земли, используемый для повышения качества сельскохозяйственной продукции"@ru ;
          
          skos:prefLabel "jordbruksinrättning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AIRB

gn:S.AIRB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AIRB" ;
          
          skos:prefLabel "авиобаза"@bg ,
                         "airbase"@en ;
          
          skos:definition "an area used to store supplies, provide barracks for air force personnel, hangars and runways for aircraft, and from which operations are initiated"@en ;
          
          skos:prefLabel "flybase"@no ,
                         "авиабаза"@ru ;
          
          skos:definition "земельный (водный) участок, предназначенный для базирования самолётов стратегической, тактической и транспортной авиации, вертолётов, частей обеспечения, ремонта, запасов материальных и технических средств обеспечения боевых действий"@ru ;
          
          skos:prefLabel "flygbas"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AIRF

gn:S.AIRF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AIRF" ;
          
          skos:prefLabel "самолетна писта"@bg ;
          
          skos:definition "a place on land where aircraft land and take off; no facilities provided for the commercial handling of passengers and cargo"@en ;
          
          skos:prefLabel "airfield"@en ,
                         "flyplass"@no ,
                         "аэродром"@ru ;
          
          skos:definition "комплекс сооружений, оборудования и земельный участок с воздушным пространством, предназначенный для взлёта, посадки, размещения и обслуживания самолётов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "flygfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AIRH

gn:S.AIRH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AIRH" ;
          
          skos:prefLabel "летище за хеикоптери"@bg ;
          
          skos:definition "a place where helicopters land and take off"@en ;
          
          skos:prefLabel "heliport"@en ,
                         "heliport"@no ,
                         "вертолетная площадка"@ru ;
          
          skos:definition "земельный участок, площадка на здании, судне и т.п., оборудованные для взлёта, посадки и обслуживания вертолётов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "landningsplats för helikopter"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AIRP

gn:S.AIRP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AIRP" ;
          
          skos:prefLabel "летище"@bg ;
          
          skos:definition "a place where aircraft regularly land and take off, with runways, navigational aids, and major facilities for the commercial handling of passengers and cargo"@en ;
          
          skos:prefLabel "airport"@en ,
                         "lufthavn"@no ,
                         "аэропорт"@ru ;
          
          skos:definition "комплекс сооружений (с аэродромом и аэровокзалом) для осуществления регулярных полётов транспортной авиации и обслуживания пассажиров"@ru ;
          
          skos:prefLabel "flygplats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AIRQ

gn:S.AIRQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AIRQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставено летище"@bg ,
                         "abandoned airfield"@en ,
                         "forlatt lufthavn"@no ,
                         "заброшенный аэродром"@ru ,
                         "övergivet flygfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AMTH

gn:S.AMTH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.AMTH" ;
          
          skos:prefLabel "амфитеатър"@bg ,
                         "amphitheater"@en ;
          
          skos:definition "an oval or circular structure with rising tiers of seats about a stage or open space"@en ;
          
          skos:prefLabel "amfiteater"@no ,
                         "амфитеатр"@ru ;
          
          skos:definition "декоративное сооружение в форме эллипса со ступенчато расположенными рядами сидений, предназначенное для зрелищных мероприятий"@ru ;
          
          skos:prefLabel "amfiteater"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ANS

gn:S.ANS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.ANS" ;
         
         skos:prefLabel "антични останки"@bg ;
         
         skos:definition "a place where archeological remains, old structures, or cultural artifacts are located"@en ;
         
         skos:prefLabel "ancient site"@en ,
                        "historisk sted"@no ,
                        "городище"@ru ;
         
         skos:definition "остатки древнего укрепленного поселения или города"@ru ;
         
         skos:prefLabel "forntida lämning"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.AQC

gn:S.AQC rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.AQC" ;
         
         skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
         
         skos:prefLabel "aquaculture facility"@en ;
         
         skos:definition "facility or area for the cultivation of aquatic animals and plants, especially fish, shellfish, and seaweed, in natural or controlled marine or freshwater environments; underwater agriculture"@en ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ARCH

gn:S.ARCH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ARCH" ;
          
          skos:prefLabel "арка"@bg ;
          
          skos:definition "a natural or man-made structure in the form of an arch"@en ;
          
          skos:prefLabel "arch"@en ,
                         "bue"@no ,
                         "арка"@ru ;
          
          skos:definition "декоративное сооружение в виде больших ворот со сводом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "båge, valv"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ASTR

gn:S.ASTR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ASTR" ;
          
          skos:prefLabel "астрономическа станция"@bg ;
          
          skos:definition "a point on the earth whose position has been determined by observations of celestial bodies"@en ;
          
          skos:prefLabel "astronomical station"@en ,
                         "astronomisk stasjon"@no ;
          
          skos:definition "научное учреждение, ведущее астрономические и геофизические наблюдения и исследования; здание, специально оборудованное для таких наблюдений"@ru ;
          
          skos:prefLabel "обсерватория"@ru ,
                         "astronomisk station"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ASYL

gn:S.ASYL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ASYL" ;
          
          skos:prefLabel "лудница"@bg ;
          
          skos:definition "a facility where the insane are cared for and protected"@en ;
          
          skos:prefLabel "asylum"@en ,
                         "asyl"@no ;
          
          skos:definition "место, где можно укрыться, скрыться от чего-н."@ru ;
          
          skos:prefLabel "убежище"@ru ,
                         "mentalsjukhus"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ATHF

gn:S.ATHF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ATHF" ;
          
          skos:prefLabel "спортно игрище"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land used for playing team sports, and athletic track and field events"@en ;
          
          skos:prefLabel "athletic field"@en ,
                         "idrettsbane"@no ;
          
          skos:definition "комплексное спортивное сооружение со специально оборудованными площадками для состязаний, тренировок, вспомогательными помещениями и трибунами для зрителей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "стадион"@ru ,
                         "idrottsfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ATM

gn:S.ATM rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.ATM" ;
         
         skos:prefLabel "automatic teller machine"@bg ;
         
         skos:definition "An unattended electronic machine in a public place, connected to a data system and related equipment and activated by a bank customer to obtain cash withdrawals and other banking services."@en ;
         
         skos:prefLabel "automatic teller machine"@en ,
                        "automatic teller machine"@no ;
         
         skos:definition "автоматическое устройство, предназначенное для получения наличных денег по кредитной карточке."@ru ;
         
         skos:prefLabel "банкомат"@ru ,
                        "bankomat"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BANK

gn:S.BANK rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BANK" ;
          
          skos:definition "A business establishment in which money is kept for saving or commercial purposes or is invested, supplied for loans, or exchanged."@en ;
          
          skos:prefLabel "bank"@en ;
          
          skos:definition "особые экономические институты, осуществляющие: аккумуляцию денежных средств и накоплений, предоставление кредита, проведение денежных расчётов, выпуск в обращение определённых видов денег"@ru ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BCN

gn:S.BCN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.BCN" ;
         
         skos:prefLabel "фар"@bg ;
         
         skos:definition "a fixed artificial navigation mark"@en ;
         
         skos:prefLabel "beacon"@en ,
                        "signalstasjon"@no ,
                        "маяк"@ru ;
         
         skos:definition "устройство, оборудованное звуковой, световой или радиотехнической сигнализацией для навигационного ориентирования судов, самолетов и т.п."@ru ;
         
         skos:prefLabel "båk, fyrtorn"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BDG

gn:S.BDG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.BDG" ;
         
         skos:prefLabel "мост"@bg ;
         
         skos:definition "a structure erected across an obstacle such as a stream, road, etc., in order to carry roads, railroads, and pedestrians across"@en ;
         
         skos:prefLabel "bridge"@en ,
                        "bro"@no ,
                        "мост"@ru ;
         
         skos:definition "сооружение для перехода, переезда через реку, овраг, железнодорожный путь и т.п."@ru ;
         
         skos:prefLabel "bro"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BDGQ

gn:S.BDGQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BDGQ" ;
          
          skos:prefLabel "останки от мост"@bg ;
          
          skos:definition "a destroyed or decayed bridge which is no longer functional"@en ;
          
          skos:prefLabel "ruined bridge"@en ,
                         "ødelagt bro"@no ;
          
          skos:definition "мост, который больше не функционирует"@ru ;
          
          skos:prefLabel "разрушенный мост"@ru ,
                         "raserad bro"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BLDG

gn:S.BLDG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BLDG" ;
          
          skos:prefLabel "сграда(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a structure built for permanent use, as a house, factory, etc."@en ;
          
          skos:prefLabel "building(s)"@en ,
                         "bygning"@no ;
          
          skos:definition "архитектурное сооружение, постройка (обычно больших размеров), например, дом, завод и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "здание"@ru ,
                         "byggnad"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BLDO

gn:S.BLDO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
          
          skos:notation "S.BLDO" ;
          
          skos:definition "commercial building where business and/or services are conducted"@en ;
          
          skos:prefLabel "office building"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BP

gn:S.BP rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.BP" ;
        
        skos:prefLabel "граничен пазар"@bg ;
        
        skos:definition "a fixture marking a point along a boundary"@en ;
        
        skos:prefLabel "boundary marker"@en ,
                       "grensemarkør"@no ,
                       "межевой знак"@ru ;
        
        skos:definition "ограничительный знак, используемый для обозначения границ"@ru ;
        
        skos:prefLabel "gränsmärke"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BRKS

gn:S.BRKS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BRKS" ;
          
          skos:prefLabel "бараки"@bg ;
          
          skos:definition "a building for lodging military personnel"@en ;
          
          skos:prefLabel "barracks"@en ,
                         "brakker"@no ,
                         "бараки"@ru ;
          
          skos:definition "шалаши, временные, легкие строения для размещения войск или рабочих"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kaserner"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BRKW

gn:S.BRKW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BRKW" ;
          
          skos:prefLabel "вълнолом"@bg ;
          
          skos:definition "a structure erected to break the force of waves at the entrance to a harbor or port"@en ;
          
          skos:prefLabel "breakwater"@en ,
                         "bølgebryter"@no ,
                         "волнорез"@ru ;
          
          skos:definition "гидротехническое сооружение для защиты места стоянки судов или берега от разрушительного действия волн"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vågbrytare"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BSTN

gn:S.BSTN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BSTN" ;
          
          skos:prefLabel "товарна станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for baling agricultural products"@en ;
          
          skos:prefLabel "baling station"@en ,
                         "ballestasjon"@no ;
          
          skos:definition "место, где прессуют сено в тюки"@ru ;
          
          skos:prefLabel "прессовальная станция"@ru ,
                         "baling station"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BTYD

gn:S.BTYD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.BTYD" ;
          
          skos:prefLabel "лодкостоянка"@bg ;
          
          skos:definition "a waterside facility for servicing, repairing, and building small vessels"@en ;
          
          skos:prefLabel "boatyard"@en ,
                         "verft"@no ,
                         "лодочная мастерская"@ru ;
          
          skos:definition "расположенное на берегу моря, реки и т.п.  сооружение, которое занимается обслуживанием, ремонтом и изготовлением лодок"@ru ;
          
          skos:prefLabel "skeppsvarv"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BUR

gn:S.BUR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.BUR" ;
         
         skos:prefLabel "пгребална пещера(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a cave used for human burials"@en ;
         
         skos:prefLabel "burial cave(s)"@en ,
                        "gravhule"@no ,
                        "могила"@ru ;
         
         skos:definition "яма для погребения умершего"@ru ;
         
         skos:prefLabel "begravningsgrotta(or)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BUSTN

gn:S.BUSTN rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.BUSTN" ;
           
           skos:definition "a facility comprising ticket office, platforms, etc. for loading and unloading passengers"@en ;
           
           skos:prefLabel "bus station"@en ,
                          "автостанция"@ru ;
           
           skos:definition "транспортное предприятие для обслуживания пассажиров междугородных и пригородных автобусных сообщений"@ru ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.BUSTP

gn:S.BUSTP rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:prefLabel "Busshållplats"@sv ;
           
           skos:notation "S.BUSTP" ;
           
           skos:definition "a place lacking station facilities"@en ;
           
           skos:prefLabel "bus stop"@en ,
                          "автобусная остановка"@ru ;
           
           skos:definition "пункт, место, установленные для посадки и высадки пассажиров"@ru ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CARN

gn:S.CARN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CARN" ;
          
          skos:prefLabel "грамада"@bg ;
          
          skos:definition "a heap of stones erected as a landmark or for other purposes"@en ;
          
          skos:prefLabel "cairn"@en ,
                         "varde"@no ;
          
          skos:definition "груда камней, служащая условным знаком, надгробным памятником и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "пирамида из камней"@ru ,
                         "stenkummel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CAVE

gn:S.CAVE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CAVE" ;
          
          skos:prefLabel "пещера(и)"@bg ;
          
          skos:definition "an underground passageway or chamber, or cavity on the side of a cliff"@en ;
          
          skos:prefLabel "cave(s)"@en ,
                         "grotte"@no ,
                         "пещера"@ru ;
          
          skos:definition "углубление, полое пространство, образовавшееся в земной коре, горных массивах естественным путём или созданные человеком, с выходом наружу"@ru ;
          
          skos:prefLabel "grotta(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CCL

gn:S.CCL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
         
         skos:prefLabel "Centre Continuous Learning"@en ;
         
         skos:definition "Centres for Continuous Learning"@en ;
         
         skos:notation "S.CCL" ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CH

gn:S.CH rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.CH" ;
        
        skos:prefLabel "църква"@bg ;
        
        skos:definition "a building for public Christian worship"@en ;
        
        skos:prefLabel "church"@en ,
                       "kirke"@no ;
        
        skos:definition "здание, в котором происходит христианское богослужение"@ru ;
        
        skos:prefLabel "церковь"@ru ,
                       "kyrka"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMP

gn:S.CMP rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.CMP" ;
         
         skos:prefLabel "лагер(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a site occupied by tents, huts, or other shelters for temporary use"@en ;
         
         skos:prefLabel "camp(s)"@en ,
                        "leir"@no ;
         
         skos:definition "временное поселение, стоянка"@ru ;
         
         skos:prefLabel "лагерь"@ru ,
                        "läger"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMPL

gn:S.CMPL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CMPL" ;
          
          skos:prefLabel "лагер на дървосекачи"@bg ;
          
          skos:definition "a camp used by loggers"@en ;
          
          skos:prefLabel "logging camp"@en ,
                         "tømmerkoie"@no ;
          
          skos:definition "временное поселение лесозаготовителей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "лесной поселок"@ru ,
                         "logging camp"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMPLA

gn:S.CMPLA rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.CMPLA" ;
           
           skos:prefLabel "трудов лагер"@bg ;
           
           skos:definition "a camp used by migrant or temporary laborers"@en ;
           
           skos:prefLabel "labor camp"@en ,
                          "arbeidsleir"@no ,
                          "лагерь сезонных рабочих"@ru ;
           
           skos:definition "лагерь, в котором живут трудовые мигранты, приезжающие на заработки"@ru ;
           
           skos:prefLabel "arbetsläger"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMPMN

gn:S.CMPMN rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.CMPMN" ;
           
           skos:prefLabel "миньорски лагер"@bg ;
           
           skos:definition "a camp used by miners"@en ;
           
           skos:prefLabel "mining camp"@en ,
                          "gruveleir"@no ;
           
           skos:definition "временное поселение горняков"@ru ;
           
           skos:prefLabel "рудничный поселок"@ru ,
                          "gruvläger"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMPO

gn:S.CMPO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CMPO" ;
          
          skos:prefLabel "лагер на нефторъботници"@bg ;
          
          skos:definition "a camp used by oilfield workers"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil camp"@en ,
                         "oljeleir"@no ,
                         "поселок нефтяников"@ru ;
          
          skos:definition "поселок, в котором живут работники нефтяной промышленности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "oljeläger"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMPQ

gn:S.CMPQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CMPQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставен лагер"@bg ,
                         "abandoned camp"@en ,
                         "forlatt leir"@no ,
                         "покинутый лагерь/поселок"@ru ,
                         "övergivet läger"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMPRF

gn:S.CMPRF rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.CMPRF" ;
           
           skos:prefLabel "бежански лагер"@bg ;
           
           skos:definition "a camp used by refugees"@en ;
           
           skos:prefLabel "refugee camp"@en ,
                          "flyktningleir"@no ,
                          "лагерь беженцев"@ru ;
           
           skos:definition "лагерь, в котором живут беженцы (люди, покинувшие место своего жительства, спасаясь от бедствия (землетрясения, войны, голода и т.п.)"@ru ;
           
           skos:prefLabel "flyktingläger"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CMTY

gn:S.CMTY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CMTY" ;
          
          skos:prefLabel "гробище"@bg ;
          
          skos:definition "a burial place or ground"@en ;
          
          skos:prefLabel "cemetery"@en ,
                         "gravlund"@no ,
                         "кладбище"@ru ;
          
          skos:definition "место, предназначенное для погребения умерших"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kyrkogård"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.COMC

gn:S.COMC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.COMC" ;
          
          skos:prefLabel "комуникационен център"@bg ;
          
          skos:definition "a facility, including buildings, antennae, towers and electronic equipment for receiving and transmitting information"@en ;
          
          skos:prefLabel "communication center"@en ;
          
          skos:definition "совокупность технических средств оператора связи, обеспечивающих оказание услуг связи и присоединение к сети общего пользования"@ru ;
          
          skos:prefLabel "узел связи"@ru ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CRRL

gn:S.CRRL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CRRL" ;
          
          skos:prefLabel "заграждение(я) за добитък"@bg ;
          
          skos:definition "a pen or enclosure for confining or capturing animals"@en ;
          
          skos:prefLabel "corral(s)"@en ,
                         "innhegning"@no ;
          
          skos:definition "загон для скота"@ru ;
          
          skos:prefLabel "корраль"@ru ,
                         "fålla, inhägnad"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CSNO

gn:S.CSNO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CSNO" ;
          
          skos:prefLabel "казино"@bg ;
          
          skos:definition "a building used for entertainment, especially gambling"@en ;
          
          skos:prefLabel "casino"@en ,
                         "kasino"@no ;
          
          skos:definition "игорный дом, в котором осуществляется проведение азартных игр"@ru ;
          
          skos:prefLabel "казино"@ru ,
                         "kasino"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CSTL

gn:S.CSTL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CSTL" ;
          
          skos:prefLabel "замък"@bg ;
          
          skos:definition "a large fortified building or set of buildings"@en ;
          
          skos:prefLabel "castle"@en ,
                         "slott"@no ,
                         "замок"@ru ;
          
          skos:definition "здание (или комплекс зданий), сочетающие в себе жилые и оборонительно функции"@ru ;
          
          skos:prefLabel "slott"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CSTM

gn:S.CSTM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CSTM" ;
          
          skos:prefLabel "митница"@bg ;
          
          skos:definition "a building in a port where customs and duties are paid, and where vessels are entered and cleared"@en ;
          
          skos:prefLabel "customs house"@en ,
                         "tollbod"@no ;
          
          skos:definition "помещение, где размещается учреждение, ведающее контролем провоза через границу грузов, багажа, почты и собирающее пошлину за такой провоз"@ru ;
          
          skos:prefLabel "таможня"@ru ,
                         "tullhus"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTHSE

gn:S.CTHSE rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.CTHSE" ;
           
           skos:prefLabel "съдебна сграда"@bg ;
           
           skos:definition "a building in which courts of law are held"@en ;
           
           skos:prefLabel "courthouse"@en ,
                          "rettsbygning"@no ,
                          "здание суда"@ru ;
           
           skos:definition "здание, в котором проходят заседания суда"@ru ;
           
           skos:prefLabel "domstolsbyggnad"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTRA

gn:S.CTRA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CTRA" ;
          
          skos:prefLabel "атомен център"@bg ;
          
          skos:definition "a facility where atomic research is carried out"@en ;
          
          skos:prefLabel "atomic center"@en ,
                         "atomsenter"@no ;
          
          skos:definition "научный центр, в котором проводятся атомные исследования"@ru ;
          
          skos:prefLabel "центр атомных исследований"@ru ,
                         "atomcentrum"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTRCM

gn:S.CTRCM rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.CTRCM" ;
           
           skos:prefLabel "обществен център"@bg ;
           
           skos:definition "a facility for community recreation and other activities"@en ;
           
           skos:prefLabel "community center"@en ,
                          "kommunesenter"@no ,
                          "дом культуры"@ru ;
           
           skos:definition "помещение для проведения культурных и общественных мероприятий"@ru ;
           
           skos:prefLabel "kulturcentrum"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTRF

gn:S.CTRF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CTRF" ;
          
          skos:prefLabel "паркинг"@bg ;
          
          skos:definition "a place where more than one facility is situated"@en ;
          
          skos:prefLabel "facility center"@en ,
                         "tjenestesenter"@no ,
                         "центр обслуживания"@ru ;
          
          skos:definition "центр, предоставляющий не одну, а сразу несколько услуг одновременно"@ru ;
          
          skos:prefLabel "tjänstecentrum"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTRM

gn:S.CTRM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CTRM" ;
          
          skos:prefLabel "медицински център"@bg ;
          
          skos:definition "a complex of health care buildings including two or more of the following: hospital, medical school, clinic, pharmacy, doctor's offices, etc."@en ;
          
          skos:prefLabel "medical center"@en ,
                         "legesenter"@no ;
          
          skos:definition "комплекс лечебных учреждений; включает в себя: больницу, поликлинику, аптеку, медицинский институт"@ru ;
          
          skos:prefLabel "медицинский центр"@ru ,
                         "medicinskt center"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTRR

gn:S.CTRR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CTRR" ;
          
          skos:prefLabel "религиозен център"@bg ;
          
          skos:definition "a facility where more than one religious activity is carried out, e.g., retreat, school, monastery, worship"@en ;
          
          skos:prefLabel "religious center"@en ,
                         "religiøst senter"@no ;
          
          skos:definition "комплекс нескольких религиозных учреждений (монашеская обитель, школа для священнослужителей, церковь)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "религиозный центр"@ru ,
                         "religiöst center"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CTRS

gn:S.CTRS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CTRS" ;
          
          skos:prefLabel "космически център"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for launching, tracking, or controlling satellites and space vehicles"@en ;
          
          skos:prefLabel "space center"@en ,
                         "romsenter"@no ,
                         "космический центр"@ru ;
          
          skos:definition "центр, который осуществляет запуск и наблюдение за полетом искусственных спутников земли и космических кораблей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "rymdcenter"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.CVNT

gn:S.CVNT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.CVNT" ;
          
          skos:prefLabel "женски манастир"@bg ;
          
          skos:definition "a building where a community of nuns lives in seclusion"@en ;
          
          skos:prefLabel "convent"@en ,
                         "kloster"@no ,
                         "женский монастырь"@ru ;
          
          skos:definition "обитель, общежитие монахинь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kloster"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DAM

gn:S.DAM rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.DAM" ;
         
         skos:prefLabel "язовирна стена"@bg ;
         
         skos:definition "a barrier constructed across a stream to impound water"@en ;
         
         skos:prefLabel "dam"@en ,
                        "demning"@no ;
         
         skos:definition "гидротехническое сооружение, искусственная насыпь для предохранения местности от затопления, для ограждения водохранилищ и т.п."@ru ;
         
         skos:prefLabel "дамба"@ru ,
                        "damm"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DAMQ

gn:S.DAMQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.DAMQ" ;
          
          skos:prefLabel "разрушена язовирна стена"@bg ;
          
          skos:definition "a destroyed or decayed dam which is no longer functional"@en ;
          
          skos:prefLabel "ruined dam"@en ,
                         "ødelagt demning"@no ;
          
          skos:definition "дамба, которая больше не функционирует"@ru ;
          
          skos:prefLabel "разрушенная дамба"@ru ,
                         "förstörd damm"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DAMSB

gn:S.DAMSB rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.DAMSB" ;
           
           skos:prefLabel "нископовърхностна стена"@bg ;
           
           skos:definition "a dam put down to bedrock in a sand river"@en ;
           
           skos:prefLabel "sub-surface dam"@en ,
                          "demning gravd ned til grunnfjellet"@no ,
                          "грунтовая дамба"@ru ;
           
           skos:definition "дамба, возведенная на  песчаном дне реки"@ru ;
           
           skos:prefLabel "underjordisk damm"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DARY

gn:S.DARY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.DARY" ;
          
          skos:prefLabel "мандра"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for the processing, sale and distribution of milk or milk products"@en ;
          
          skos:prefLabel "dairy"@en ,
                         "meieri"@no ,
                         "молочный комбинат"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие по производству молочных продуктов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "mejeri"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DCKD

gn:S.DCKD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.DCKD" ;
          
          skos:prefLabel "сух док"@bg ;
          
          skos:definition "a dock providing support for a vessel, and means for removing the water so that the bottom of the vessel can be exposed"@en ;
          
          skos:prefLabel "dry dock"@en ,
                         "demning gravd ned til grunnfjellet"@no ;
          
          skos:definition "портовое сооружение для ремонта и постройки судов; сухой док сооружается на защищённой от волнения акватории и представляет собой отделяемую от неё с торца затвором водонепроницаемую камеру"@ru ;
          
          skos:prefLabel "сухой док"@ru ,
                         "torrdocka"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DCKY

gn:S.DCKY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.DCKY" ;
          
          skos:prefLabel "корабостроителница"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for servicing, building, or repairing ships"@en ;
          
          skos:prefLabel "dockyard"@en ,
                         "skipsverft"@no ,
                         "верфь"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие для постройки и ремонта судов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "skeppsvarv"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DIKE

gn:S.DIKE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.DIKE" ;
          
          skos:prefLabel "дига"@bg ;
          
          skos:definition "an earth or stone embankment usually constructed for flood or stream control"@en ;
          
          skos:prefLabel "dike"@en ,
                         "dike"@no ,
                         "канава"@ru ;
          
          skos:definition "неглубокий и неширокий ров, обычно служащий для спуска или отвода воды"@ru ;
          
          skos:prefLabel "damm, fördämning, bank"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DIP

gn:S.DIP rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.DIP" ;
         
         skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
         
         skos:prefLabel "diplomatic facility"@en ;
         
         skos:definition "office, residence, or facility of a foreign government, which may include an embassy, consulate, chancery, office of charge d?affaires, or other diplomatic, economic, military, or cultural mission"@en ,
                         "office, residence, or facility of a foreign government, which may include an embassy, consulate, chancery, office of charge d?affaires, or other diplomatic, economic, military, or cultural mission"@ru ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.DPOF

gn:S.DPOF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.DPOF" ;
          
          skos:prefLabel "горивно депо"@bg ;
          
          skos:definition "an area where fuel is stored"@en ;
          
          skos:prefLabel "fuel depot"@en ,
                         "brennstofflager"@no ,
                         "склад горючего"@ru ;
          
          skos:definition "специальное помещение, предназначенное для хранения горючего"@ru ;
          
          skos:prefLabel "bränsledepå"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.EST

gn:S.EST rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.EST" ;
         
         skos:prefLabel "имение(я)"@bg ;
         
         skos:definition "a large commercialized agricultural landholding with associated buildings and other facilities"@en ;
         
         skos:prefLabel "estate(s)"@en ,
                        "gods"@no ;
         
         skos:definition "крупное земельное владение, обычно с усадьбой"@ru ;
         
         skos:prefLabel "поместье"@ru ,
                        "egendom(ar)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTB

gn:S.ESTB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.ESTB" ;
          
          skos:definition "an estate that specializes in the growing of bananas"@en ;
          
          skos:prefLabel "banana plantation"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTC

gn:S.ESTC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.ESTC" ;
          
          skos:definition "an estate specializing in the cultivation of cotton"@en ;
          
          skos:prefLabel "cotton plantation"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTO

gn:S.ESTO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ESTO" ;
          
          skos:prefLabel "плантация за маслена палма"@bg ;
          
          skos:definition "an estate specializing in the cultivation of oil palm trees"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil palm plantation"@en ,
                         "oljepalmeplantasje"@no ;
          
          skos:definition "большая земельная площадь, на которой выращивают масличные пальмы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плантация масличных пальм"@ru ,
                         "oljepalmsplantage"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTR

gn:S.ESTR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ESTR" ;
          
          skos:prefLabel "каучукова плантация"@bg ;
          
          skos:definition "an estate which specializes in growing and tapping rubber trees"@en ;
          
          skos:prefLabel "rubber plantation"@en ,
                         "gummiplantasje"@no ;
          
          skos:definition "большая земельная площадь, на которой выращивают каучуковые деревья"@ru ;
          
          skos:prefLabel "каучуковая плантация"@ru ,
                         "gummiplantage"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTSG

gn:S.ESTSG rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.ESTSG" ;
           
           skos:prefLabel "захарна плантация"@bg ;
           
           skos:definition "an estate that specializes in growing sugar cane"@en ;
           
           skos:prefLabel "sugar plantation"@en ,
                          "sukkerplantasje"@no ;
           
           skos:definition "большая земельная площадь, на которой выращивают сахарный тростник"@ru ;
           
           skos:prefLabel "сахарная плантация"@ru ,
                          "sockerplantage"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTSL

gn:S.ESTSL rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
           
           skos:notation "S.ESTSL" ;
           
           skos:definition "an estate that specializes in growing sisal"@en ;
           
           skos:prefLabel "sisal plantation"@en ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTT

gn:S.ESTT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ESTT" ;
          
          skos:prefLabel "чайна плантация"@bg ;
          
          skos:definition "an estate which specializes in growing tea bushes"@en ;
          
          skos:prefLabel "tea plantation"@en ,
                         "teplantasje"@no ;
          
          skos:definition "большая земельная площадь, на которой выращивают чай"@ru ;
          
          skos:prefLabel "чайная плантация"@ru ,
                         "teplantage"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ESTX

gn:S.ESTX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ESTX" ;
          
          skos:prefLabel "част от имение"@bg ,
                         "section of estate"@en ,
                         "del av gods"@no ,
                         "участок плантации"@ru ,
                         "del av egendom"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FCL

gn:S.FCL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.FCL" ;
         
         skos:prefLabel "съоръжение"@bg ;
         
         skos:definition "a building or buildings housing a center, institute, foundation, hospital, prison, mission, courthouse, etc."@en ;
         
         skos:prefLabel "facility"@en ,
                        "anlegg"@no ;
         
         skos:definition "организация, образуемая для осуществления определённого рода деятельности (Государственное у. Общественные учреждения. Научные учреждения. Торговое, лечебно-профилактическое, административное у.)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "учреждение"@ru ,
                        "inrättning"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FNDY

gn:S.FNDY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.FNDY" ;
          
          skos:prefLabel "леярна"@bg ;
          
          skos:definition "a building or works where metal casting is carried out"@en ;
          
          skos:prefLabel "foundry"@en ,
                         "støperi"@no ,
                         "литейный цех"@ru ;
          
          skos:definition "мастерская, в которой происходит обработка металла путем плавления и заливки в литейные формы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "gjuteri"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FRM

gn:S.FRM rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.FRM" ;
         
         skos:prefLabel "ферма"@bg ;
         
         skos:definition "a tract of land with associated buildings devoted to agriculture"@en ;
         
         skos:prefLabel "farm"@en ,
                        "gård"@no ,
                        "ферма"@ru ;
         
         skos:definition "частное сельскохозяйственное предприятие, принадлежащее фермеру и ведущееся им на собственной или арендованной земле"@ru ;
         
         skos:prefLabel "farm"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FRMQ

gn:S.FRMQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.FRMQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставена ферма"@bg ,
                         "abandoned farm"@en ,
                         "forlatt gård"@no ,
                         "покинутая (заброшенная) ферма"@ru ,
                         "övergiven farm"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FRMS

gn:S.FRMS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.FRMS" ;
          
          skos:prefLabel "ферми"@bg ,
                         "farms"@en ;
          
          skos:definition "tracts of land with associated buildings devoted to agriculture"@en ;
          
          skos:prefLabel "gårder"@no ,
                         "фермы"@ru ;
          
          skos:definition "частные сельскохозяйственные предприятия, принадлежащие фермеру и ведущиеся им на собственной или арендованной земле"@ru ;
          
          skos:prefLabel "farmer"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FRMT

gn:S.FRMT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.FRMT" ;
          
          skos:prefLabel "чифлик"@bg ,
                         "farmstead"@en ;
          
          skos:definition "the buildings and adjacent service areas of a farm"@en ;
          
          skos:prefLabel "gårdsbruk"@no ;
          
          skos:definition "жилой дом с примыкающими надворными постройками и угодьями (сад, огород и т.п.), представляющий собой отдельное хозяйство (преимущественно в сельской местности)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "усадьба"@ru ,
                         "bondgård"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FT

gn:S.FT rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.FT" ;
        
        skos:prefLabel "форт"@bg ;
        
        skos:definition "a defensive structure or earthworks"@en ;
        
        skos:prefLabel "fort"@en ,
                       "fort"@no ;
        
        skos:definition "защитное сооружение или земляное укрепление"@ru ;
        
        skos:prefLabel "крепость"@ru ,
                       "fort"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.FY

gn:S.FY rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.FY" ;
        
        skos:prefLabel "ферибот"@bg ;
        
        skos:definition "a boat or other floating conveyance and terminal facilities regularly used to transport people and vehicles across a waterbody"@en ;
        
        skos:prefLabel "ferry"@en ,
                       "ferge"@no ,
                       "паром"@ru ;
        
        skos:definition "плоскодонное судно, плот для переправы людей, транспорта, грузов через реку, озеро или пролив"@ru ;
        
        skos:prefLabel "färja"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GATE

gn:S.GATE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.GATE" ;
          
          skos:prefLabel "бариера"@bg ;
          
          skos:definition "a controlled access entrance or exit"@en ;
          
          skos:prefLabel "gate"@en ,
                         "grind"@no ,
                         "ворота"@ru ;
          
          skos:definition "конструкция для регулирования входа и выхода"@ru ;
          
          skos:prefLabel "grind,port"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GDN

gn:S.GDN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.GDN" ;
         
         skos:prefLabel "градина(и)"@bg ;
         
         skos:definition "an enclosure for displaying selected plant or animal life"@en ;
         
         skos:prefLabel "garden(s)"@en ,
                        "hage"@no ,
                        "сад"@ru ;
         
         skos:definition "участок земли для выращивания садовых растений"@ru ;
         
         skos:prefLabel "trädgård(ar)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GHAT

gn:S.GHAT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
          
          skos:notation "S.GHAT" ;
          
          skos:definition "a set of steps leading to a river, which are of religious significance, and at their base is usually a platform for bathing"@en ;
          
          skos:prefLabel "ghat"@en ;
          
          skos:definition "a set of steps leading to a river, which are of religious significance, and at their base is usually a platform for bathing"@ru ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GHSE

gn:S.GHSE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.GHSE" ;
          
          skos:prefLabel "къща за гости"@bg ;
          
          skos:definition "a house used to provide lodging for paying guests"@en ;
          
          skos:prefLabel "guest house"@en ,
                         "gjestehus"@no ,
                         "гостиница"@ru ;
          
          skos:definition "дом с меблированными комнатами («номерами») для временного проживания путешественников"@ru ;
          
          skos:prefLabel "gästhus"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GOSP

gn:S.GOSP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.GOSP" ;
          
          skos:prefLabel "сепаратор на нефт-гас"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for separating gas from oil"@en ;
          
          skos:prefLabel "gas-oil separator plant"@en ,
                         "separasjonsanlegg for gass og olje"@no ;
          
          skos:definition "аппарат для отделения газа от нефти"@ru ;
          
          skos:prefLabel "нефтегазовый сепаратор"@ru ,
                         "gas och olje separator"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GOVL

gn:S.GOVL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
          
          skos:notation "S.GOVL" ;
          
          skos:definition "a facility housing local governmental offices, usually a city, town, or village hall"@en ;
          
          skos:prefLabel "local government office"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.GRVE

gn:S.GRVE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.GRVE" ;
          
          skos:prefLabel "гроб"@bg ;
          
          skos:definition "a burial site"@en ;
          
          skos:prefLabel "grave"@en ,
                         "grav"@no ;
          
          skos:definition "место захоронения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "могила"@ru ,
                         "grav"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HERM

gn:S.HERM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HERM" ;
          
          skos:prefLabel "отшелническа килия"@bg ;
          
          skos:definition "a secluded residence, usually for religious sects"@en ;
          
          skos:prefLabel "hermitage"@en ,
                         "eneboerhytte"@no ;
          
          skos:definition "жилище монахов-отшельников"@ru ;
          
          skos:prefLabel "скит"@ru ,
                         "eremitage"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HLT

gn:S.HLT rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.HLT" ;
         
         skos:prefLabel "отбивка за почивка"@bg ;
         
         skos:definition "a place where caravans stop for rest"@en ;
         
         skos:prefLabel "halting place"@en ,
                        "stoppested"@no ,
                        "место привала"@ru ;
         
         skos:definition "место, где караваны останавливаются, чтобы передохнуть"@ru ;
         
         skos:prefLabel "halting place"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HMSD

gn:S.HMSD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:definition "a residence, owner's or manager's, on a sheep or cattle station, woolshed, outcamp, or Aboriginal outstation, specific to Australia and New Zealand" ;
          
          skos:notation "S.HMSD" ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.1"@en ;
          
          skos:prefLabel "homestead"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSE

gn:S.HSE rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.HSE" ;
         
         skos:prefLabel "къща(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a building used as a human habitation"@en ;
         
         skos:prefLabel "house(s)"@en ,
                        "hus"@no ,
                        "дом"@ru ;
         
         skos:definition "жилое здание, строение"@ru ;
         
         skos:prefLabel "hus"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSEC

gn:S.HSEC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HSEC" ;
          
          skos:prefLabel "селска къща"@bg ;
          
          skos:definition "a large house, mansion, or chateau, on a large estate"@en ;
          
          skos:prefLabel "country house"@en ,
                         "landsted"@no ;
          
          skos:definition "дом, находящийся за городом, вне города, вблизи от него"@ru ;
          
          skos:prefLabel "загородный дом"@ru ,
                         "lantgods"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSP

gn:S.HSP rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.HSP" ;
         
         skos:prefLabel "болница"@bg ;
         
         skos:definition "a building in which sick or injured, especially those confined to bed, are medically treated"@en ;
         
         skos:prefLabel "hospital"@en ,
                        "sykehus"@no ,
                        "госпиталь"@ru ;
         
         skos:definition "лечебное учреждение, больница"@ru ;
         
         skos:prefLabel "sjukhus"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSPC

gn:S.HSPC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HSPC" ;
          
          skos:prefLabel "клиника"@bg ;
          
          skos:definition "a medical facility associated with a hospital for outpatients"@en ;
          
          skos:prefLabel "clinic"@en ,
                         "klinikk"@no ;
          
          skos:definition "медицинское учреждение, осуществляющее внебольничное лечебно-профилактическое обслуживание населения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "поликлиника"@ru ,
                         "klinik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSPD

gn:S.HSPD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HSPD" ;
          
          skos:prefLabel "диспансер"@bg ;
          
          skos:definition "a building where medical or dental aid is dispensed"@en ;
          
          skos:prefLabel "dispensary"@en ,
                         "apotek"@no ,
                         "диспансер"@ru ;
          
          skos:definition "медицинское учреждение, занимающееся лечением и предупреждением болезней путём систематического врачебного наблюдения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "klinik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSPL

gn:S.HSPL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HSPL" ;
          
          skos:prefLabel "общежитие за прокажени"@bg ;
          
          skos:definition "an asylum or hospital for lepers"@en ;
          
          skos:prefLabel "leprosarium"@en ,
                         "leprasykehus"@no ,
                         "лепрозорий"@ru ;
          
          skos:definition "приют для прокаженных"@ru ;
          
          skos:prefLabel "leprosarium"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HSTS

gn:S.HSTS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HSTS" ;
          
          skos:prefLabel "историческо място"@bg ;
          
          skos:definition "a place of historical importance"@en ;
          
          skos:prefLabel "historical site"@en ,
                         "historisk sted"@no ;
          
          skos:definition "здания, сооружения, памятные места и предметы, связанные с важнейшими историческими событиями, жизнью исторических деятелей и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "исторический памятник"@ru ,
                         "historisk plats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HTL

gn:S.HTL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.HTL" ;
         
         skos:prefLabel "хотел"@bg ;
         
         skos:definition "a building providing lodging and/or meals for the public"@en ;
         
         skos:prefLabel "hotel"@en ,
                        "hotell"@no ,
                        "отель"@ru ;
         
         skos:definition "то же, что и гостиница; дом для временного проживания туристов"@ru ;
         
         skos:prefLabel "hotell"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HUT

gn:S.HUT rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.HUT" ;
         
         skos:prefLabel "хижа"@bg ;
         
         skos:definition "a small primitive house"@en ;
         
         skos:prefLabel "hut"@en ,
                        "hytte"@no ;
         
         skos:definition "небольшой примитивный домик"@ru ;
         
         skos:prefLabel "хижина"@ru ,
                        "hydda"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.HUTS

gn:S.HUTS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.HUTS" ;
          
          skos:prefLabel "хижи"@bg ,
                         "huts"@en ;
          
          skos:definition "small primitive houses"@en ;
          
          skos:prefLabel "hytter"@no ;
          
          skos:definition "небольшие примитивные домики"@ru ;
          
          skos:prefLabel "хижины"@ru ,
                         "hyddor"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.INSM

gn:S.INSM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.INSM" ;
          
          skos:prefLabel "военна инсталация"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for use of and control by armed forces"@en ;
          
          skos:prefLabel "military installation"@en ,
                         "militæranlegg"@no ,
                         "военная база"@ru ;
          
          skos:definition "территория (важный в стратегическом или политическом отношении пункт, район) и размещенные на ней войска с запасами оружия, боеприпасов, продовольствия и других материальных средств, необходимых для боевой и повседневной деятельности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "militär installation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ITTR

gn:S.ITTR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.ITTR" ;
          
          skos:prefLabel "иследователски институт"@bg ;
          
          skos:definition "a facility where research is carried out"@en ;
          
          skos:prefLabel "research institute"@en ,
                         "forskningsinstitutt"@no ,
                         "научно-исследовательский институт"@ru ;
          
          skos:definition "учреждение, занимающееся исследованиями"@ru ;
          
          skos:prefLabel "forskningsinstitut"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.JTY

gn:S.JTY rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.JTY" ;
         
         skos:prefLabel "вълнолом"@bg ;
         
         skos:definition "a structure built out into the water at a river mouth or harbor entrance to regulate currents and silting"@en ;
         
         skos:prefLabel "jetty"@en ,
                        "molo"@no ;
         
         skos:definition "гидротехническое сооружение, перегораживающее реку (или др. водоток) для подъёма уровня воды перед ним, сосредоточения напора в месте расположения сооружения и создания водохранилища"@ru ;
         
         skos:prefLabel "плотина"@ru ,
                        "pir,brygga"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.LDNG

gn:S.LDNG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.LDNG" ;
          
          skos:prefLabel "стоварище"@bg ;
          
          skos:definition "a place where boats receive or discharge passengers and freight, but lacking most port facilities"@en ;
          
          skos:prefLabel "landing"@en ,
                         "kai"@no ,
                         "причал"@ru ;
          
          skos:definition "совокупность сооружений и устройств для стоянки и обслуживания судов, посадки и высадки пассажиров, грузовых операций и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "landstigning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.LEPC

gn:S.LEPC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.LEPC" ;
          
          skos:prefLabel "колония на прокажени"@bg ;
          
          skos:definition "a settled area inhabited by lepers in relative isolation"@en ;
          
          skos:prefLabel "leper colony"@en ,
                         "leprakoloni"@no ;
          
          skos:definition "лечебное учреждение для больных проказой; место проживания и лечения таких больных"@ru ;
          
          skos:prefLabel "приют для прокаженных"@ru ,
                         "spetälskekoloni"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.LIBR

gn:S.LIBR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:prefLabel "library"@bg ;
          
          skos:definition "A place in which information resources such as books are kept for reading, reference, or lending."@en ;
          
          skos:notation "S.LIBR" ;
          
          skos:prefLabel "library"@en ,
                         "library"@no ,
                         "библиотека"@ru ;
          
          skos:definition "учреждение или отдел какого-л. учреждения, собирающие и хранящие книги, периодику, памятники письменности и т.п. для общественного пользования"@ru ;
          
          skos:prefLabel "bibliotek"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.LNDF

gn:S.LNDF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.LNDF" ;
          
          skos:prefLabel "landfill"@bg ;
          
          skos:definition "a place for trash and garbage disposal in which the waste is buried between layers of earth to build up low-lying land"@en ;
          
          skos:prefLabel "landfill"@en ,
                         "landfill"@no ;
          
          skos:definition "место, куда свозят, выбрасывают мусор, нечистоты, негодные вещи"@ru ;
          
          skos:prefLabel "свалка"@ru ,
                         "landfill"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.LOCK

gn:S.LOCK rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.LOCK" ;
          
          skos:prefLabel "шлюз(ове)"@bg ;
          
          skos:definition "a basin in a waterway with gates at each end by means of which vessels are passed from one water level to another"@en ;
          
          skos:prefLabel "lock(s)"@en ,
                         "sluse"@no ;
          
          skos:definition "гидротехническое сооружение между водоёмами с различными уровнями воды, позволяющее переводить суда из одного водоёма в другой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шлюз"@ru ,
                         "sluss(ar)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.LTHSE

gn:S.LTHSE rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.LTHSE" ;
           
           skos:prefLabel "фар"@bg ;
           
           skos:definition "a distinctive structure exhibiting a major navigation light"@en ;
           
           skos:prefLabel "lighthouse"@en ,
                          "fyrtårn"@no ,
                          "световой маяк"@ru ;
           
           skos:definition "сооружение башенного типа, служащее ориентиром для опознавания берегов, определения места судна и предупреждения о навигационной опасности"@ru ;
           
           skos:prefLabel "fyr"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MALL

gn:S.MALL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MALL" ;
          
          skos:prefLabel "мол"@bg ;
          
          skos:definition "A large, often enclosed shopping complex containing various stores, businesses, and restaurants usually accessible by common passageways."@en ;
          
          skos:prefLabel "mall"@en ,
                         "kjøpesenter"@no ;
          
          skos:definition "группа разнородных торговых предприятий, сосредоточенных в одном месте, функционирующих и управляемых как единый, целостный объект"@ru ;
          
          skos:prefLabel "торговый центр"@ru ,
                         "köpcentrum"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MAR

gn:S.MAR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MAR" ;
         
         skos:prefLabel "яхтостроителница"@bg ;
         
         skos:definition "a harbor facility for small boats, yachts, etc."@en ;
         
         skos:prefLabel "marina"@en ,
                        "småbåthavn"@no ,
                        "пристань"@ru ;
         
         skos:definition "специально оборудованное место, сооружение для причаливания и стоянки лодок, яхт и т.д."@ru ;
         
         skos:prefLabel "marina"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFG

gn:S.MFG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MFG" ;
         
         skos:prefLabel "фабрика"@bg ,
                        "factory"@en ;
         
         skos:definition "one or more buildings where goods are manufactured, processed or fabricated"@en ;
         
         skos:prefLabel "fabrikk"@no ,
                        "завод"@ru ;
         
         skos:definition "промышленное или крупное промысловое предприятие, или комплекс предприятий"@ru ;
         
         skos:prefLabel "fabrik"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGB

gn:S.MFGB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MFGB" ;
          
          skos:prefLabel "пивоварна"@bg ,
                         "brewery"@en ;
          
          skos:definition "one or more buildings where beer is brewed"@en ;
          
          skos:prefLabel "bryggeri"@no ,
                         "пивоварня"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие по производству пива"@ru ;
          
          skos:prefLabel "bryggeri"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGC

gn:S.MFGC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MFGC" ;
          
          skos:prefLabel "консервна фабрика"@bg ;
          
          skos:definition "a building where food items are canned"@en ;
          
          skos:prefLabel "cannery"@en ,
                         "hermetikkfabrikk"@no ,
                         "консервный завод"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие по производству консерв"@ru ;
          
          skos:prefLabel "konservfabrik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGCU

gn:S.MFGCU rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MFGCU" ;
           
           skos:prefLabel "медна фабрика"@bg ;
           
           skos:definition "a facility for processing copper ore"@en ;
           
           skos:prefLabel "copper works"@en ,
                          "kopperverk"@no ,
                          "медеплавильный завод"@ru ;
           
           skos:definition "предприятие по переработке медной руды"@ru ;
           
           skos:prefLabel "kopparbruk"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGLM

gn:S.MFGLM rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MFGLM" ;
           
           skos:prefLabel "варница"@bg ;
           
           skos:definition "a furnace in which limestone is reduced to lime"@en ;
           
           skos:prefLabel "limekiln"@en ,
                          "kalkbrenneri"@no ,
                          "известеобжигательная печь"@ru ;
           
           skos:definition "печь для обжига извести"@ru ;
           
           skos:prefLabel "kalkugn"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGM

gn:S.MFGM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MFGM" ;
          
          skos:prefLabel "фабрка за амуниции"@bg ;
          
          skos:definition "a factory where ammunition is made"@en ;
          
          skos:prefLabel "munitions plant"@en ,
                         "ammunisjonsfabrikk"@no ,
                         "оружейный завод"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие по производству оружия"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ammunitionsfabrik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGPH

gn:S.MFGPH rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MFGPH" ;
           
           skos:prefLabel "фосфатна фабрика"@bg ;
           
           skos:definition "a facility for producing fertilizer"@en ;
           
           skos:prefLabel "phosphate works"@en ,
                          "fosfatanlegg"@no ;
           
           skos:definition "предприятие по производству удобрений"@ru ;
           
           skos:prefLabel "фосфатный завод"@ru ,
                          "fosfatfabrik"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGQ

gn:S.MFGQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MFGQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставена фабрика"@bg ,
                         "abandoned factory"@en ,
                         "nedlagt fabrikk"@no ,
                         "покинутый завод"@ru ,
                         "övergiven fabrik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MFGSG

gn:S.MFGSG rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MFGSG" ;
           
           skos:prefLabel "захарна рафинерия"@bg ;
           
           skos:definition "a facility for converting raw sugar into refined sugar"@en ;
           
           skos:prefLabel "sugar refinery"@en ,
                          "sukkerraffineri"@no ;
           
           skos:definition "завод по переработки сахарного тростника в рафинад"@ru ;
           
           skos:prefLabel "рафинадный завод"@ru ,
                          "sockerbruk, sockerraffinaderi"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MKT

gn:S.MKT rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MKT" ;
         
         skos:prefLabel "пазар"@bg ;
         
         skos:definition "a place where goods are bought and sold at regular intervals"@en ;
         
         skos:prefLabel "market"@en ,
                        "marked"@no ;
         
         skos:definition "место торговли, на котором встречаются продавцы и покупатели"@ru ;
         
         skos:prefLabel "рынок"@ru ,
                        "marknad"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ML

gn:S.ML rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.ML" ;
        
        skos:prefLabel "мелница(и)"@bg ;
        
        skos:definition "a building housing machines for transforming, shaping, finishing, grinding, or extracting products"@en ;
        
        skos:prefLabel "mill(s)"@en ,
                       "mølle"@no ;
        
        skos:definition "промышленное предприятие, обрабатывающее сырье машинным способом"@ru ;
        
        skos:prefLabel "фабрика"@ru ,
                       "kvarn"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLM

gn:S.MLM rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MLM" ;
         
         skos:prefLabel "миннообогатително предприятие"@bg ;
         
         skos:definition "a facility for improving the metal content of ore by concentration"@en ;
         
         skos:prefLabel "ore treatment plant"@en ,
                        "malmbehandlingsanlegg"@no ,
                        "завод по переработке руды"@ru ;
         
         skos:definition "предприятие, которое занимается отделением друг от друга входящих в состав руды металлов"@ru ;
         
         skos:prefLabel "malmförädling"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLO

gn:S.MLO rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MLO" ;
         
         skos:prefLabel "фабрика за зехтин"@bg ;
         
         skos:definition "a mill where oil is extracted from olives"@en ;
         
         skos:prefLabel "olive oil mill"@en ,
                        "olivenoljemølle"@no ,
                        "завод по производству оливкового масла"@ru ;
         
         skos:definition "предприятие, которое занимается переработкой оливок и получением из них оливкового масла."@ru ;
         
         skos:prefLabel "olivoljebruk"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLSG

gn:S.MLSG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MLSG" ;
          
          skos:prefLabel "захарна фабрика"@bg ;
          
          skos:definition "a facility where sugar cane is processed into raw sugar"@en ;
          
          skos:prefLabel "sugar mill"@en ,
                         "sukkermølle"@no ;
          
          skos:definition "предприятие, которое занимается переработкой сахарного тростника в нерафинированный сахар"@ru ;
          
          skos:prefLabel "сахарный завод"@ru ,
                         "sockerbruk, sockerraffinaderi"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLSGQ

gn:S.MLSGQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MLSGQ" ;
           
           skos:prefLabel "бивша захарна фабрика"@bg ;
           
           skos:definition "a sugar mill no longer used as a sugar mill"@en ;
           
           skos:prefLabel "former sugar mill"@en ,
                          "tidligere sukkermølle"@no ,
                          "бывший сахарный завод"@ru ;
           
           skos:definition "сахарный завод, прекративший свою работу"@ru ;
           
           skos:prefLabel "tidigare sockerbruk"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLSW

gn:S.MLSW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MLSW" ;
          
          skos:prefLabel "дъскорезница"@bg ;
          
          skos:definition "a mill where logs or lumber are sawn to specified shapes and sizes"@en ;
          
          skos:prefLabel "sawmill"@en ,
                         "sagbruk"@no ;
          
          skos:definition "изготовление пиломатериалов (брусьев и досок) из брёвен"@ru ;
          
          skos:prefLabel "лесопильный завод"@ru ,
                         "sågverk"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLWND

gn:S.MLWND rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MLWND" ;
           
           skos:prefLabel "вятърна мелница"@bg ;
           
           skos:definition "a mill or water pump powered by wind"@en ;
           
           skos:prefLabel "windmill"@en ,
                          "vindmølle"@no ;
           
           skos:definition "аэродинамический механизм, который выполняет механическую работу за счет энергии ветра, улавливаемой крыльями мельницы. Наиболее известным применением ветряных мельниц является их использование для помола муки"@ru ;
           
           skos:prefLabel "ветряная мельница"@ru ,
                          "väderkvarn"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MLWTR

gn:S.MLWTR rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MLWTR" ;
           
           skos:prefLabel "водна мелница"@bg ;
           
           skos:definition "a mill powered by running water"@en ;
           
           skos:prefLabel "water mill"@en ,
                          "kvernhus"@no ,
                          "водяная мельница"@ru ;
           
           skos:definition "гидротехнические сооружение, использующее гидроэнергию, получаемую с водяного колеса, движение которого выполняет полезную работу посредством зубчатой передачи"@ru ;
           
           skos:prefLabel "vattenkvarn"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MN

gn:S.MN rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.MN" ;
        
        skos:prefLabel "мина(и)"@bg ;
        
        skos:definition "a site where mineral ores are extracted from the ground by excavating surface pits and subterranean passages"@en ;
        
        skos:prefLabel "mine(s)"@en ,
                       "gruve"@no ;
        
        skos:definition "горнопромышленное предприятие, ведущее добычу полезных ископаемых подземным способом; место проведения подземных работ"@ru ;
        
        skos:prefLabel "шахта"@ru ,
                       "gruva(or)"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNAU

gn:S.MNAU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MNAU" ;
          
          skos:prefLabel "златна мина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a mine where gold ore, or alluvial gold is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "gold mine(s)"@en ,
                         "gullgruve"@no ,
                         "золотопромышленный рудник"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие, осуществляющее добычу золота или золотой руды"@ru ;
          
          skos:prefLabel "guldgruva(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNC

gn:S.MNC rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MNC" ;
         
         skos:prefLabel "въглищна мина(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a mine where coal is extracted"@en ;
         
         skos:prefLabel "coal mine(s)"@en ,
                        "kullgruve"@no ;
         
         skos:definition "горнопромышленное предприятие, ведущее добычу угля подземным способом"@ru ;
         
         skos:prefLabel "угольная шахта"@ru ,
                        "kolgruva(or)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNCR

gn:S.MNCR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MNCR" ;
          
          skos:prefLabel "хромна мина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a mine where chrome ore is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "chrome mine(s)"@en ,
                         "kromgruve"@no ;
          
          skos:definition "горнопромышленное предприятие, ведущее добычу хрома подземным способом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шахта по добыче хрома"@ru ,
                         "kromgruva(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNCU

gn:S.MNCU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MNCU" ;
          
          skos:prefLabel "медна мина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a mine where copper ore is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "copper mine(s)"@en ,
                         "koppergruve"@no ;
          
          skos:definition "горнопромышленное предприятие, осуществляющее добычу меди"@ru ;
          
          skos:prefLabel "медный рудник"@ru ,
                         "koppargruva(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNDT

gn:S.MNDT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.MNDT" ;
          
          skos:definition "a place where diatomaceous earth is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "diatomite mine(s)"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNFE

gn:S.MNFE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MNFE" ;
          
          skos:prefLabel "желязна мина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a mine where iron ore is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "iron mine(s)"@en ,
                         "jerngruve"@no ;
          
          skos:definition "горнопромышленное предприятие, осуществляющее добычу железа"@ru ;
          
          skos:prefLabel "железный рудник"@ru ,
                         "järngruva(or)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNMT

gn:S.MNMT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MNMT" ;
          
          skos:prefLabel "монумент"@bg ;
          
          skos:definition "a commemorative structure or statue"@en ;
          
          skos:prefLabel "monument"@en ,
                         "monument"@no ;
          
          skos:definition "архитектурное или скульптурное сооружение в память какого-л. лица, события"@ru ;
          
          skos:prefLabel "памятник"@ru ,
                         "monument"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNN

gn:S.MNN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MNN" ;
         
         skos:prefLabel "солна мина(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a mine from which salt is extracted"@en ;
         
         skos:prefLabel "salt mine(s)"@en ,
                        "saltgruve"@no ;
         
         skos:definition "горнопромышленное предприятие, осуществляющее добычу солей"@ru ;
         
         skos:prefLabel "соляная шахта"@ru ,
                        "saltgruva(or)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNNI

gn:S.MNNI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.MNNI" ;
          
          skos:definition "a mine where nickel ore is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "nickel mine(s)"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNPB

gn:S.MNPB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.MNPB" ;
          
          skos:definition "a mine where lead ore is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "lead mine(s)"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNPL

gn:S.MNPL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.MNPL" ;
          
          skos:definition "a place where heavy metals are concentrated and running water is used to extract them from unconsolidated sediments"@en ;
          
          skos:prefLabel "placer mine(s)"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNQ

gn:S.MNQ rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MNQ" ;
         
         skos:prefLabel "изоставена мина"@bg ,
                        "abandoned mine"@en ,
                        "nedlagt gruve"@no ,
                        "заброшенная шахта"@ru ,
                        "övergiven gruva"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNQR

gn:S.MNQR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MNQR" ;
          
          skos:prefLabel "каменоломна(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a surface mine where building stone or gravel and sand, etc. are extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "quarry(-ies)"@en ,
                         "steinbrudd"@no ,
                         "карьер"@ru ;
          
          skos:definition "место открытой разработки неглубоко залегающих полезных ископаемых (угля, песка, глины и т.п.)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "stenbrott"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MNSN

gn:S.MNSN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.MNSN" ;
          
          skos:definition "a mine where tin ore is extracted"@en ;
          
          skos:prefLabel "tin mine(s)"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MOLE

gn:S.MOLE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MOLE" ;
          
          skos:prefLabel "дига"@bg ;
          
          skos:definition "a massive structure of masonry or large stones serving as a pier or breakwater"@en ;
          
          skos:prefLabel "mole"@en ,
                         "molo"@no ,
                         "волнолом"@ru ;
          
          skos:definition "гидротехническое сооружение для защиты места стоянки судов или берега от разрушительного действия волн"@ru ;
          
          skos:prefLabel "pir, vågbrytare"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MSQE

gn:S.MSQE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MSQE" ;
          
          skos:prefLabel "джамия"@bg ;
          
          skos:definition "a building for public Islamic worship"@en ;
          
          skos:prefLabel "mosque"@en ,
                         "moské"@no ,
                         "мечеть"@ru ;
          
          skos:definition "у мусульман: молитвенный дом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "moské"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MSSN

gn:S.MSSN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MSSN" ;
          
          skos:prefLabel "мисия"@bg ;
          
          skos:definition "a place characterized by dwellings, school, church, hospital and other facilities operated by a religious group for the purpose of providing charitable services and to propagate religion"@en ;
          
          skos:prefLabel "mission"@en ,
                         "misjonsstasjon"@no ;
          
          skos:definition "жилые дома, больница, школа, принадлежащие религиозной организации, которая занимается благотворительностью и распространением собственной религии среди инаковерующих"@ru ;
          
          skos:prefLabel "резиденция миссионеров"@ru ,
                         "beskickning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MSSNQ

gn:S.MSSNQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.MSSNQ" ;
           
           skos:prefLabel "изоставена мисия"@bg ,
                          "abandoned mission"@en ,
                          "nedlagt misjonsstasjon"@no ,
                          "заброшенная резиденция миссионеров"@ru ,
                          "övergiven beskickning"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MSTY

gn:S.MSTY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MSTY" ;
          
          skos:prefLabel "манастир"@bg ;
          
          skos:definition "a building and grounds where a community of monks lives in seclusion"@en ;
          
          skos:prefLabel "monastery"@en ,
                         "kloster"@no ,
                         "мужской монастырь"@ru ;
          
          skos:definition "религиозная община монахов, представляющая собой церковно-хозяйственную организацию, владеющую землями и капиталами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "munkkloster"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MTRO

gn:S.MTRO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.MTRO" ;
          
          skos:prefLabel "metro station"@bg ,
                         "metro station"@en ;
          
          skos:definition "metro station (Underground, Tube, or Métro)"@en ;
          
          skos:prefLabel "metro station"@no ;
          
          skos:definition "пункт остановки электропоездов в  метрополитене"@ru ;
          
          skos:prefLabel "станция метро"@ru ,
                         "tunnelbanestation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.MUS

gn:S.MUS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.MUS" ;
         
         skos:prefLabel "музей"@bg ;
         
         skos:definition "a building where objects of permanent interest in one or more of the arts and sciences are preserved and exhibited"@en ;
         
         skos:prefLabel "museum"@en ,
                        "museum"@no ,
                        "музей"@ru ;
         
         skos:definition "учреждение, собирающее, хранящее и выставляющее на обозрение памятники истории, искусства, культуры, науки, техники и других областей, сфер деятельности общества; помещение такого учреждения"@ru ;
         
         skos:prefLabel "museum"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.NOV

gn:S.NOV rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.NOV" ;
         
         skos:prefLabel "семинария"@bg ;
         
         skos:definition "a religious house or school where novices are trained"@en ;
         
         skos:prefLabel "novitiate"@en ,
                        "novisiat"@no ,
                        "дом послушничества"@ru ;
         
         skos:definition "религиозный дом, где учатся послушники, готовящиеся стать монахами"@ru ;
         
         skos:prefLabel "novitiat"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.NSY

gn:S.NSY rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.NSY" ;
         
         skos:prefLabel "парник(-ци)"@bg ;
         
         skos:definition "a place where plants are propagated for transplanting or grafting"@en ;
         
         skos:prefLabel "nursery(-ies)"@en ,
                        "barnehage"@no ,
                        "теплица"@ru ;
         
         skos:definition "тёплое с покрытием из прозрачного материала помещение для выращивания ранних овощей, цветов, теплолюбивых растений; оранжерея"@ru ;
         
         skos:prefLabel "plantskola"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OBPT

gn:S.OBPT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OBPT" ;
          
          skos:prefLabel "наблюдателна точка"@bg ;
          
          skos:definition "a wildlife or scenic observation point"@en ;
          
          skos:prefLabel "observation point"@en ,
                         "observasjonssted"@no ,
                         "наблюдательный пункт"@ru ;
          
          skos:definition "специально оборудованное место, с которого ведётся наблюдение за действиями противника и своих войск"@ru ;
          
          skos:prefLabel "observationspunkt"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OBS

gn:S.OBS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.OBS" ;
         
         skos:prefLabel "обсерватория"@bg ;
         
         skos:definition "a facility equipped for observation of atmospheric or space phenomena"@en ;
         
         skos:prefLabel "observatory"@en ,
                        "observatorium"@no ;
         
         skos:definition "научное учреждение, ведущее астрономические и геофизические наблюдения и исследования; здание, специально оборудованное для таких наблюдений"@ru ;
         
         skos:prefLabel "обсерватория"@ru ,
                        "observatorium"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OBSR

gn:S.OBSR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OBSR" ;
          
          skos:prefLabel "радио обсерватория"@bg ;
          
          skos:definition "a facility equipped with an array of antennae for receiving radio waves from space"@en ;
          
          skos:prefLabel "radio observatory"@en ,
                         "radioobservatorium"@no ,
                         "радиообсерватория"@ru ;
          
          skos:definition "учреждение, оборудованное антеннами для приема радиоволн из Космоса"@ru ;
          
          skos:prefLabel "radioobservatorium"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OILJ

gn:S.OILJ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OILJ" ;
          
          skos:prefLabel "връзка на нефтопровод"@bg ;
          
          skos:definition "a section of an oil pipeline where two or more pipes join together"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil pipeline junction"@en ,
                         "oljeledningsknutepunkt"@no ,
                         "место соединение нескольких нефтепроводов"@ru ;
          
          skos:definition "участок нефтепровода, на котором происходит соединение двух или более трубопроводов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "knutpunkt för oljepipeline"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OILQ

gn:S.OILQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OILQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставен петролен кладенец"@bg ,
                         "abandoned oil well"@en ,
                         "forlatt oljebrønn"@no ,
                         "заброшенная нефтяная скважина"@ru ,
                         "övergiven oljekälla"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OILR

gn:S.OILR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OILR" ;
          
          skos:prefLabel "петролна рафинерия"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for converting crude oil into refined petroleum products"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil refinery"@en ,
                         "oljeraffineri"@no ,
                         "нефтеперерабатывающий завод"@ru ;
          
          skos:definition "предприятие, которое занимается переработкой нефти в бензин, авиационный керосин, мазут, дизельное топливо, смазочные масла, смазки, битумы, нефтяной кокс сырьё для нефтехимии"@ru ;
          
          skos:prefLabel "oljeraffinaderi"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OILT

gn:S.OILT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OILT" ;
          
          skos:prefLabel "петролна база"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land occupied by large, cylindrical, metal tanks in which oil or liquid petrochemicals are stored"@en ;
          
          skos:prefLabel "tank farm"@en ,
                         "petrokjemisk anlegg"@no ,
                         "нефтехранилище"@ru ;
          
          skos:definition "промышленный объект для хранения нефти или нефтепродуктов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "depå"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OILW

gn:S.OILW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.OILW" ;
          
          skos:prefLabel "петролен кладенец"@bg ;
          
          skos:definition "a well from which oil may be pumped"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil well"@en ,
                         "oljebrønn"@no ;
          
          skos:definition "вертикальная горная выработка круглого сечения, предназначенная для разведки либо добычи нефти и попутного газа"@ru ;
          
          skos:prefLabel "нефтяная скважина"@ru ,
                         "oljekälla"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.OPRA

gn:S.OPRA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:prefLabel "опера"@bg ;
          
          skos:definition "A theater designed chiefly for the performance of operas."@en ;
          
          skos:notation "S.OPRA" ;
          
          skos:prefLabel "opera house"@en ,
                         "operahus"@no ,
                         "оперный дом"@ru ;
          
          skos:definition "театр; оперная труппа театра"@ru ;
          
          skos:prefLabel "operahus"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PAL

gn:S.PAL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.PAL" ;
         
         skos:prefLabel "дворец"@bg ;
         
         skos:definition "a large stately house, often a royal or presidential residence"@en ;
         
         skos:prefLabel "palace"@en ,
                        "palass"@no ,
                        "дворец"@ru ;
         
         skos:definition "здание, являющееся жилищем, постоянным местопребыванием царствующей особы, главы государства, а также членов царствующей семьи"@ru ;
         
         skos:prefLabel "palats"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PGDA

gn:S.PGDA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PGDA" ;
          
          skos:prefLabel "пагода"@bg ;
          
          skos:definition "a tower-like storied structure, usually a Buddhist shrine"@en ;
          
          skos:prefLabel "pagoda"@en ,
                         "pagode"@no ;
          
          skos:definition "в Китае, Японии и некоторых других странах: культовое мемориальное буддийское сооружение"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пагода"@ru ,
                         "pagod"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PIER

gn:S.PIER rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PIER" ;
          
          skos:prefLabel "пристан"@bg ;
          
          skos:definition "a structure built out into navigable water on piles providing berthing for ships and recreation"@en ;
          
          skos:prefLabel "pier"@en ,
                         "pir"@no ;
          
          skos:definition "двусторонний причал, выдающийся в акваторию порта и предназначенный для швартовки судов с двух сторон"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пирс"@ru ,
                         "pir, kaj, vågbrytare"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PKLT

gn:S.PKLT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PKLT" ;
          
          skos:prefLabel "място за паркиране"@bg ;
          
          skos:definition "an area used for parking vehicles"@en ;
          
          skos:prefLabel "parking lot"@en ,
                         "parkeringsplass"@no ,
                         "автостоянка"@ru ;
          
          skos:definition "место для парковки автотранспорта"@ru ;
          
          skos:prefLabel "parkerginsplats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PMPO

gn:S.PMPO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PMPO" ;
          
          skos:prefLabel "нефтена помпена станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for pumping oil through a pipeline"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil pumping station"@en ,
                         "oljepumpestasjon"@no ,
                         "нефтеперекачивающая станция"@ru ;
          
          skos:definition "станция, предназначенная для перекачки нефти через трубопроводы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "pumpstation för olja"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PMPW

gn:S.PMPW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PMPW" ;
          
          skos:prefLabel "водна помпена станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for pumping water from a major well or through a pipeline"@en ;
          
          skos:prefLabel "water pumping station"@en ,
                         "vannpumpestasjon"@no ,
                         "водокачка"@ru ;
          
          skos:definition "специальное здание для насосов, перекачивающих воду из водоёма к местам её использования"@ru ;
          
          skos:prefLabel "pumpstation för vatten"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PO

gn:S.PO rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.PO" ;
        
        skos:prefLabel "пощенска станция"@bg ;
        
        skos:definition "a public building in which mail is received, sorted and distributed"@en ;
        
        skos:prefLabel "post office"@en ,
                       "postkontor"@no ,
                       "почта"@ru ;
        
        skos:definition "учреждение связи, ведающее пересылкой писем, периодических изданий, посылок, денег и т.п.; здание, помещение, где находится это учреждение"@ru ;
        
        skos:prefLabel "postkontor"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PP

gn:S.PP rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.PP" ;
        
        skos:prefLabel "полицейски пост"@bg ;
        
        skos:definition "a building in which police are stationed"@en ;
        
        skos:prefLabel "police post"@en ,
                       "politiforlegning"@no ;
        
        skos:definition "здание, в котором располагается пост милиции"@ru ;
        
        skos:prefLabel "милицейский пост"@ru ,
                       "polispostering"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PPQ

gn:S.PPQ rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.PPQ" ;
         
         skos:prefLabel "изоставен полицейски пост"@bg ,
                        "abandoned police post"@en ,
                        "nedlagt politiforlegning"@no ,
                        "заброшенный полицейский пост"@ru ,
                        "övergiven polispostering"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PRKGT

gn:S.PRKGT rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.PRKGT" ;
           
           skos:prefLabel "паркова бариера"@bg ;
           
           skos:definition "a controlled access to a park"@en ;
           
           skos:prefLabel "park gate"@en ,
                          "inngang til militæranlegg"@no ,
                          "ворота парка"@ru ;
           
           skos:definition "вход в парк, запираемый створами"@ru ;
           
           skos:prefLabel "parkingång"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PRKHQ

gn:S.PRKHQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.PRKHQ" ;
           
           skos:prefLabel "администрация на парк"@bg ;
           
           skos:definition "a park administrative facility"@en ;
           
           skos:prefLabel "park headquarters"@en ,
                          "hovedkvarter på militæranlegg"@no ,
                          "администрация парка"@ru ;
           
           skos:definition "здание, в котором располагается администрация парка"@ru ;
           
           skos:prefLabel "park huvudkontor"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PRN

gn:S.PRN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.PRN" ;
         
         skos:prefLabel "зътвор"@bg ;
         
         skos:definition "a facility for confining prisoners"@en ;
         
         skos:prefLabel "prison"@en ,
                        "fengsel"@no ;
         
         skos:definition "место заключения, здание, где содержатся лица, приговорённые судом к лишению свободы; лица, находящиеся под следствием"@ru ;
         
         skos:prefLabel "тюрьма"@ru ,
                        "fängelse"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PRNJ

gn:S.PRNJ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PRNJ" ;
          
          skos:prefLabel "исправително училище"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for confining, training, and reforming young law offenders"@en ;
          
          skos:prefLabel "reformatory"@en ,
                         "forbedringsanstalt"@no ;
          
          skos:definition "исправительно-трудовое учреждение, в котором отбывают наказание лица до 18 лет, осуждённые к лишению свободы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "колония для несовершеннолетних"@ru ,
                         "uppfostringsanstalt"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PRNQ

gn:S.PRNQ rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PRNQ" ;
          
          skos:prefLabel "изоставен затвор"@bg ,
                         "abandoned prison"@en ,
                         "nedlagt fengsel"@no ,
                         "заброшенная тюрьма"@ru ,
                         "övergivet fängelse"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PS

gn:S.PS rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "S.PS" ;
        
        skos:prefLabel "влектростанция"@bg ;
        
        skos:definition "a facility for generating electric power"@en ;
        
        skos:prefLabel "power station"@en ,
                       "kraftstasjon"@no ;
        
        skos:definition "предприятие, где производится электроэнергия из других видов энергии"@ru ;
        
        skos:prefLabel "электростанция"@ru ,
                       "kraftstation"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PSH

gn:S.PSH rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.PSH" ;
         
         skos:prefLabel "ВЕЦ"@bg ;
         
         skos:definition "a building where electricity is generated from water power"@en ;
         
         skos:prefLabel "hydroelectric power station"@en ,
                        "vannkraftverk"@no ,
                        "гидроэлектростанция"@ru ;
         
         skos:definition "электростанция, преобразующая энергию падающей воды в электроэнергию (сокращённо ГЭС)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "vattenkraftstation"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PSTB

gn:S.PSTB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PSTB" ;
          
          skos:prefLabel "граничен пост"@bg ;
          
          skos:definition "a post or station at an international boundary for the regulation of movement of people and goods"@en ;
          
          skos:prefLabel "border post"@en ,
                         "grensestasjon"@no ,
                         "пограничный пост"@ru ;
          
          skos:definition "пост, ведающий контролем  передвижения через международную границу людей и товаров"@ru ;
          
          skos:prefLabel "gränspostering"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PSTC

gn:S.PSTC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PSTC" ;
          
          skos:prefLabel "митнически пост"@bg ;
          
          skos:definition "a building at an international boundary where customs and duties are paid on goods"@en ;
          
          skos:prefLabel "customs post"@en ,
                         "tollstasjon"@no ;
          
          skos:definition "пост, ведающий контролем провоза через границу грузов, багажа, почты и собирающее пошлину за такой провоз"@ru ;
          
          skos:prefLabel "таможенный пост"@ru ,
                         "tullpostering"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PSTP

gn:S.PSTP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PSTP" ;
          
          skos:prefLabel "патрулен пост"@bg ;
          
          skos:definition "a post from which patrols are sent out"@en ;
          
          skos:prefLabel "patrol post"@en ,
                         "patruljepost"@no ;
          
          skos:definition "вид наряда, который используется для несения патрульно-постовой службы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "патрульный пост"@ru ,
                         "patrullpostering"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PYR

gn:S.PYR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.PYR" ;
         
         skos:prefLabel "пирамида"@bg ;
         
         skos:definition "an ancient massive structure of square ground plan with four triangular faces meeting at a point and used for enclosing tombs"@en ;
         
         skos:prefLabel "pyramid"@en ,
                        "pyramide"@no ;
         
         skos:definition "В Древнем Египте: массивное сооружение из каменных блоков с четырёхугольным основанием и сходящимися к вершине боковыми гранями, служившее гробницей фараона"@ru ;
         
         skos:prefLabel "пирамида"@ru ,
                        "pyramid"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.PYRS

gn:S.PYRS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.PYRS" ;
          
          skos:prefLabel "пирамиди"@bg ;
          
          skos:definition "ancient massive structures of square ground plan with four triangular faces meeting at a point and used for enclosing tombs"@en ;
          
          skos:prefLabel "pyramids"@en ,
                         "pyramider"@no ;
          
          skos:definition "В Древнем Египте: массивные сооружения из каменных блоков с четырёхугольным основанием и сходящимися к вершине боковыми гранями, служившие гробницей фараона"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пирамиды"@ru ,
                         "pyramider"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.QUAY

gn:S.QUAY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.QUAY" ;
          
          skos:prefLabel "кей"@bg ;
          
          skos:definition "a structure of solid construction along a shore or bank which provides berthing for ships and which generally provides cargo handling facilities"@en ;
          
          skos:prefLabel "quay"@en ,
                         "brygge"@no ,
                         "причал"@ru ;
          
          skos:definition "стоянка для судов; специальное сооружение, к которому причаливают суда"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kaj"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RDCR

gn:S.RDCR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RDCR" ;
          
          skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
          
          skos:definition "a road junction formed around a central circle about which traffic moves in one direction only"@en ;
          
          skos:prefLabel "traffic circle"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RECG

gn:S.RECG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RECG" ;
          
          skos:prefLabel "голф игрище"@bg ;
          
          skos:definition "a recreation field where golf is played"@en ;
          
          skos:prefLabel "golf course"@en ,
                         "golfbane"@no ;
          
          skos:definition "место для отдыха, где находится поле, предназначенное для игры в гольф"@ru ;
          
          skos:prefLabel "поле для гольфа"@ru ,
                         "golfbana"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RECR

gn:S.RECR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RECR" ;
          
          skos:prefLabel "хиподрум"@bg ;
          
          skos:definition "a track where races are held"@en ;
          
          skos:prefLabel "racetrack"@en ,
                         "veddeløpsbane"@no ,
                         "ипподром"@ru ;
          
          skos:definition "специально оборудованный участок для конных бегов, скачек и состязаний, представляющий собой площадь овальной формы с амфитеатром для зрителей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kapplöpningsbana"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.REST

gn:S.REST rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.REST" ;
          
          skos:prefLabel "ресторант"@bg ;
          
          skos:definition "A place where meals are served to the public"@en ;
          
          skos:prefLabel "restaurant"@en ,
                         "restaurant"@no ,
                         "ресторан"@ru ;
          
          skos:definition "торговое заведение, где можно вкусно поесть и приятно провести время (иногда с музыкой, танцами и т.п.)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "restaurang"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RET

gn:S.RET rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
         
         skos:notation "S.RET" ;
         
         skos:definition "a building where goods and/or services are offered for sale"@en ;
         
         skos:prefLabel "store"@en ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RHSE

gn:S.RHSE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RHSE" ;
          
          skos:prefLabel "страноприемница"@bg ;
          
          skos:definition "a structure maintained for the rest and shelter of travelers"@en ;
          
          skos:prefLabel "resthouse"@en ,
                         "hvilehjem"@no ,
                         "дом отдыха"@ru ;
          
          skos:definition "лечебно-профилактическое учреждение для лечения и отдыха"@ru ;
          
          skos:prefLabel "härbärge, vilohem"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RKRY

gn:S.RKRY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RKRY" ;
          
          skos:prefLabel "птича колония"@bg ;
          
          skos:definition "a breeding place of a colony of birds or seals"@en ;
          
          skos:prefLabel "rookery"@en ,
                         "fuglekoloni"@no ,
                         "лежбище"@ru ;
          
          skos:definition "место, где лежат стадами некоторые морские животные"@ru ;
          
          skos:prefLabel "djurkoloni"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RLG

gn:S.RLG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.RLG" ;
         
         skos:prefLabel "религиозно място"@bg ;
         
         skos:definition "an ancient site of significant religious importance"@en ;
         
         skos:prefLabel "religious site"@en ,
                        "religiøst sted"@no ;
         
         skos:definition "место религиозного поклонения"@ru ;
         
         skos:prefLabel "религиозная святыня"@ru ,
                        "religiös plats"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RLGR

gn:S.RLGR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RLGR" ;
          
          skos:prefLabel "приют"@bg ;
          
          skos:definition "a place of temporary seclusion, especially for religious groups"@en ;
          
          skos:prefLabel "retreat"@en ,
                         "tilfluktssted"@no ;
          
          skos:definition "жилище, где кто-л. чувствует себя безопасно, уютно и спокойно; пристанище, прибежище для бездомных или одиноких, нуждающихся людей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "приют"@ru ,
                         "fristad, tillflyktsort"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RNCH

gn:S.RNCH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RNCH" ;
          
          skos:prefLabel "ранчо(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a large farm specializing in extensive grazing of livestock"@en ;
          
          skos:prefLabel "ranch(es)"@en ,
                         "ranch"@no ;
          
          skos:definition "крупная ферма, основной специализацией которой является разведение крупного рогатого скота"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ранчо"@ru ,
                         "ranch(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSD

gn:S.RSD rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.RSD" ;
         
         skos:prefLabel "коловоз"@bg ;
         
         skos:definition "a short track parallel to and joining the main track"@en ;
         
         skos:prefLabel "railroad siding"@en ,
                        "jernbanesidespor"@no ,
                        "запасный железнодорожный путь"@ru ;
         
         skos:definition "короткая железная дорога, параллельная и примыкающая к главной железной дороге"@ru ;
         
         skos:prefLabel "järnvägsstickspår"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSGNL

gn:S.RSGNL rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.RSGNL" ;
           
           skos:prefLabel "жп сигнализация"@bg ;
           
           skos:definition "a signal at the entrance of a particular section of track governing the movement of trains"@en ;
           
           skos:prefLabel "railroad signal"@en ,
                          "jernbanesignal"@no ,
                          "железнодорожный сигнал"@ru ;
           
           skos:definition "сигнал для передачи приказов и указаний, обеспечивающих безопасность движения поездов, маневровых работ"@ru ;
           
           skos:prefLabel "järnvägssignal"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSRT

gn:S.RSRT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RSRT" ;
          
          skos:prefLabel "курорт"@bg ;
          
          skos:definition "a specialized facility for vacation, health, or participation sports activities"@en ;
          
          skos:prefLabel "resort"@en ,
                         "feriested"@no ,
                         "курорт"@ru ;
          
          skos:definition "местность с целебными природными свойствами, используемая для лечебных целей и для отдыха"@ru ;
          
          skos:prefLabel "semesterort"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSTN

gn:S.RSTN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RSTN" ;
          
          skos:prefLabel "жп гара"@bg ;
          
          skos:definition "a facility comprising ticket office, platforms, etc. for loading and unloading train passengers and freight"@en ;
          
          skos:prefLabel "railroad station"@en ,
                         "jernbanestasjon"@no ,
                         "ж/д вокзал"@ru ;
          
          skos:definition "здание или комплекс зданий для обслуживания пассажиров и размещения служб на железнодорожных станциях"@ru ;
          
          skos:prefLabel "järnvägsstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSTNQ

gn:S.RSTNQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.RSTNQ" ;
           
           skos:prefLabel "изоставена жп гара"@bg ,
                          "abandoned railroad station"@en ,
                          "nedlagt jernbanestasjon"@no ,
                          "заброшенный вокзал"@ru ,
                          "övergiven järnvägsstation"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSTP

gn:S.RSTP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RSTP" ;
          
          skos:prefLabel "жп спирка"@bg ;
          
          skos:definition "a place lacking station facilities where trains stop to pick up and unload passengers and freight"@en ;
          
          skos:prefLabel "railroad stop"@en ,
                         "jernbanestoppested"@no ,
                         "остановка поезда"@ru ;
          
          skos:definition "пункт, место, установленные для посадки и высадки пассажиров электропоезда"@ru ;
          
          skos:prefLabel "järnvägsstopp"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RSTPQ

gn:S.RSTPQ rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.RSTPQ" ;
           
           skos:prefLabel "изоставена жп спирка"@bg ,
                          "abandoned railroad stop"@en ,
                          "nedlagt jernbanestoppested"@no ,
                          "заброшенная остановка"@ru ,
                          "övergivet järnvägsstopp"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.RUIN

gn:S.RUIN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.RUIN" ;
          
          skos:prefLabel "руина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a destroyed or decayed structure which is no longer functional"@en ;
          
          skos:prefLabel "ruin(s)"@en ,
                         "ruin"@no ;
          
          skos:definition "развалины какого-л. строения, сооружения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "руины"@ru ,
                         "ruin(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCH

gn:S.SCH rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.SCH" ;
         
         skos:prefLabel "училище"@bg ;
         
         skos:definition "building(s) where instruction in one or more branches of knowledge takes place"@en ;
         
         skos:prefLabel "school"@en ,
                        "skole"@no ;
         
         skos:definition "учебное заведение, которое осуществляет общее образование и воспитание молодого поколения; здание, в котором помещается это заведение"@ru ;
         
         skos:prefLabel "школа"@ru ,
                        "skola"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHA

gn:S.SCHA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SCHA" ;
          
          skos:prefLabel "земеделско училище"@bg ;
          
          skos:definition "a school with a curriculum focused on agriculture"@en ;
          
          skos:prefLabel "agricultural school"@en ,
                         "landbruksskole"@no ,
                         "сельскохозяйственная школа"@ru ;
          
          skos:definition "школа, в учебном плане которой сделан акцент на изучение сельскохозяйственных наук"@ru ;
          
          skos:prefLabel "jordbruksskola"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHC

gn:S.SCHC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SCHC" ;
          
          skos:prefLabel "колеж"@bg ,
                         "college"@en ;
          
          skos:definition "the grounds and buildings of an institution of higher learning"@en ;
          
          skos:prefLabel "høyskole"@no ;
          
          skos:definition "в Англии, США и некоторых других странах: высшее или среднее учебное заведение"@ru ;
          
          skos:prefLabel "колледж"@ru ,
                         "universitet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHD

gn:S.SCHD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.SCHD" ;
          
          skos:prefLabel "Driving School"@en ;
          
          skos:definition "Driving School"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHL

gn:S.SCHL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SCHL" ;
          
          skos:prefLabel "language school"@bg ,
                         "Language School"@en ;
          
          skos:definition "Language Schools & Institutions"@en ;
          
          skos:prefLabel "language school"@en ,
                         "language school"@no ,
                         "языковая школа"@ru ;
          
          skos:definition "языковые учебные заведения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "Språkskola"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHM

gn:S.SCHM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SCHM" ;
          
          skos:prefLabel "военен колеж"@bg ;
          
          skos:definition "a school at which military science forms the core of the curriculum"@en ;
          
          skos:prefLabel "military school"@en ,
                         "militærskole"@no ;
          
          skos:definition "военное образовательное учреждение высшего и среднего профессионального образования"@ru ;
          
          skos:prefLabel "военное училище"@ru ,
                         "militärskola"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHN

gn:S.SCHN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SCHN" ;
          
          skos:prefLabel "морско училище"@bg ;
          
          skos:definition "a school at which maritime sciences form the core of the curriculum"@en ;
          
          skos:prefLabel "maritime school"@en ,
                         "sjøfartsskole"@no ,
                         "военно-морское училище"@ru ;
          
          skos:definition "военно-учебное заведение для подготовки офицеров военно-морского флота (ВМФ)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sjöfartsskola"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SCHT

gn:S.SCHT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SCHT" ;
          
          skos:definition "post-secondary school with a specifically technical or vocational curriculum"@en ;
          
          skos:prefLabel "technical school"@en ,
                         "техническое училище"@ru ;
          
          skos:definition "школа, предоставляющая профессионально-техническое образование"@ru ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SECP

gn:S.SECP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SECP" ;
          
          skos:prefLabel "State Exam Prep Centre"@bg ,
                         "State Exam Prep Centre"@en ;
          
          skos:definition "state exam preparation centres"@en ;
          
          skos:prefLabel "State Exam Prep Centre"@no ,
                         "центр подготовки к государственному экзамену"@ru ;
          
          skos:definition "центры по подготовке к сдаче государственного экзамена"@ru ;
          
          skos:prefLabel "State Exam Prep Centre"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SHPF

gn:S.SHPF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SHPF" ;
          
          skos:prefLabel "кошара за овце"@bg ;
          
          skos:definition "a fence or wall enclosure for sheep and other small herd animals"@en ;
          
          skos:prefLabel "sheepfold"@en ,
                         "sauekve"@no ,
                         "овчарня"@ru ;
          
          skos:definition "хлев, загон для овец"@ru ;
          
          skos:prefLabel "fårfälla"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SHRN

gn:S.SHRN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SHRN" ;
          
          skos:prefLabel "светилище"@bg ;
          
          skos:definition "a structure or place memorializing a person or religious concept"@en ;
          
          skos:prefLabel "shrine"@en ,
                         "helligdom"@no ;
          
          skos:definition "в христианской церкви: большой ларец (в виде гробницы или саркофага), в котором хранятся мощи святого"@ru ;
          
          skos:prefLabel "рака"@ru ,
                         "helgedom"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SHSE

gn:S.SHSE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SHSE" ;
          
          skos:prefLabel "хамбар"@bg ;
          
          skos:definition "a building for storing goods, especially provisions"@en ;
          
          skos:prefLabel "storehouse"@en ,
                         "lagerbygning"@no ,
                         "склад"@ru ;
          
          skos:definition "специальное помещение для хранения товаров, сырья, оборудования и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "magasin"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SLCE

gn:S.SLCE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SLCE" ;
          
          skos:prefLabel "шлюз"@bg ;
          
          skos:definition "a conduit or passage for carrying off surplus water from a waterbody, usually regulated by means of a sluice gate"@en ;
          
          skos:prefLabel "sluice"@en ,
                         "sluse"@no ;
          
          skos:definition "гидротехническое сооружение между водоёмами с различными уровнями воды, позволяющее переводить суда из одного водоёма в другой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шлюз"@ru ,
                         "sluss"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SNTR

gn:S.SNTR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SNTR" ;
          
          skos:prefLabel "санаториум"@bg ;
          
          skos:definition "a facility where victims of physical or mental disorders are treated"@en ;
          
          skos:prefLabel "sanatorium"@en ,
                         "sanatorium"@no ;
          
          skos:definition "лечебно-профилактическое учреждение для лечения и отдыха"@ru ;
          
          skos:prefLabel "санаторий"@ru ,
                         "sanatorium"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SPA

gn:S.SPA rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.SPA" ;
         
         skos:prefLabel "спа"@bg ;
         
         skos:definition "a resort area usually developed around a medicinal spring"@en ;
         
         skos:prefLabel "spa"@en ,
                        "spa"@no ;
         
         skos:definition "курорт с минеральным источником"@ru ;
         
         skos:prefLabel "спа"@ru ,
                        "bad"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SPLY

gn:S.SPLY rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.SPLY" ;
          
          skos:prefLabel "преливник"@bg ;
          
          skos:definition "a passage or outlet through which surplus water flows over, around or through a dam"@en ;
          
          skos:prefLabel "spillway"@en ,
                         "overløp"@no ;
          
          skos:definition "водосброс, осуществляющийся путём свободного перелива воды через гребень плотины"@ru ;
          
          skos:prefLabel "водослив"@ru ,
                         "dammavlopp"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SQR

gn:S.SQR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.SQR" ;
         
         skos:prefLabel "площад"@bg ;
         
         skos:definition "a broad, open, public area near the center of a town or city"@en ;
         
         skos:prefLabel "square"@en ,
                        "plass"@no ;
         
         skos:definition "незастроенное, обрамлённое какими-л. зданиями, зелёными насаждениями место в пределах города или села, составляющее часть городского, сельского пространства"@ru ;
         
         skos:prefLabel "площадь"@ru ,
                        "torg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STBL

gn:S.STBL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STBL" ;
          
          skos:prefLabel "обор"@bg ;
          
          skos:definition "a building for the shelter and feeding of farm animals, especially horses"@en ;
          
          skos:prefLabel "stable"@en ,
                         "stall"@no ,
                         "конюшня"@ru ;
          
          skos:definition "помещение для содержания лошадей, обычно представляет собой постройку, разделённую на индивидуальные для каждой лошади секции, которые называются денниками"@ru ;
          
          skos:prefLabel "stall"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STDM

gn:S.STDM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STDM" ;
          
          skos:prefLabel "стадион"@bg ;
          
          skos:definition "a structure with an enclosure for athletic games with tiers of seats for spectators"@en ;
          
          skos:prefLabel "stadium"@en ,
                         "stadion"@no ;
          
          skos:definition "комплексное спортивное сооружение со специально оборудованными площадками для состязаний, тренировок, вспомогательными помещениями и трибунами для зрителей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "стадион"@ru ,
                         "stadium"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNB

gn:S.STNB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNB" ;
          
          skos:prefLabel "научно иследователска база"@bg ;
          
          skos:definition "a scientific facility used as a base from which research is carried out or monitored"@en ;
          
          skos:prefLabel "scientific research base"@en ,
                         "forskningsbase"@no ,
                         "научно-исследовательская база"@ru ;
          
          skos:definition "помещение, которое используется в качестве базы для проведения различных научных исследований"@ru ;
          
          skos:prefLabel "forskningsstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNC

gn:S.STNC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNC" ;
          
          skos:prefLabel "станция на брегова охрана"@bg ;
          
          skos:definition "a facility from which the coast is guarded by armed vessels"@en ;
          
          skos:prefLabel "coast guard station"@en ,
                         "kystvaktstasjon"@no ,
                         "пост береговой охраны"@ru ;
          
          skos:definition "пункт, с которого вооруженные корабли ведут охрану береговой линии"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kustvaktsstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNE

gn:S.STNE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNE" ;
          
          skos:prefLabel "експериментална станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for carrying out experiments"@en ;
          
          skos:prefLabel "experiment station"@en ,
                         "eksperimentstasjon"@no ,
                         "испытательная станция"@ru ;
          
          skos:definition "место проведения различного рода испытаний"@ru ;
          
          skos:prefLabel "experimentstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNF

gn:S.STNF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNF" ;
          
          skos:prefLabel "горска станция"@bg ;
          
          skos:definition "a collection of buildings and facilities for carrying out forest management"@en ;
          
          skos:prefLabel "forest station"@en ,
                         "skogstasjon"@no ,
                         "лесничество"@ru ;
          
          skos:definition "хозяйственные строения, в которых располагается управление лесным участком"@ru ;
          
          skos:prefLabel "skogsstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNI

gn:S.STNI rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNI" ;
          
          skos:prefLabel "инспекционна станция"@bg ;
          
          skos:definition "a station at which vehicles, goods, and people are inspected"@en ;
          
          skos:prefLabel "inspection station"@en ,
                         "inspeksjonsstasjon"@no ,
                         "контрольно-пропускной пункт"@ru ;
          
          skos:definition "место досмотра вещей и обыска людей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "inspektionsstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNM

gn:S.STNM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNM" ;
          
          skos:prefLabel "метереологична станция"@bg ;
          
          skos:definition "a station at which weather elements are recorded"@en ;
          
          skos:prefLabel "meteorological station"@en ,
                         "meteorologisk stasjon"@no ,
                         "метеорологическая станция"@ru ;
          
          skos:definition "учреждение, которое проводит регулярные наблюдения за состоянием атмосферы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "meteorologisk station"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNR

gn:S.STNR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNR" ;
          
          skos:prefLabel "радио станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for producing and transmitting information by radio waves"@en ;
          
          skos:prefLabel "radio station"@en ,
                         "radiostasjon"@no ;
          
          skos:definition "комплекс устройств для передачи информации посредством радиоволн и (или) её приёма"@ru ;
          
          skos:prefLabel "радиостанция"@ru ,
                         "radiostation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNS

gn:S.STNS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNS" ;
          
          skos:prefLabel "сателитна станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for tracking and communicating with orbiting satellites"@en ;
          
          skos:prefLabel "satellite station"@en ,
                         "satellittstasjon"@no ;
          
          skos:definition "космический аппарат, предназначенный для долговременного пребывания людей на околоземной орбите с целью проведения научных исследований в условиях космического пространства, разведки, наблюдений за поверхностью и атмосферой планеты, астрономических наблюдений, и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "орбитальная станция"@ru ,
                         "satellitstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STNW

gn:S.STNW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STNW" ;
          
          skos:prefLabel "китоловна станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for butchering whales and processing train oil"@en ;
          
          skos:prefLabel "whaling station"@en ,
                         "hvalfangststasjon"@no ,
                         "китобойная станция"@ru ;
          
          skos:definition "место забоя китов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "valstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.STPS

gn:S.STPS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.STPS" ;
          
          skos:prefLabel "стъпало"@bg ,
                         "steps"@en ;
          
          skos:definition "stones or slabs placed for ease in ascending or descending a steep slope"@en ;
          
          skos:prefLabel "trinn"@no ,
                         "крыльцо"@ru ;
          
          skos:definition "пристройка перед входом в дом, состоящая из площадки и лестницы, иногда под навесом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "trappa"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.SWT

gn:S.SWT rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.SWT" ;
         
         skos:definition "facility for the processing of sewage and/or wastewater"@en ;
         
         skos:prefLabel "sewage treatment plant"@en ;
         
         skos:definition "комплекс инженерных сооружений в системе канализации населённого места или промышленного предприятия, предназначенный для очистки"@ru ;
         
         skos:prefLabel "очистное сооружение"@ru ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.THTR

gn:S.THTR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.THTR" ;
          
          skos:prefLabel "театър"@bg ;
          
          skos:definition "A building, room, or outdoor structure for the presentation of plays, films, or other dramatic performances"@en ;
          
          skos:prefLabel "theater"@en ,
                         "teater"@no ,
                         "театр"@ru ;
          
          skos:definition "учреждение, организация, занимающиеся устройством представлений"@ru ;
          
          skos:prefLabel "teater"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TMB

gn:S.TMB rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.TMB" ;
         
         skos:prefLabel "гробница(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a structure for interring bodies"@en ;
         
         skos:prefLabel "tomb(s)"@en ,
                        "grav"@no ,
                        "могила"@ru ;
         
         skos:definition "яма для погребения умершего"@ru ;
         
         skos:prefLabel "grav(ar)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TMPL

gn:S.TMPL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.TMPL" ;
          
          skos:prefLabel "храм(ове)"@bg ;
          
          skos:definition "an edifice dedicated to religious worship"@en ;
          
          skos:prefLabel "temple(s)"@en ,
                         "tempel"@no ;
          
          skos:definition "здание, предназначенное для совершения богослужений и религиозных обрядов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "храм"@ru ,
                         "tempel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TNKD

gn:S.TNKD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.TNKD" ;
          
          skos:prefLabel "яма за третиране на животни"@bg ;
          
          skos:definition "a small artificial pond used for immersing cattle in chemically treated water for disease control"@en ;
          
          skos:prefLabel "cattle dipping tank"@en ,
                         "desinfeksjonsstasjon for kveg"@no ;
          
          skos:definition "искусственный водоем со специальным химическим раствором; в этот водоем опускают крупный рогатый скот для профилактики от опасных заболеваний"@ru ;
          
          skos:prefLabel "макательная ванна для крупного рогатого скота"@ru ,
                         "cattle dipping tank"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TOWR

gn:S.TOWR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.TOWR" ;
          
          skos:prefLabel "кула"@bg ;
          
          skos:definition "a high conspicuous structure, typically much higher than its diameter"@en ;
          
          skos:prefLabel "tower"@en ,
                         "tårn"@no ,
                         "башня"@ru ;
          
          skos:definition "высокое узкое архитектурное или инженерное сооружение (круглой, четырёхгранной или многогранной формы) различного назначения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "torn"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TRANT

gn:S.TRANT rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.TRANT" ;
           
           skos:definition "facilities for the handling of vehicular freight and passengers"@en ;
           
           skos:prefLabel "transit terminal"@en ,
                          "перевалочная база/станция пересадки"@ru ;
           
           skos:definition "станция для перегрузки материалов с одного вида транспорта на другой и для пересадки пассажиров"@ru ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TRIG

gn:S.TRIG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.TRIG" ;
          
          skos:prefLabel "триангулачна точка"@bg ;
          
          skos:definition "a point on the earth whose position has been determined by triangulation"@en ;
          
          skos:prefLabel "triangulation station"@en ,
                         "trianguleringsstasjon"@no ;
          
          skos:definition "опорный геодезический пункт, созданный методом триангуляции (геодезия)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "триангуляционный пост"@ru ,
                         "trianguleringsstation"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TRMO

gn:S.TRMO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.TRMO" ;
          
          skos:prefLabel "нефтен терминал"@bg ;
          
          skos:definition "a tank farm or loading facility at the end of an oil pipeline"@en ;
          
          skos:prefLabel "oil pipeline terminal"@en ,
                         "terminal for oljerørledning"@no ,
                         "конечный пункт нефтепровода"@ru ;
          
          skos:definition "нефтебаза или нефтеналивная станция в конце нефтепровода"@ru ;
          
          skos:prefLabel "oljepipelineterminal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.TWO

gn:S.TWO rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.TWO" ;
         
         skos:prefLabel "temp work office"@bg ;
         
         skos:definition "Temporary Work Offices"@en ;
         
         skos:prefLabel "temp work office"@en ,
                        "temp work office"@no ,
                        "биржа труда"@ru ;
         
         skos:definition "учреждение, осуществляющее посредничество между предпринимателями и наёмными работниками"@ru ;
         
         skos:prefLabel "Temp Work Office"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.UNIO

gn:S.UNIO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "S.UNIO" ;
          
          skos:definition "Post Universitary Education Institutes (post graduate studies and highly specialised master programs) & MBA"@en ;
          
          skos:prefLabel "postgrad & MBA"@en ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.UNIP

gn:S.UNIP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.UNIP" ;
          
          skos:prefLabel "university prep school"@bg ;
          
          skos:definition "University Preparation Schools & Institutions"@en ;
          
          skos:prefLabel "university prep school"@en ,
                         "university prep school"@no ,
                         "подготовительные курсы"@ru ;
          
          skos:definition "подготовительные курсы для поступления в высшее учебное заведение"@ru ;
          
          skos:prefLabel "University Prep School"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.UNIV

gn:S.UNIV rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.UNIV" ;
          
          skos:prefLabel "университет"@bg ;
          
          skos:definition "An institution for higher learning with teaching and research facilities constituting a graduate school and professional schools that award master's degrees and doctorates and an undergraduate division that awards bachelor's degrees."@en ;
          
          skos:prefLabel "university"@en ,
                         "universitet"@no ;
          
          skos:definition "высшее учебно-научное заведение с различными гуманитарными и естественно-математическими отделениями (факультетами)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "университет"@ru ,
                         "universitet"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.USGE

gn:S.USGE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.USGE" ;
          
          skos:prefLabel "представителство на САЩ"@bg ;
          
          skos:definition "a facility operated by the United States Government in Panama"@en ;
          
          skos:prefLabel "united states government establishment"@en ,
                         "anlegg tilhørende USA"@no ,
                         "представительство США в Панаме"@ru ;
          
          skos:definition "учреждение, которое находится под контролем правительства США в Панаме"@ru ;
          
          skos:prefLabel "amerikansk regeringsbyggnad"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.VETF

gn:S.VETF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.VETF" ;
          
          skos:prefLabel "ветеринарна лечебница"@bg ;
          
          skos:definition "a building or camp at which veterinary services are available"@en ;
          
          skos:prefLabel "veterinary facility"@en ,
                         "veterinæranlegg"@no ;
          
          skos:definition "больница, где лечат животных"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ветеринарная клиника"@ru ,
                         "veterinärklinik"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.WALL

gn:S.WALL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.WALL" ;
          
          skos:prefLabel "вал"@bg ;
          
          skos:definition "a thick masonry structure, usually enclosing a field or building, or forming the side of a structure"@en ;
          
          skos:prefLabel "wall"@en ,
                         "mur"@no ;
          
          skos:definition "вертикальная часть здания, служащая для поддержания перекрытий и разделения помещения на части"@ru ;
          
          skos:prefLabel "стена"@ru ,
                         "mur"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.WALLA

gn:S.WALLA rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "S.WALLA" ;
           
           skos:prefLabel "античен вал"@bg ,
                          "ancient wall"@en ;
           
           skos:definition "the remains of a linear defensive stone structure"@en ;
           
           skos:prefLabel "fortidsmur"@no ,
                          "античная стена"@ru ;
           
           skos:definition "руины защитного сооружения, построенного из камня"@ru ;
           
           skos:prefLabel "historisk damm"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.WEIR

gn:S.WEIR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.WEIR" ;
          
          skos:prefLabel "бент(ове)"@bg ;
          
          skos:definition "a small dam in a stream, designed to raise the water level or to divert stream flow through a desired channel"@en ;
          
          skos:prefLabel "weir(s)"@en ,
                         "fiskedam"@no ;
          
          skos:definition "гидротехническое сооружение, перегораживающее водоток для подъёма воды в реке, создания водохранилища или электростанции"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плотина"@ru ,
                         "damm, fördämning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.WHRF

gn:S.WHRF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.WHRF" ;
          
          skos:prefLabel "пристан(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a structure of open rather than solid construction along a shore or a bank which provides berthing for ships and cargo-handling facilities"@en ;
          
          skos:prefLabel "wharf(-ves)"@en ,
                         "kai"@no ,
                         "пристань"@ru ;
          
          skos:definition "специально оборудованное место, сооружение для причаливания и стоянки судов"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kaj, brygga"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.WRCK

gn:S.WRCK rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.WRCK" ;
          
          skos:prefLabel "гробница за кораби"@bg ;
          
          skos:definition "the site of the remains of a wrecked vessel"@en ;
          
          skos:prefLabel "wreck"@en ,
                         "vrak"@no ,
                         "обломки разбитого судна"@ru ;
          
          skos:definition "остатки кораблекрушения, выброшенные морем на берег"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vrak"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.WTRW

gn:S.WTRW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "S.WTRW" ;
          
          skos:prefLabel "водопроводна станция"@bg ;
          
          skos:definition "a facility for supplying potable water through a water source and a system of pumps and filtration beds"@en ;
          
          skos:prefLabel "waterworks"@en ,
                         "vannverk"@no ,
                         "водопроводная станция"@ru ;
          
          skos:definition "система наносов и очистных сооружений, сквозь которые проходит вода, используемая в дальнейшем для питья и технических целей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vattenverk, vattenkonst"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ZNF

gn:S.ZNF rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.ZNF" ;
         
         skos:prefLabel "свободна търговска зона"@bg ;
         
         skos:definition "an area, usually a section of a port, where goods may be received and shipped free of customs duty and of most customs regulations"@en ;
         
         skos:prefLabel "free trade zone"@en ,
                        "frihandelssone"@no ,
                        "зона свободной торговли"@ru ;
         
         skos:definition "территория, на которой не взимаются таможенные пошлины, налоги и сборы с пересекающих границу иностранных товаров"@ru ;
         
         skos:prefLabel "frihandelszon"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#S.ZOO

gn:S.ZOO rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "S.ZOO" ;
         
         skos:prefLabel "зоопарк"@bg ;
         
         skos:definition "a zoological garden or park where wild animals are kept for exhibition"@en ;
         
         skos:prefLabel "zoo"@en ,
                        "dyrehage"@no ;
         
         skos:definition "зоологический парк, где содержат диких животных с целью их демонстрации"@ru ;
         
         skos:prefLabel "зоопарк"@ru ,
                        "zoo"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:S .



###  http://www.geonames.org/ontology#T

gn:T rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "mountain, hill, rock, ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ASPH

gn:T.ASPH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ASPH" ;
          
          skos:prefLabel "асфалтово езеро"@bg ;
          
          skos:definition "a small basin containing naturally occurring asphalt"@en ;
          
          skos:prefLabel "asphalt lake"@en ,
                         "asfaltsjø"@no ,
                         "асфальтовое озеро"@ru ;
          
          skos:definition "небольшой бассейн, который вместо воды заполнен природным асфальтом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "asfaltssjö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ATOL

gn:T.ATOL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ATOL" ;
          
          skos:prefLabel "атол(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a ring-shaped coral reef which has closely spaced islands on it encircling a lagoon"@en ;
          
          skos:prefLabel "atoll(s)"@en ,
                         "atoll"@no ,
                         "атолл"@ru ;
          
          skos:definition "коралловый остров кольцеобразной формы с мелководной лагуной внутри (преимущественно в Индийском и Тихом океанах)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "atoll(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BAR

gn:T.BAR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.BAR" ;
         
         skos:prefLabel "нанос"@bg ;
         
         skos:definition "a shallow ridge or mound of coarse unconsolidated material in a stream channel, at the mouth of a stream, estuary, or lagoon and in the wave-break zone along coasts"@en ;
         
         skos:prefLabel "bar"@en ,
                        "bar"@no ,
                        "бар"@ru ;
         
         skos:definition "наносная мель у морских берегов (обычно в устье реки)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "rev"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BCH

gn:T.BCH rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.BCH" ;
         
         skos:prefLabel "бряг"@bg ;
         
         skos:definition "a shore zone of coarse unconsolidated sediment that extends from the low-water line to the highest reach of storm waves"@en ;
         
         skos:prefLabel "beach"@en ,
                        "strand"@no ;
         
         skos:definition "отлогий намывной берег, удобный для купания и принятия солнечных ванн"@ru ;
         
         skos:prefLabel "пляж"@ru ,
                        "strand"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BCHS

gn:T.BCHS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BCHS" ;
          
          skos:prefLabel "брегове"@bg ;
          
          skos:definition "a shore zone of coarse unconsolidated sediment that extends from the low-water line to the highest reach of storm waves"@en ;
          
          skos:prefLabel "beaches"@en ,
                         "strender"@no ;
          
          skos:definition "отлогие намывные берега, удобные для купания и принятия солнечных ванн"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пляжи"@ru ,
                         "stränder"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BDLD

gn:T.BDLD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BDLD" ;
          
          skos:prefLabel "Необитаема зона"@bg ;
          
          skos:definition "an area characterized by a maze of very closely spaced, deep, narrow, steep-sided ravines, and sharp crests and pinnacles"@en ;
          
          skos:prefLabel "badlands"@en ,
                         "steinørken"@no ,
                         "бесплодная земля"@ru ;
          
          skos:definition "неплодородная эродированная сильнопересечённая местность"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ofruktbart land"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BLDR

gn:T.BLDR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BLDR" ;
          
          skos:prefLabel "Скалиста зона"@bg ;
          
          skos:definition "a high altitude or high latitude bare, flat area covered with large angular rocks"@en ;
          
          skos:prefLabel "boulder field"@en ,
                         "steinmark"@no ,
                         "завалуненное поле"@ru ;
          
          skos:definition "равнинная местность, покрытая большими углообразными валунами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "stenblocksfält"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BLHL

gn:T.BLHL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BLHL" ;
          
          skos:prefLabel "ноздра(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a hole in coastal rock through which sea water is forced by a rising tide or waves and spurted through an outlet into the air"@en ;
          
          skos:prefLabel "blowhole(s)"@en ,
                         "luftehull"@no ;
          
          skos:definition "a hole in coastal rock through which sea water is forced by a rising tide or waves and spurted through an outlet into the air"@ru ;
          
          skos:prefLabel "blowhole"@ru ,
                         "blowhole(s)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BLOW

gn:T.BLOW rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BLOW" ;
          
          skos:prefLabel "пукнатина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a small depression in sandy terrain, caused by wind erosion"@en ;
          
          skos:prefLabel "blowout(s)"@en ,
                         "utblåsning"@no ;
          
          skos:definition "небольшое углубление на песчаной местности, образовавшееся в результате эрозии"@ru ;
          
          skos:prefLabel "развеянная дюна"@ru ,
                         "utvidgning(ar)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BNCH

gn:T.BNCH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BNCH" ;
          
          skos:prefLabel "банка"@bg ;
          
          skos:definition "a long, narrow bedrock platform bounded by steeper slopes above and below, usually overlooking a waterbody"@en ;
          
          skos:prefLabel "bench"@en ,
                         "benk"@no ;
          
          skos:definition "выдающаяся вперед часть горного массива (обычно над водой), имеющая вид ступени или террасы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "выступ, имеющий вид ступени или террасы"@ru ,
                         "avsats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.BUTE

gn:T.BUTE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.BUTE" ;
          
          skos:prefLabel "Изолирана скала(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a small, isolated, usually flat-topped hill with steep sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "butte(s)"@en ,
                         "høyde med bratte sider"@no ,
                         "крутой холм на равнине"@ru ;
          
          skos:definition "небольшая  возвышенность округлой или овальной формы с крутым склоном"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kulle"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CAPE

gn:T.CAPE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CAPE" ;
          
          skos:prefLabel "нос"@bg ;
          
          skos:definition "a land area, more prominent than a point, projecting into the sea and marking a notable change in coastal direction"@en ;
          
          skos:prefLabel "cape"@en ,
                         "nes"@no ,
                         "мыс"@ru ;
          
          skos:definition "часть суши, острым углом вдающаяся в водное пространство (море, озеро, реку)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "udde, kap"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CFT

gn:T.CFT rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.CFT" ;
         
         skos:prefLabel "цепнатина(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a deep narrow slot, notch, or groove in a coastal cliff"@en ;
         
         skos:prefLabel "cleft(s)"@en ,
                        "kløft"@no ,
                        "расщелина"@ru ;
         
         skos:definition "узкое ущелье в горах"@ru ;
         
         skos:prefLabel "klyfta"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CLDA

gn:T.CLDA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CLDA" ;
          
          skos:prefLabel "Вулканично пропадане"@bg ;
          
          skos:definition "a depression measuring kilometers across formed by the collapse of a volcanic mountain"@en ;
          
          skos:prefLabel "caldera"@en ,
                         "caldera"@no ,
                         "кальдера"@ru ;
          
          skos:definition "котлообразная впадина с крутыми склонами и ровным дном, образовавшаяся вследствие провала вершины вулкана, а иногда и прилегающей к нему местности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "krater"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CLF

gn:T.CLF rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.CLF" ;
         
         skos:prefLabel "урва(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a high, steep to perpendicular slope overlooking a waterbody or lower area"@en ;
         
         skos:prefLabel "cliff(s)"@en ,
                        "klippe"@no ;
         
         skos:definition "отвесная скала"@ru ;
         
         skos:prefLabel "утес"@ru ,
                        "brant klippa, stup"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CNYN

gn:T.CNYN rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CNYN" ;
          
          skos:prefLabel "каньон"@bg ;
          
          skos:definition "a deep, narrow valley with steep sides cutting into a plateau or mountainous area"@en ;
          
          skos:prefLabel "canyon"@en ,
                         "canyon"@no ;
          
          skos:definition "глубокая речная долина с очень крутыми или отвесными склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "каньон"@ru ,
                         "kanjon, djup flodbädd"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CONE

gn:T.CONE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CONE" ;
          
          skos:prefLabel "конус(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a conical landform composed of mud or volcanic material"@en ;
          
          skos:prefLabel "cone(s)"@en ,
                         "kjegle"@no ,
                         "конус вулкана"@ru ;
          
          skos:definition "рельеф канонической формы, образованный из вулканогенного материала и покрытый грязью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kon"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CRDR

gn:T.CRDR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CRDR" ;
          
          skos:prefLabel "коридор"@bg ;
          
          skos:definition "a strip or area of land having significance as an access way"@en ;
          
          skos:prefLabel "corridor"@en ,
                         "korridor"@no ,
                         "коридор"@ru ;
          
          skos:definition "узкое длинное пространство, проход, ограниченные с обеих сторон"@ru ;
          
          skos:prefLabel "korridor"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CRQ

gn:T.CRQ rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.CRQ" ;
         
         skos:prefLabel "циркус"@bg ;
         
         skos:definition "a bowl-like hollow partially surrounded by cliffs or steep slopes at the head of a glaciated valley"@en ;
         
         skos:prefLabel "cirque"@en ,
                        "dalgryte"@no ;
         
         skos:definition "естественное чашеобразное углубление в привершинной части горы (обычно со скалистыми или покрытыми льдом, снегом стенами)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "цирк"@ru ,
                        "kitteldal"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CRQS

gn:T.CRQS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CRQS" ;
          
          skos:prefLabel "циркуси"@bg ;
          
          skos:definition "bowl-like hollows partially surrounded by cliffs or steep slopes at the head of a glaciated valley"@en ;
          
          skos:prefLabel "cirques"@en ,
                         "dalgryter"@no ;
          
          skos:definition "естественные чашеобразные углубления в привершинной части горы (обычно со скалистыми или покрытыми льдом, снегом стенами)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "цирки"@ru ,
                         "kitteldalar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CRTR

gn:T.CRTR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CRTR" ;
          
          skos:prefLabel "кратер(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a generally circular saucer or bowl-shaped depression caused by volcanic or meteorite explosive action"@en ;
          
          skos:prefLabel "crater(s)"@en ,
                         "krater"@no ,
                         "кратер"@ru ;
          
          skos:definition "углубление на вершине вулкана, из которого при извержении выливается лава"@ru ;
          
          skos:prefLabel "krater"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.CUET

gn:T.CUET rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.CUET" ;
          
          skos:prefLabel "стръмен хълм(ове)"@bg ;
          
          skos:definition "an asymmetric ridge formed on tilted strata"@en ;
          
          skos:prefLabel "cuesta(s)"@en ,
                         "cuesta"@no ,
                         "куэста"@ru ;
          
          skos:definition "наклонная равнина, круто обрезанная с одной стороны"@ru ;
          
          skos:prefLabel "backe"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.DLTA

gn:T.DLTA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.DLTA" ;
          
          skos:prefLabel "делта"@bg ;
          
          skos:definition "a flat plain formed by alluvial deposits at the mouth of a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "delta"@en ,
                         "delta"@no ,
                         "дельта реки"@ru ;
          
          skos:definition "устье большой реки с его разветвлениями на отдельные рукава и прилегающая к нему суша"@ru ;
          
          skos:prefLabel "delta"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.DPR

gn:T.DPR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.DPR" ;
         
         skos:prefLabel "депресия(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a low area surrounded by higher land and usually characterized by interior drainage"@en ;
         
         skos:prefLabel "depression(s)"@en ,
                        "fordypning"@no ,
                        "впадина"@ru ;
         
         skos:definition "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей"@ru ;
         
         skos:prefLabel "depression(er)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.DSRT

gn:T.DSRT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.DSRT" ;
          
          skos:prefLabel "пустина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a large area with little or no vegetation due to extreme environmental conditions"@en ;
          
          skos:prefLabel "desert"@en ,
                         "ørken"@no ;
          
          skos:definition "обширная засушливая область с небольшим количеством осадков, резкими колебаниями воздуха и почвы и скудной растительностью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пустыня"@ru ,
                         "öken"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.DUNE

gn:T.DUNE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.DUNE" ;
          
          skos:prefLabel "дюня(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a wave form, ridge or star shape feature composed of sand"@en ;
          
          skos:prefLabel "dune(s)"@en ,
                         "sanddyne"@no ,
                         "дюна"@ru ;
          
          skos:definition "песчаный холм или их группа, образованные ветром на слабо закреплённых растительностью песчаных массивах"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sanddyn(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.DVD

gn:T.DVD rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.DVD" ;
         
         skos:prefLabel "разделение"@bg ;
         
         skos:definition "a line separating adjacent drainage basins"@en ;
         
         skos:prefLabel "divide"@en ,
                        "vannskille"@no ,
                        "водораздел"@ru ;
         
         skos:definition "возвышенная местность между бассейнами рек, разделяющая их"@ru ;
         
         skos:prefLabel "vattendelare"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ERG

gn:T.ERG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.ERG" ;
         
         skos:prefLabel "пясъчна пустиня"@bg ;
         
         skos:definition "an extensive tract of shifting sand and sand dunes"@en ;
         
         skos:prefLabel "sandy desert"@en ,
                        "sandørken"@no ,
                        "песчаная пустыня"@ru ;
         
         skos:definition "тип пустынь с песчаной поверхностью"@ru ;
         
         skos:prefLabel "sandöken"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.FAN

gn:T.FAN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.FAN" ;
         
         skos:prefLabel "ветрило(а)"@bg ;
         
         skos:definition "a fan-shaped wedge of coarse alluvium with apex merging with a mountain stream bed and the fan spreading out at a low angle slope onto an adjacent plain"@en ;
         
         skos:prefLabel "fan(s)"@en ,
                        "avleiringsvifte"@no ,
                        "конус выноса"@ru ;
         
         skos:definition "форма рельефа, имеющая вид слабовыпуклого полуконуса, образованного скоплением рыхлого обломочного материала (аллювия) в устьевой части временных водных потоков и небольших рек или при выходе их из гор на предгорные равнины или из ущелий в более широкую долину"@ru ;
         
         skos:prefLabel "fan(s)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.FORD

gn:T.FORD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.FORD" ;
          
          skos:prefLabel "брод"@bg ;
          
          skos:definition "a shallow part of a stream which can be crossed on foot or by land vehicle"@en ;
          
          skos:prefLabel "ford"@en ,
                         "vadested"@no ,
                         "брод"@ru ;
          
          skos:definition "мелкое место во всю ширину реки, озера и т.п., удобное для перехода, переезда"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vadställe"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.FSR

gn:T.FSR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.FSR" ;
         
         skos:prefLabel "цепнатина"@bg ;
         
         skos:definition "a crack associated with volcanism"@en ;
         
         skos:prefLabel "fissure"@en ,
                        "revne"@no ;
         
         skos:definition "глубокая трещина, узкое ущелье в горной породе, в земле"@ru ;
         
         skos:prefLabel "расселина"@ru ,
                        "klyfta, spricka"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.GAP

gn:T.GAP rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.GAP" ;
         
         skos:prefLabel "клисура"@bg ;
         
         skos:definition "a low place in a ridge, not used for transportation"@en ;
         
         skos:prefLabel "gap"@en ,
                        "kløft"@no ;
         
         skos:definition "крутой, глубокий обрыв, очень глубокая расселина, бездна"@ru ;
         
         skos:prefLabel "пропасть"@ru ,
                        "gap, öppning, hål, klyfta"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.GRGE

gn:T.GRGE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.GRGE" ;
          
          skos:prefLabel "пролом(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a short, narrow, steep-sided section of a stream valley"@en ;
          
          skos:prefLabel "gorge(s)"@en ,
                         "juv"@no ;
          
          skos:definition "узкая крутосклонная долина (обычно в пределах горной страны), промытая рекой в твёрдых коренных породах"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ущелье"@ru ,
                         "trång klyfta mellan berg"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.HDLD

gn:T.HDLD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.HDLD" ;
          
          skos:prefLabel "нос"@bg ;
          
          skos:definition "a high projection of land extending into a large body of water beyond the line of the coast"@en ;
          
          skos:prefLabel "headland"@en ,
                         "pynt"@no ,
                         "возвышенный мыс"@ru ;
          
          skos:definition "часть суши, острым углом вдающаяся в водное пространство (море, озеро, реку)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "halvö,udde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.HLL

gn:T.HLL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.HLL" ;
         
         skos:prefLabel "възвишение"@bg ;
         
         skos:definition "a rounded elevation of limited extent rising above the surrounding land with local relief of less than 300m"@en ;
         
         skos:prefLabel "hill"@en ,
                        "ås"@no ;
         
         skos:definition "небольшая отлогая горка, возвышенность округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
         
         skos:prefLabel "холм"@ru ,
                        "kulle"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.HLLS

gn:T.HLLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.HLLS" ;
          
          skos:prefLabel "възвишения"@bg ,
                         "hills"@en ;
          
          skos:definition "rounded elevations of limited extent rising above the surrounding land with local relief of less than 300m"@en ;
          
          skos:prefLabel "åser"@no ;
          
          skos:definition "небольшие отлогие горки, возвышенности округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "холмы"@ru ,
                         "kullar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.HMCK

gn:T.HMCK rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.HMCK" ;
          
          skos:prefLabel "хамак(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a patch of ground, distinct from and slightly above the surrounding plain or wetland. Often occurs in groups"@en ;
          
          skos:prefLabel "hammock(s)"@en ,
                         "hammock (stykker av hevet land)"@no ;
          
          skos:definition "ледяная глыба, образовавшаяся при сжатии льдов на северных морях и реках"@ru ;
          
          skos:prefLabel "торос"@ru ,
                         "hammock"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.HMDA

gn:T.HMDA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.HMDA" ;
          
          skos:prefLabel "пустинно плато"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively sand-free, high bedrock plateau in a hot desert, with or without a gravel veneer"@en ;
          
          skos:prefLabel "rock desert"@en ,
                         "steinørken"@no ,
                         "каменистая пустыня"@ru ;
          
          skos:definition "тип пустыни, развитой на слабовыветренных коренных породах плато низкогорий и мелкосопочника, покрытых щебнем и галькой (поверхность К. п. почти лишена почвенно-растительного покрова, животный компонент типично пустынный)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "klippöken"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.INTF

gn:T.INTF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.INTF" ;
          
          skos:prefLabel "промеждутък"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively undissected upland between adjacent stream valleys"@en ;
          
          skos:prefLabel "interfluve"@en ,
                         "land mellom to elver"@no ,
                         "междуречье"@ru ;
          
          skos:definition "местность, расположенная между двумя реками"@ru ;
          
          skos:prefLabel "interfluve"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISL

gn:T.ISL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.ISL" ;
         
         skos:prefLabel "остров"@bg ;
         
         skos:definition "a tract of land, smaller than a continent, surrounded by water at high water"@en ;
         
         skos:prefLabel "island"@en ,
                        "øy"@no ,
                        "остров"@ru ;
         
         skos:definition "часть суши, со всех сторон окружённая водой"@ru ;
         
         skos:prefLabel "ö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISLET

gn:T.ISLET rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "T.ISLET" ;
           
           skos:historyNote "Added in v3.0"@en ;
           
           skos:prefLabel "islet"@en ;
           
           skos:definition "small island, bigger than rock, smaller than island."@en ;
           
           skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISLF

gn:T.ISLF rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ISLF" ;
          
          skos:prefLabel "искуствен остров"@bg ;
          
          skos:definition "an island created by landfill or diking and filling in a wetland, bay, or lagoon"@en ;
          
          skos:prefLabel "artificial island"@en ,
                         "kunstig øy"@no ,
                         "искусственный остров"@ru ;
          
          skos:definition "искусственный остров (для разработки морских месторождений нефти и газа)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "artificiell ö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISLM

gn:T.ISLM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ISLM" ;
          
          skos:prefLabel "мангров остров"@bg ;
          
          skos:definition "a mangrove swamp surrounded by a waterbody"@en ;
          
          skos:prefLabel "mangrove island"@en ,
                         "mangroveøy"@no ;
          
          skos:definition "мангровое болото, окруженное водой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "мангровый остров"@ru ,
                         "mangrove ö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISLS

gn:T.ISLS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ISLS" ;
          
          skos:prefLabel "острови"@bg ,
                         "islands"@en ;
          
          skos:definition "tracts of land, smaller than a continent, surrounded by water at high water"@en ;
          
          skos:prefLabel "øyer"@no ,
                         "острова"@ru ;
          
          skos:definition "части суши, со всех сторон окружённые водой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "öar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISLT

gn:T.ISLT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ISLT" ;
          
          skos:prefLabel "остров свързан със сушата"@bg ;
          
          skos:definition "a coastal island connected to the mainland by barrier beaches, levees or dikes"@en ;
          
          skos:prefLabel "land-tied island"@en ,
                         "øy med landforbindelse"@no ;
          
          skos:definition "побережье острова, соединенное с материком посредством вырытого рва, траншеи или дамбы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "соединяющийся с материком остров"@ru ,
                         "halvö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISLX

gn:T.ISLX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ISLX" ;
          
          skos:prefLabel "част от остров"@bg ,
                         "section of island"@en ,
                         "del av øy"@no ,
                         "участок острова"@ru ,
                         "del av ö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.ISTH

gn:T.ISTH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.ISTH" ;
          
          skos:prefLabel "провлак"@bg ;
          
          skos:definition "a narrow strip of land connecting two larger land masses and bordered by water"@en ;
          
          skos:prefLabel "isthmus"@en ,
                         "landtunge"@no ,
                         "перешеек"@ru ;
          
          skos:definition "полоса суши, соединяющая два материка или материк с полуостровом и т.п., разделённые водой"@ru ;
          
          skos:prefLabel "näs"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.KRST

gn:T.KRST rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.KRST" ;
          
          skos:prefLabel "карст"@bg ;
          
          skos:definition "a distinctive landscape developed on soluble rock such as limestone characterized by sinkholes, caves, disappearing streams, and underground drainage"@en ;
          
          skos:prefLabel "karst area"@en ,
                         "karstområde"@no ,
                         "карстовый район"@ru ;
          
          skos:definition "ландшафт, образованный деятельностью подземных вод на участках суши, поверхность которых сложена растворимыми горными породами: известняками, гипсом, каменной солью и др."@ru ;
          
          skos:prefLabel "karstområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.LAVA

gn:T.LAVA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.LAVA" ;
          
          skos:prefLabel "зона с лава"@bg ;
          
          skos:definition "an area of solidified lava"@en ;
          
          skos:prefLabel "lava area"@en ,
                         "lavaområde"@no ,
                         "район застывшей лавы"@ru ,
                         "lavaområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.LEV

gn:T.LEV rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.LEV" ;
         
         skos:prefLabel "вал"@bg ;
         
         skos:definition "a natural low embankment bordering a distributary or meandering stream; often built up artificially to control floods"@en ;
         
         skos:prefLabel "levee"@en ,
                        "demning"@no ;
         
         skos:definition "гидротехническое сооружение, перегораживающее водоток для подъёма воды в реке, создания водохранилища или электростанции"@ru ;
         
         skos:prefLabel "плотина"@ru ,
                        "skyddsvall"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.MESA

gn:T.MESA rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.MESA" ;
          
          skos:prefLabel "скалисто плато(а)"@bg ;
          
          skos:definition "a flat-topped, isolated elevation with steep slopes on all sides, less extensive than a plateau"@en ;
          
          skos:prefLabel "mesa(s)"@en ,
                         "mesa"@no ;
          
          skos:definition "обширная возвышенность с равнинной или холмистой поверхностью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плоскогорье"@ru ,
                         "platå(er)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.MND

gn:T.MND rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.MND" ;
         
         skos:prefLabel "могила(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a low, isolated, rounded hill"@en ;
         
         skos:prefLabel "mound(s)"@en ,
                        "voll"@no ,
                        "бугор"@ru ;
         
         skos:definition "холм, горка"@ru ;
         
         skos:prefLabel "höjd(er)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.MRN

gn:T.MRN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.MRN" ;
         
         skos:prefLabel "морена"@bg ;
         
         skos:definition "a mound, ridge, or other accumulation of glacial till"@en ;
         
         skos:prefLabel "moraine"@en ,
                        "morene"@no ,
                        "морена"@ru ;
         
         skos:definition "скопление обломков горных пород, образуемое на границе передвижения и таяния ледников"@ru ;
         
         skos:prefLabel "morän"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.MT

gn:T.MT rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "T.MT" ;
        
        skos:prefLabel "планина"@bg ;
        
        skos:definition "an elevation standing high above the surrounding area with small summit area, steep slopes and local relief of 300m or more"@en ;
        
        skos:prefLabel "mountain"@en ,
                       "fjell"@no ;
        
        skos:definition "Значительная возвышенность, поднимающаяся над окружающей местностью"@ru ;
        
        skos:prefLabel "гора"@ru ,
                       "berg"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.MTS

gn:T.MTS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.MTS" ;
         
         skos:prefLabel "планини"@bg ;
         
         skos:definition "a mountain range or a group of mountains or high ridges"@en ;
         
         skos:prefLabel "mountains"@en ,
                        "fjell"@no ,
                        "горы"@ru ;
         
         skos:definition "значительные возвышенности, поднимающиеся над окружающей местностью"@ru ;
         
         skos:prefLabel "berg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.NKM

gn:T.NKM rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.NKM" ;
         
         skos:prefLabel "Извивка между меандри"@bg ;
         
         skos:definition "a narrow strip of land between the two limbs of a meander loop at its narrowest point"@en ;
         
         skos:prefLabel "meander neck"@en ,
                        "meanderhals"@no ;
         
         skos:definition "узкий участок суши между двумя краями излучины реки; самая узкая часть меандра реки"@ru ;
         
         skos:prefLabel "шейка меандра"@ru ,
                        "meander neck"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.NTK

gn:T.NTK rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.NTK" ;
         
         skos:prefLabel "Ледникова скала"@bg ;
         
         skos:definition "a rock or mountain peak protruding through glacial ice"@en ;
         
         skos:prefLabel "nunatak"@en ,
                        "nunatak"@no ;
         
         skos:definition "изолированный скалистый пик, горный гребень или холм, выступающий над ледниковой поверхностью"@ru ;
         
         skos:prefLabel "нунатак"@ru ,
                        "nunatak"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.NTKS

gn:T.NTKS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.NTKS" ;
          
          skos:prefLabel "Ледникови скали"@bg ,
                         "nunataks"@en ;
          
          skos:definition "rocks or mountain peaks protruding through glacial ice"@en ;
          
          skos:prefLabel "nunatakker"@no ;
          
          skos:definition "изолированные скалистые пики, горные гребни или холмы, выступающие над ледниковой поверхностью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "нунатаки"@ru ,
                         "nunataker"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PAN

gn:T.PAN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.PAN" ;
         
         skos:prefLabel "котловина"@bg ;
         
         skos:definition "a near-level shallow, natural depression or basin, usually containing an intermittent lake, pond, or pool"@en ;
         
         skos:prefLabel "pan"@en ,
                        "aurhelle"@no ;
         
         skos:definition "большое углубление, впадина в земной поверхности с покатым спуском со всех сторон"@ru ;
         
         skos:prefLabel "котловина"@ru ,
                        "sänka"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PANS

gn:T.PANS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PANS" ;
          
          skos:prefLabel "котловини"@bg ;
          
          skos:definition "a near-level shallow, natural depression or basin, usually containing an intermittent lake, pond, or pool"@en ;
          
          skos:prefLabel "pans"@en ,
                         "aurheller"@no ;
          
          skos:definition "большие углубления, впадины в земной поверхности с покатым спуском со всех сторон"@ru ;
          
          skos:prefLabel "котловины"@ru ,
                         "sänkor"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PASS

gn:T.PASS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PASS" ;
          
          skos:prefLabel "Дефиле"@bg ;
          
          skos:definition "a break in a mountain range or other high obstruction, used for transportation from one side to the other [See also gap]"@en ;
          
          skos:prefLabel "pass"@en ,
                         "pass"@no ,
                         "дефиле"@ru ;
          
          skos:definition "ущелье, узкий, тесный проход между возвышенностями или водными преградами (в котором можно остановить противника)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "bergspass, trång väg(passage)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PEN

gn:T.PEN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.PEN" ;
         
         skos:prefLabel "полуостров"@bg ;
         
         skos:definition "an elongate area of land projecting into a body of water and nearly surrounded by water"@en ;
         
         skos:prefLabel "peninsula"@en ,
                        "halvøy"@no ,
                        "полуостров"@ru ;
         
         skos:definition "часть суши, с трёх сторон омываемая водой, а четвёртой стороной примыкающая к материку или острову"@ru ;
         
         skos:prefLabel "halvö"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PENX

gn:T.PENX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PENX" ;
          
          skos:prefLabel "част от полуостров"@bg ,
                         "section of peninsula"@en ,
                         "del av halvøy"@no ,
                         "участок полуострова"@ru ,
                         "del av halvö"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PK

gn:T.PK rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "T.PK" ;
        
        skos:prefLabel "връх"@bg ;
        
        skos:definition "a pointed elevation atop a mountain, ridge, or other hypsographic feature"@en ;
        
        skos:prefLabel "peak"@en ,
                       "tind"@no ;
        
        skos:definition "остроконечная горная вершина или высшая точка горной вершины вообще"@ru ;
        
        skos:prefLabel "пик"@ru ,
                       "topp"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PKS

gn:T.PKS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.PKS" ;
         
         skos:prefLabel "върхове"@bg ,
                        "peaks"@en ;
         
         skos:definition "pointed elevations atop a mountain, ridge, or other hypsographic features"@en ;
         
         skos:prefLabel "tinder"@no ;
         
         skos:definition "остроконечные горные вершины"@ru ;
         
         skos:prefLabel "пики"@ru ,
                        "toppar"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PLAT

gn:T.PLAT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PLAT" ;
          
          skos:prefLabel "плато"@bg ;
          
          skos:definition "an elevated plain with steep slopes on one or more sides, and often with incised streams"@en ;
          
          skos:prefLabel "plateau"@en ,
                         "platå"@no ;
          
          skos:definition "возвышенная равнина, ограниченная чётко выраженными уступами, крутыми склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плато"@ru ,
                         "platå"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PLATX

gn:T.PLATX rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "T.PLATX" ;
           
           skos:prefLabel "част от плато"@bg ,
                          "section of plateau"@en ,
                          "del av platå"@no ,
                          "участок плато"@ru ,
                          "del av platå"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PLDR

gn:T.PLDR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PLDR" ;
          
          skos:prefLabel "Преградена с дига зона"@bg ;
          
          skos:definition "an area reclaimed from the sea by diking and draining"@en ;
          
          skos:prefLabel "polder"@en ,
                         "polder"@no ;
          
          skos:definition "осушенный участок моря или другого водоёма"@ru ;
          
          skos:prefLabel "польдер"@ru ,
                         "invallat landområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PLN

gn:T.PLN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.PLN" ;
         
         skos:prefLabel "поле(та)"@bg ;
         
         skos:definition "an extensive area of comparatively level to gently undulating land, lacking surface irregularities, and usually adjacent to a higher area"@en ;
         
         skos:prefLabel "plain(s)"@en ,
                        "sletteland"@no ;
         
         skos:definition "обширный участок суши без значительных повышений и понижений поверхности"@ru ;
         
         skos:prefLabel "равнина"@ru ,
                        "slätt(land)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PLNX

gn:T.PLNX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PLNX" ;
          
          skos:prefLabel "Част от поле"@bg ,
                         "section of plain"@en ,
                         "del av slette"@no ,
                         "участок равнины"@ru ,
                         "del av slättland"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PROM

gn:T.PROM rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.PROM" ;
          
          skos:prefLabel "издатина(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a bluff or prominent hill overlooking or projecting into a lowland"@en ;
          
          skos:prefLabel "promontory(-ies)"@en ,
                         "tange"@no ;
          
          skos:definition "выступ, мыс"@ru ;
          
          skos:prefLabel "промонторий"@ru ,
                         "hög udde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PT

gn:T.PT rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "T.PT" ;
        
        skos:prefLabel "Място"@bg ;
        
        skos:definition "a tapering piece of land projecting into a body of water, less prominent than a cape"@en ;
        
        skos:prefLabel "point"@en ,
                       "odde"@no ,
                       "выступающая морская коса"@ru ;
        
        skos:definition "длинная узкая отмель, идущая от берега, или низменный узкий мыс"@ru ;
        
        skos:prefLabel "udde"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.PTS

gn:T.PTS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.PTS" ;
         
         skos:prefLabel "Места"@bg ,
                        "points"@en ;
         
         skos:definition "tapering pieces of land projecting into a body of water, less prominent than a cape"@en ;
         
         skos:prefLabel "odder"@no ,
                        "выступающие морские косы"@ru ;
         
         skos:definition "длинные узкие отмели, идущие от берега, или низменные узкие мысы"@ru ;
         
         skos:prefLabel "uddar"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.RDGB

gn:T.RDGB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.RDGB" ;
          
          skos:prefLabel "Плажен хребет"@bg ;
          
          skos:definition "a ridge of sand just inland and parallel to the beach, usually in series"@en ;
          
          skos:prefLabel "beach ridge"@en ,
                         "strandrygg"@no ,
                         "гребень косы"@ru ;
          
          skos:definition "песчаная гряда, находящаяся на суше или идущая параллельно пляжу"@ru ;
          
          skos:prefLabel "bergskam"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.RDGE

gn:T.RDGE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.RDGE" ;
          
          skos:prefLabel "хребет(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a long narrow elevation with steep sides, and a more or less continuous crest"@en ;
          
          skos:prefLabel "ridge(s)"@en ,
                         "rygg"@no ,
                         "горный хребет"@ru ;
          
          skos:definition "ряд гор, тянущихся в одном направлении, горная цепь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "rygg, kam, ås"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.REG

gn:T.REG rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.REG" ;
         
         skos:prefLabel "камениста пустиня"@bg ;
         
         skos:definition "a desert plain characterized by a surface veneer of gravel and stones"@en ;
         
         skos:prefLabel "stony desert"@en ,
                        "steinørken"@no ,
                        "гаммада"@ru ;
         
         skos:definition "каменистая пустыня"@ru ;
         
         skos:prefLabel "stenöken"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.RK

gn:T.RK rdf:type gn:Code ,
                 owl:NamedIndividual ;
        
        skos:notation "T.RK" ;
        
        skos:prefLabel "скала"@bg ;
        
        skos:definition "a conspicuous, isolated rocky mass"@en ;
        
        skos:prefLabel "rock"@en ,
                       "stein"@no ;
        
        skos:definition "каменная глыба, утёс с крутыми склонами и острыми выступами"@ru ;
        
        skos:prefLabel "скала"@ru ,
                       "klippa"@sv ;
        
        skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.RKFL

gn:T.RKFL rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.RKFL" ;
          
          skos:prefLabel "Свлачище"@bg ;
          
          skos:definition "an irregular mass of fallen rock at the base of a cliff or steep slope"@en ;
          
          skos:prefLabel "rockfall"@en ,
                         "steinras"@no ,
                         "камнепад"@ru ;
          
          skos:definition "камни, низвергающиеся с гор лавиной"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ras"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.RKS

gn:T.RKS rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.RKS" ;
         
         skos:prefLabel "скали"@bg ;
         
         skos:definition "conspicuous, isolated rocky masses"@en ;
         
         skos:prefLabel "rocks"@en ,
                        "klipper"@no ;
         
         skos:definition "остроконечные горные вершины или высшие точки горной вершины вообще"@ru ;
         
         skos:prefLabel "скалы"@ru ,
                        "klippor"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SAND

gn:T.SAND rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SAND" ;
          
          skos:prefLabel "Пясъчна област"@bg ;
          
          skos:definition "a tract of land covered with sand"@en ;
          
          skos:prefLabel "sand area"@en ,
                         "sandområde"@no ,
                         "район песков"@ru ;
          
          skos:definition "территория, покрытая песками"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sandområde"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SBED

gn:T.SBED rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SBED" ;
          
          skos:prefLabel "Сухо легло на поток"@bg ;
          
          skos:definition "a channel formerly containing the water of a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "dry stream bed"@en ,
                         "tørt elveleie"@no ,
                         "высохшее речное русло"@ru ;
          
          skos:definition "углубление в почве, по которому ранее текла вода"@ru ;
          
          skos:prefLabel "uttorkad flodbädd"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SCRP

gn:T.SCRP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SCRP" ;
          
          skos:prefLabel "Насип"@bg ;
          
          skos:definition "a long line of cliffs or steep slopes separating level surfaces above and below"@en ;
          
          skos:prefLabel "escarpment"@en ,
                         "bratt skråning"@no ,
                         "откос"@ru ;
          
          skos:definition "покатая поверхность горы, холма и т.п.; склон"@ru ;
          
          skos:prefLabel "brant sluttning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SDL

gn:T.SDL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.SDL" ;
         
         skos:prefLabel "Седловина"@bg ;
         
         skos:definition "a broad, open pass crossing a ridge or between hills or mountains"@en ;
         
         skos:prefLabel "saddle"@en ,
                        "sal"@no ;
         
         skos:definition "продолговатая впадина, понижение между вершинами горного хребта или возвышенности"@ru ;
         
         skos:prefLabel "седловина"@ru ,
                        "sadelformad bergsrygg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SHOR

gn:T.SHOR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SHOR" ;
          
          skos:prefLabel "бряг"@bg ;
          
          skos:definition "a narrow zone bordering a waterbody which covers and uncovers at high and low water, respectively"@en ;
          
          skos:prefLabel "shore"@en ,
                         "bredd"@no ,
                         "побережье"@ru ;
          
          skos:definition "полоса земной поверхности по обе стороны береговой линии моря, озера, водохранилища"@ru ;
          
          skos:prefLabel "kust, strand"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SINK

gn:T.SINK rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SINK" ;
          
          skos:prefLabel "Впадина"@bg ;
          
          skos:definition "a small crater-shape depression in a karst area"@en ;
          
          skos:prefLabel "sinkhole"@en ,
                         "jordfallshull"@no ,
                         "карстовая воронка"@ru ;
          
          skos:definition "отрицательная форма рельефа, замкнутая впадина чашеобразной, конической или другой формы, диаметром до 50 метров, глубиной до 15 (иногда до 200) метров"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sänka"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SLID

gn:T.SLID rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SLID" ;
          
          skos:prefLabel "Стръмнина"@bg ;
          
          skos:definition "a mound of earth material, at the base of a slope and the associated scoured area"@en ;
          
          skos:prefLabel "slide"@en ,
                         "ras"@no ,
                         "горка"@ru ;
          
          skos:definition "естественное или специально сооруженное возвышение для спуска на лыжах, санках и т.п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "kana"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SLP

gn:T.SLP rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.SLP" ;
         
         skos:prefLabel "наклон(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a surface with a relatively uniform slope angle"@en ;
         
         skos:prefLabel "slope(s)"@en ,
                        "kontinentalskråning"@no ;
         
         skos:definition "наклонная поверхность, скат (горы, холма и т.п.)"@ru ;
         
         skos:prefLabel "склон"@ru ,
                        "sluttning"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SPIT

gn:T.SPIT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SPIT" ;
          
          skos:prefLabel "Дълъг подводен бряг"@bg ;
          
          skos:definition "a narrow, straight or curved continuation of a beach into a waterbody"@en ;
          
          skos:prefLabel "spit"@en ,
                         "tange"@no ,
                         "стрелка"@ru ;
          
          skos:definition "узкий и длинный мыс при слиянии двух рек; песчаная коса, намытая прибоем"@ru ;
          
          skos:prefLabel "landtunga"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.SPUR

gn:T.SPUR rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.SPUR" ;
          
          skos:prefLabel "Издадена скала(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a subordinate ridge projecting outward from a hill, mountain or other elevation"@en ;
          
          skos:prefLabel "spur(s)"@en ,
                         "utspring"@no ;
          
          skos:definition "ответвление основной горной цепи"@ru ;
          
          skos:prefLabel "отрог"@ru ,
                         "utlöpare"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.TAL

gn:T.TAL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.TAL" ;
         
         skos:prefLabel "Склон"@bg ;
         
         skos:definition "a steep concave slope formed by an accumulation of loose rock fragments at the base of a cliff or steep slope"@en ;
         
         skos:prefLabel "talus slope"@en ,
                        "steinur"@no ;
         
         skos:definition "пологий спуск, покрытый обломками горных пород, осыпающимися в результате выветривания"@ru ;
         
         skos:prefLabel "скат, покрытый осыпью"@ru ,
                        "stenrassluttning"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.TRGD

gn:T.TRGD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.TRGD" ;
          
          skos:prefLabel "бразда(и) между дюни"@bg ;
          
          skos:definition "a long wind-swept trough between parallel longitudinal dunes"@en ;
          
          skos:prefLabel "interdune trough(s)"@en ,
                         "dal mellom sanddyner"@no ,
                         "впадина между дюнами"@ru ;
          
          skos:definition "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей, расположенное между двумя дюнами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ränna mellan dyner"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.TRR

gn:T.TRR rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.TRR" ;
         
         skos:prefLabel "тераса"@bg ;
         
         skos:definition "a long, narrow alluvial platform bounded by steeper slopes above and below, usually overlooking a waterbody"@en ;
         
         skos:prefLabel "terrace"@en ,
                        "terrasse"@no ;
         
         skos:definition "горизонтальная или слегка наклонная площадка, образующая уступ на склоне местности, естественного происхождения или устроенная искусственно"@ru ;
         
         skos:prefLabel "терраса"@ru ,
                        "terass"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.UPLD

gn:T.UPLD rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.UPLD" ;
          
          skos:prefLabel "низина"@bg ;
          
          skos:definition "an extensive interior region of high land with low to moderate surface relief"@en ;
          
          skos:prefLabel "upland"@en ,
                         "oppland"@no ;
          
          skos:definition "обширная возвышенность с равнинной или холмистой поверхностью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плоскогорье"@ru ,
                         "högland"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.VAL

gn:T.VAL rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.VAL" ;
         
         skos:prefLabel "долина"@bg ;
         
         skos:definition "an elongated depression usually traversed by a stream"@en ;
         
         skos:prefLabel "valley"@en ,
                        "dal"@no ,
                        "долина"@ru ;
         
         skos:definition "удлинённая впадина между гор или в холмистой местности; равнина вдоль речного русла"@ru ;
         
         skos:prefLabel "dal"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.VALG

gn:T.VALG rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.VALG" ;
          
          skos:prefLabel "Наклонена долина"@bg ;
          
          skos:definition "a valley the floor of which is notably higher than the valley or shore to which it leads; most common in areas that have been glaciated"@en ;
          
          skos:prefLabel "hanging valley"@en ,
                         "hengende dal"@no ;
          
          skos:definition "боковая долина, днище которой оканчивается выше днища главной долины"@ru ;
          
          skos:prefLabel "висячая долина"@ru ,
                         "hängdal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.VALS

gn:T.VALS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.VALS" ;
          
          skos:prefLabel "долини"@bg ;
          
          skos:definition "elongated depressions usually traversed by a stream"@en ;
          
          skos:prefLabel "valleys"@en ,
                         "daler"@no ,
                         "долины"@ru ;
          
          skos:definition "удлинённые впадины между гор или в холмистой местности; равнины вдоль речного русла"@ru ;
          
          skos:prefLabel "dalar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.VALX

gn:T.VALX rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "T.VALX" ;
          
          skos:prefLabel "част от долина"@bg ,
                         "section of valley"@en ,
                         "del av dal"@no ,
                         "участок долины"@ru ,
                         "del av dal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#T.VLC

gn:T.VLC rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "T.VLC" ;
         
         skos:prefLabel "вулкан"@bg ;
         
         skos:definition "a conical elevation composed of volcanic materials with a crater at the top"@en ;
         
         skos:prefLabel "volcano"@en ,
                        "vulkan"@no ,
                        "вулкан"@ru ;
         
         skos:definition "конусообразная гора с кратером на вершине, через который из недр земли извергаются огонь, лава, пепел, горячие газы, пары воды и обломки горных пород"@ru ;
         
         skos:prefLabel "vulkan"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:T .



###  http://www.geonames.org/ontology#U

gn:U rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "undersea"@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.APNU

gn:U.APNU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.APNU" ;
          
          skos:prefLabel "Козирка"@bg ;
          
          skos:definition "a gentle slope, with a generally smooth surface, particularly found around groups of islands and seamounts"@en ;
          
          skos:prefLabel "apron"@en ,
                         "slette"@no ,
                         "береговой шельф"@ru ;
          
          skos:definition "прибрежная мелководная зона океана (с глубинами до 200 м); материковая отмель"@ru ;
          
          skos:prefLabel "plattform"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.ARCU

gn:U.ARCU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.ARCU" ;
          
          skos:prefLabel "Арка"@bg ;
          
          skos:definition "a low bulge around the southeastern end of the island of Hawaii"@en ;
          
          skos:prefLabel "arch"@en ,
                         "bue"@no ,
                         "дуга"@ru ;
          
          skos:definition "территория, пространство, границы которого имеют форму изогнутой линии (например, дуга на юго-востоке Гавайского хребта)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "båge, valv"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.ARRU

gn:U.ARRU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.ARRU" ;
          
          skos:prefLabel "Нагъване"@bg ;
          
          skos:definition "an area of subdued corrugations off Baja California"@en ;
          
          skos:prefLabel "arrugado"@en ,
                         "arrugado"@no ;
          
          skos:definition "an area of subdued corrugations off Baja California"@ru ;
          
          skos:prefLabel "arrugado"@ru ,
                         "veckig"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.BDLU

gn:U.BDLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.BDLU" ;
          
          skos:prefLabel "Гранична област"@bg ;
          
          skos:definition "a region adjacent to a continent, normally occupied by or bordering a shelf, that is highly irregular with depths well in excess of those typical of a shelf"@en ;
          
          skos:prefLabel "borderland"@en ,
                         "grenseområde"@no ,
                         "бордерленд"@ru ;
          
          skos:definition "невысокий порог, отделяющий геосинклиналь от океана"@ru ;
          
          skos:prefLabel "gränsland"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.BKSU

gn:U.BKSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.BKSU" ;
          
          skos:prefLabel "Крайбрежия"@bg ,
                         "banks"@en ;
          
          skos:definition "elevations, typically located on a shelf, over which the depth of water is relatively shallow but sufficient for safe surface navigation"@en ;
          
          skos:prefLabel "bredd"@no ;
          
          skos:definition "геологические образования, обязанные своим происхождением деятельности текучей воды; возвышенности на поверхности шельфа, не препятствующие судоходству"@ru ;
          
          skos:prefLabel "наносы"@ru ,
                         "strandsluttningar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.BNCU

gn:U.BNCU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.BNCU" ;
          
          skos:definition "a small terrace"@en ;
          
          skos:prefLabel "bench"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.BNKU

gn:U.BNKU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.BNKU" ;
          
          skos:prefLabel "Крайбрежие"@bg ;
          
          skos:definition "an elevation, typically located on a shelf, over which the depth of water is relatively shallow but sufficient for safe surface navigation"@en ;
          
          skos:prefLabel "bank"@en ,
                         "bredd"@no ;
          
          skos:definition "геологическое образование, обязанное своим происхождением деятельности текучей воды; возвышенность на поверхности шельфа, не препятствующее судоходству"@ru ;
          
          skos:prefLabel "нанос"@ru ,
                         "strandsluttning, vall"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.BSNU

gn:U.BSNU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.BSNU" ;
          
          skos:prefLabel "басейн"@bg ;
          
          skos:definition "a depression more or less equidimensional in plan and of variable extent"@en ;
          
          skos:prefLabel "basin"@en ,
                         "basseng"@no ,
                         "впадина"@ru ;
          
          skos:definition "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sänka, bassäng"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.CDAU

gn:U.CDAU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.CDAU" ;
          
          skos:prefLabel "кордилиери"@bg ;
          
          skos:definition "an entire mountain system including the subordinate ranges, interior plateaus, and basins"@en ;
          
          skos:prefLabel "cordillera"@en ,
                         "fjellkjede"@no ;
          
          skos:definition "горная цепь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "кордельера"@ru ,
                         "bergskedja"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.CNSU

gn:U.CNSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.CNSU" ;
          
          skos:prefLabel "каньони"@bg ,
                         "canyons"@en ;
          
          skos:definition "relatively narrow, deep depressions with steep sides, the bottom of which generally has a continuous slope"@en ;
          
          skos:prefLabel "canyoner"@no ;
          
          skos:definition "глубокие речные долины с очень крутыми или отвесными склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "каньоны"@ru ,
                         "kanjoner"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.CNYU

gn:U.CNYU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.CNYU" ;
          
          skos:prefLabel "каньон"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively narrow, deep depression with steep sides, the bottom of which generally has a continuous slope"@en ;
          
          skos:prefLabel "canyon"@en ,
                         "canyon"@no ;
          
          skos:definition "глубокая речная долина с очень крутыми или отвесными склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "каньон"@ru ,
                         "kanjon"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.CRSU

gn:U.CRSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.CRSU" ;
          
          skos:prefLabel "Континентална издатина"@bg ;
          
          skos:definition "a gentle slope rising from oceanic depths towards the foot of a continental slope"@en ;
          
          skos:prefLabel "continental rise"@en ,
                         "kontinentalstigning"@no ;
          
          skos:definition "континентальное подножие, один из основных элементов подводной окраины материков; расположено между основанием материкового склона и внешней границей ложа океана"@ru ;
          
          skos:prefLabel "материковое подножие"@ru ,
                         "kontinentalhöjning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.DEPU

gn:U.DEPU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.DEPU" ;
          
          skos:prefLabel "Бездна"@bg ;
          
          skos:definition "a localized deep area within the confines of a larger feature, such as a trough, basin or trench"@en ;
          
          skos:prefLabel "deep"@en ,
                         "dyp"@no ;
          
          skos:definition "водная глубь, морская бездна; глубокий провал в болоте, топь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пучина"@ru ,
                         "djup"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.EDGU

gn:U.EDGU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.EDGU" ;
          
          skos:prefLabel "бряг"@bg ;
          
          skos:definition "a line along which there is a marked increase of slope at the outer margin of a continental shelf or island shelf"@en ;
          
          skos:prefLabel "shelf edge"@en ,
                         "kontinentalsokkelkant"@no ,
                         "бровка шельфа"@ru ;
          
          skos:definition "внешний край континентального шельфа"@ru ;
          
          skos:prefLabel "shelf edge"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.ESCU

gn:U.ESCU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.ESCU" ;
          
          skos:prefLabel "Насип"@bg ;
          
          skos:definition "an elongated and comparatively steep slope separating flat or gently sloping areas"@en ;
          
          skos:prefLabel "escarpment (or scarp)"@en ,
                         "bratt skråning"@no ;
          
          skos:definition "отвесная скала"@ru ;
          
          skos:prefLabel "утес"@ru ,
                         "brant sluttning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.FANU

gn:U.FANU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.FANU" ;
          
          skos:prefLabel "Вертрило"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively smooth feature normally sloping away from the lower termination of a canyon or canyon system"@en ;
          
          skos:prefLabel "fan"@en ,
                         "avleiringsvifte"@no ;
          
          skos:definition "аккумулятивная форма рельефа, образованная скоплением обломочных пород, вынесенных горными реками на предгорную равнину или в более плоскую широкую долину, где происходит резкое уменьшение живой силы потока"@ru ;
          
          skos:prefLabel "конус выступа"@ru ,
                         "fan"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.FLTU

gn:U.FLTU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.FLTU" ;
          
          skos:prefLabel "Плитчина"@bg ;
          
          skos:definition "a small level or nearly level area"@en ;
          
          skos:prefLabel "flat"@en ,
                         "flate"@no ,
                         "низменность"@ru ;
          
          skos:definition "равнина, расположенная не выше 200 м над уровнем моря; низменная территория, местность"@ru ;
          
          skos:prefLabel "flat"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.FRKU

gn:U.FRKU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.FRKU" ;
          
          skos:definition "a branch of a canyon or valley"@en ;
          
          skos:prefLabel "fork"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.FRSU

gn:U.FRSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.FRSU" ;
          
          skos:definition "a branch of a canyon or valley"@en ;
          
          skos:prefLabel "forks"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.FRZU

gn:U.FRZU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.FRZU" ;
          
          skos:prefLabel "Зона на накъсване"@bg ;
          
          skos:definition "an extensive linear zone of irregular topography of the sea floor, characterized by steep-sided or asymmetrical ridges, troughs, or escarpments"@en ;
          
          skos:prefLabel "fracture zone"@en ,
                         "bruddsone"@no ,
                         "зона разломов земной коры"@ru ;
          
          skos:definition "система крупных разломов (сбросов) и грабенов (рифтов)"@ru ;
          
          skos:prefLabel "fracture zone"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.FURU

gn:U.FURU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.FURU" ;
          
          skos:prefLabel "Улей"@bg ;
          
          skos:definition "a closed, linear, narrow, shallow depression"@en ;
          
          skos:prefLabel "furrow"@en ,
                         "fure"@no ;
          
          skos:definition "длинная узкая впадина на дне океана или моря"@ru ;
          
          skos:prefLabel "желоб"@ru ,
                         "spår"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.GAPU

gn:U.GAPU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.GAPU" ;
          
          skos:prefLabel "клисура"@bg ;
          
          skos:definition "a narrow break in a ridge or rise"@en ;
          
          skos:prefLabel "gap"@en ,
                         "passasje"@no ;
          
          skos:definition "узкая крутосклонная долина (обычно в пределах горной страны), промытая рекой в твёрдых коренных породах"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ущелье"@ru ,
                         "klyfta"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.GLYU

gn:U.GLYU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.GLYU" ;
          
          skos:prefLabel "Дере"@bg ;
          
          skos:definition "a small valley-like feature"@en ;
          
          skos:prefLabel "gully"@en ,
                         "renne"@no ;
          
          skos:definition "впадина в земле, промытая ливнем, образованная потоком воды"@ru ;
          
          skos:prefLabel "промоина"@ru ,
                         "ravin"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.HLLU

gn:U.HLLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.HLLU" ;
          
          skos:prefLabel "Стръмнина"@bg ;
          
          skos:definition "an elevation rising generally less than 500 meters"@en ;
          
          skos:prefLabel "hill"@en ,
                         "ås"@no ;
          
          skos:definition "возвышенность, высота которой менее 500 метров"@ru ;
          
          skos:prefLabel "холм"@ru ,
                         "kulle"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.HLSU

gn:U.HLSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.HLSU" ;
          
          skos:prefLabel "Стръмнини"@bg ;
          
          skos:definition "elevations rising generally less than 500 meters"@en ;
          
          skos:prefLabel "hills"@en ,
                         "åser"@no ;
          
          skos:definition "возвышенности, высота которых менее 500 метров"@ru ;
          
          skos:prefLabel "холмы"@ru ,
                         "kullar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.HOLU

gn:U.HOLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.HOLU" ;
          
          skos:prefLabel "Вдлъбнатина"@bg ;
          
          skos:definition "a small depression of the sea floor"@en ;
          
          skos:prefLabel "hole"@en ,
                         "hull"@no ,
                         "впадина"@ru ;
          
          skos:definition "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "hål"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.KNLU

gn:U.KNLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.KNLU" ;
          
          skos:prefLabel "Хълм"@bg ;
          
          skos:definition "an elevation rising generally more than 500 meters and less than 1,000 meters and of limited extent across the summit"@en ;
          
          skos:prefLabel "knoll"@en ,
                         "knaus"@no ,
                         "возвышение морского дна"@ru ;
          
          skos:definition "небольшая подводная возвышенность   округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "liten kulle"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.KNSU

gn:U.KNSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.KNSU" ;
          
          skos:prefLabel "Хълмове"@bg ;
          
          skos:definition "elevations rising generally more than 500 meters and less than 1,000 meters and of limited extent across the summits"@en ;
          
          skos:prefLabel "knolls"@en ,
                         "knauser"@no ,
                         "возвышения морского дна"@ru ;
          
          skos:definition "небольшие подводные возвышенности округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "små kullar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.LDGU

gn:U.LDGU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.LDGU" ;
          
          skos:prefLabel "тераса"@bg ;
          
          skos:definition "a rocky projection or outcrop, commonly linear and near shore"@en ;
          
          skos:prefLabel "ledge"@en ,
                         "avsats"@no ;
          
          skos:definition "надводные или подводные скалистые возвышения морского дна, опасные для судоходства"@ru ;
          
          skos:prefLabel "риф"@ru ,
                         "klippavsats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.LEVU

gn:U.LEVU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.LEVU" ;
          
          skos:prefLabel "Стръмен бряг"@bg ;
          
          skos:definition "an embankment bordering a canyon, valley, or seachannel"@en ;
          
          skos:prefLabel "levee"@en ,
                         "demning"@no ;
          
          skos:definition "искусственное земляное возвышение, ограждающее каньон, речную долину или морской канал"@ru ;
          
          skos:prefLabel "насыпь"@ru ,
                         "damm"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.MDVU

gn:U.MDVU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.MDVU" ;
          
          skos:prefLabel "median valley"@en ;
          
          skos:definition "the axial depression of the mid-oceanic ridge system"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.MESU

gn:U.MESU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.MESU" ;
          
          skos:prefLabel "Високо плато"@bg ;
          
          skos:definition "an isolated, extensive, flat-topped elevation on the shelf, with relatively steep sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "mesa"@en ,
                         "mesa"@no ;
          
          skos:definition "гора с плоскими вершинами и более или менее крутыми, иногда ступенчатыми склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "столовая гора"@ru ,
                         "högplatå"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.MNDU

gn:U.MNDU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.MNDU" ;
          
          skos:prefLabel "Могила"@bg ;
          
          skos:definition "a low, isolated, rounded hill"@en ;
          
          skos:prefLabel "mound"@en ,
                         "voll"@no ,
                         "могильный холм"@ru ;
          
          skos:definition "низкий холмик округлой формы на месте погребения"@ru ;
          
          skos:prefLabel "gravkulle"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.MOTU

gn:U.MOTU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.MOTU" ;
          
          skos:prefLabel "Ров"@bg ;
          
          skos:definition "an annular depression that may not be continuous, located at the base of many seamounts, islands, and other isolated elevations"@en ;
          
          skos:prefLabel "moat"@en ,
                         "vollgrav"@no ;
          
          skos:definition "длинное углубление, вырытое в земле"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ров"@ru ,
                         "vallgrav"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.MTSU

gn:U.MTSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.MTSU" ;
          
          skos:prefLabel "mountains"@en ;
          
          skos:definition "well-delineated subdivisions of a large and complex positive feature"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.MTU

gn:U.MTU rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "U.MTU" ;
         
         skos:prefLabel "планина"@bg ;
         
         skos:definition "a well-delineated subdivision of a large and complex positive feature"@en ;
         
         skos:prefLabel "mountain"@en ,
                        "fjell"@no ,
                        "гора"@ru ;
         
         skos:definition "значительная возвышенность, поднимающаяся над окружающей местностью"@ru ;
         
         skos:prefLabel "berg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PKSU

gn:U.PKSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.PKSU" ;
          
          skos:prefLabel "върхове"@bg ,
                         "peaks"@en ;
          
          skos:definition "prominent elevations, part of a larger feature, either pointed or of very limited extent across the summit"@en ;
          
          skos:prefLabel "topper"@no ;
          
          skos:definition "остроконечные горные вершины или высшие точки горной вершины вообще"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пики"@ru ,
                         "toppar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PKU

gn:U.PKU rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "U.PKU" ;
         
         skos:prefLabel "връх"@bg ;
         
         skos:definition "a prominent elevation, part of a larger feature, either pointed or of very limited extent across the summit"@en ;
         
         skos:prefLabel "peak"@en ,
                        "topp"@no ;
         
         skos:definition "остроконечная горная вершина или высшая точка горной вершины вообще"@ru ;
         
         skos:prefLabel "пик"@ru ,
                        "topp"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PLFU

gn:U.PLFU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.PLFU" ;
          
          skos:definition "a flat or gently sloping underwater surface extending seaward from the shore"@en ;
          
          skos:prefLabel "platform"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PLNU

gn:U.PLNU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.PLNU" ;
          
          skos:prefLabel "Поле"@bg ;
          
          skos:definition "a flat, gently sloping or nearly level region"@en ;
          
          skos:prefLabel "plain"@en ,
                         "slette"@no ,
                         "равнина"@ru ;
          
          skos:definition "участок дна моря, океана без резких колебаний высот"@ru ;
          
          skos:prefLabel "slätt(land)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PLTU

gn:U.PLTU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.PLTU" ;
          
          skos:prefLabel "плато"@bg ;
          
          skos:definition "a comparatively flat-topped feature of considerable extent, dropping off abruptly on one or more sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "plateau"@en ,
                         "platå"@no ;
          
          skos:definition "возвышенная равнина, ограниченная чётко выраженными уступами, крутыми склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плато"@ru ,
                         "platå"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PNLU

gn:U.PNLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.PNLU" ;
          
          skos:prefLabel "Шпиц"@bg ;
          
          skos:definition "a high tower or spire-shaped pillar of rock or coral, alone or cresting a summit"@en ;
          
          skos:prefLabel "pinnacle"@en ,
                         "tind"@no ;
          
          skos:definition "остроконечная скала"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шпиц"@ru ,
                         "klippa"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.PRVU

gn:U.PRVU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.PRVU" ;
          
          skos:prefLabel "Регион"@bg ;
          
          skos:definition "a region identifiable by a group of similar physiographic features whose characteristics are markedly in contrast with surrounding areas"@en ;
          
          skos:prefLabel "province"@en ,
                         "provins"@no ,
                         "провинция, физико-географическая"@ru ;
          
          skos:definition "часть природной географической зоны в составе определенной физико-географической области; региональная единица физико-географического районирования. Физико-географические провинции выделяются по морфоструктурным особенностям рельефа и климату, а в горах - по характеру высотной поясности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "provins"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RAVU

gn:U.RAVU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.RAVU" ;
          
          skos:definition "a small canyon"@en ;
          
          skos:prefLabel "ravine"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RDGU

gn:U.RDGU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.RDGU" ;
          
          skos:prefLabel "Гребен"@bg ;
          
          skos:definition "a long narrow elevation with steep sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "ridge"@en ,
                         "rygg"@no ,
                         "горный кряжи"@ru ;
          
          skos:definition "цепи невысоких гор"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ås"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RDSU

gn:U.RDSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.RDSU" ;
          
          skos:prefLabel "Гребени"@bg ;
          
          skos:definition "long narrow elevations with steep sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "ridges"@en ,
                         "rygger"@no ,
                         "горный кряж"@ru ;
          
          skos:definition "цепь невысоких гор"@ru ;
          
          skos:prefLabel "åsar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RFSU

gn:U.RFSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.RFSU" ;
          
          skos:prefLabel "Рифове"@bg ,
                         "reefs"@en ;
          
          skos:definition "surface-navigation hazards composed of consolidated material"@en ;
          
          skos:prefLabel "rev"@no ;
          
          skos:definition "надводные или подводные скалистые возвышения морского дна, опасные для судоходства"@ru ;
          
          skos:prefLabel "рифы"@ru ,
                         "rev"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RFU

gn:U.RFU rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "U.RFU" ;
         
         skos:prefLabel "Риф"@bg ;
         
         skos:definition "a surface-navigation hazard composed of consolidated material"@en ;
         
         skos:prefLabel "reef"@en ,
                        "rev"@no ;
         
         skos:definition "надводные или подводные скалистые возвышения морского дна, опасные для судоходства"@ru ;
         
         skos:prefLabel "риф"@ru ,
                        "rev"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RISU

gn:U.RISU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.RISU" ;
          
          skos:prefLabel "възвишение"@bg ;
          
          skos:definition "a broad elevation that rises gently, and generally smoothly, from the sea floor"@en ;
          
          skos:prefLabel "rise"@en ,
                         "stigning"@no ,
                         "небольшое возвышение морского дна"@ru ;
          
          skos:definition "участок морского дна,  возвышающийся над окружающим рельефом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "höjd"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RMPU

gn:U.RMPU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.RMPU" ;
          
          skos:definition "a gentle slope connecting areas of different elevations"@en ;
          
          skos:prefLabel "ramp"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.RNGU

gn:U.RNGU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          owl:deprecated "true"^^xsd:boolean ;
          
          skos:notation "U.RNGU" ;
          
          skos:definition "a series of associated ridges or seamounts"@en ;
          
          skos:prefLabel "range"@en ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SCNU

gn:U.SCNU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SCNU" ;
          
          skos:prefLabel "Морски канал"@bg ;
          
          skos:definition "a continuously sloping, elongated depression commonly found in fans or plains and customarily bordered by levees on one or two sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "seachannel"@en ,
                         "sjøkanal"@no ;
          
          skos:definition "впадина на дне морского дна, с покатыми краями и защищенная с одной или двух сторон валом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "канал на дне океана"@ru ,
                         "havskanal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SCSU

gn:U.SCSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SCSU" ;
          
          skos:prefLabel "Морски канали"@bg ;
          
          skos:definition "continuously sloping, elongated depressions commonly found in fans or plains and customarily bordered by levees on one or two sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "seachannels"@en ,
                         "sjøkanaler"@no ;
          
          skos:definition "впадины на дне морского дна с пологими склонами, защищенные с одной или двух сторон валом"@ru ;
          
          skos:prefLabel "каналы на дне океана"@ru ,
                         "havskanaler"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SDLU

gn:U.SDLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SDLU" ;
          
          skos:prefLabel "Седловина"@bg ;
          
          skos:definition "a low part, resembling in shape a saddle, in a ridge or between contiguous seamounts"@en ;
          
          skos:prefLabel "saddle"@en ,
                         "sal"@no ;
          
          skos:definition "продолговатая впадина, понижение между вершинами подводного горного хребта или возвышенности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "седловина подводной горной цепи"@ru ,
                         "sadelformad bergsrygg"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SHFU

gn:U.SHFU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SHFU" ;
          
          skos:prefLabel "шелф"@bg ;
          
          skos:definition "a zone adjacent to a continent (or around an island) that extends from the low water line to a depth at which there is usually a marked increase of slope towards oceanic depths"@en ;
          
          skos:prefLabel "shelf"@en ,
                         "hylle"@no ;
          
          skos:definition "прибрежная мелководная зона океана (с глубинами до 200 м); материковая отмель"@ru ;
          
          skos:prefLabel "шельф"@ru ,
                         "sandrev, klippavsats"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SHLU

gn:U.SHLU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SHLU" ;
          
          skos:prefLabel "Плитчина"@bg ;
          
          skos:definition "a surface-navigation hazard composed of unconsolidated material"@en ;
          
          skos:prefLabel "shoal"@en ,
                         "sandgrunne"@no ,
                         "мелководье"@ru ;
          
          skos:definition "участок (обычно прибрежный) реки, озера и т.п. с небольшой глубиной"@ru ;
          
          skos:prefLabel "grund, sandrev"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SHSU

gn:U.SHSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SHSU" ;
          
          skos:prefLabel "Плитчини"@bg ;
          
          skos:definition "hazards to surface navigation composed of unconsolidated material"@en ;
          
          skos:prefLabel "shoals"@en ,
                         "sandgrunner"@no ,
                         "мелководья"@ru ;
          
          skos:definition "участки (обычно прибрежные) реки, озера и т.п. с небольшой глубиной"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sandbankar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SHVU

gn:U.SHVU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SHVU" ;
          
          skos:prefLabel "Шелфова долина"@bg ;
          
          skos:definition "a valley on the shelf, generally the shoreward extension of a canyon"@en ;
          
          skos:prefLabel "shelf valley"@en ,
                         "dal gjennom kontinentalhyllen"@no ,
                         "материковая отмель"@ru ;
          
          skos:definition "относительно мелководная подводная равнина, прилегающая к берегам материков и генетически составляющая часть материковой платформы"@ru ;
          
          skos:prefLabel "shelf valley"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SILU

gn:U.SILU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SILU" ;
          
          skos:prefLabel "Интрузия"@bg ,
                         "sill"@en ;
          
          skos:definition "the low part of a gap or saddle separating basins"@en ;
          
          skos:prefLabel "terskel"@no ;
          
          skos:definition "каменистое поперечное возвышение дна реки, нарушающее плавность её течения и затрудняющее судоходство"@ru ;
          
          skos:prefLabel "порог"@ru ,
                         "tröskel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SLPU

gn:U.SLPU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SLPU" ;
          
          skos:prefLabel "скат"@bg ,
                         "slope"@en ;
          
          skos:definition "the slope seaward from the shelf edge to the beginning of a continental rise or the point where there is a general reduction in slope"@en ;
          
          skos:prefLabel "skråning"@no ,
                         "откос"@ru ;
          
          skos:definition "покатая поверхность горы, холма и т.п.; склон"@ru ;
          
          skos:prefLabel "sluttning"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SMSU

gn:U.SMSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SMSU" ;
          
          skos:prefLabel "Морски връх"@bg ;
          
          skos:definition "elevations rising generally more than 1,000 meters and of limited extent across the summit"@en ;
          
          skos:prefLabel "seamounts"@en ,
                         "undersjøiske fjell"@no ;
          
          skos:definition "изолированные поднятия морского дна с относительной высотой более 500 м и четко выраженной конической или куполообразной одной или несколькими вершинами и крутыми склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "подводные горы"@ru ,
                         "undervattensberg"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SMU

gn:U.SMU rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "U.SMU" ;
         
         skos:prefLabel "Морски върхове"@bg ;
         
         skos:definition "an elevation rising generally more than 1,000 meters and of limited extent across the summit"@en ;
         
         skos:prefLabel "seamount"@en ,
                        "undersjøisk fjell"@no ;
         
         skos:definition "изолированное поднятие морского дна с относительной высотой более 500 м и четко выраженной конической или куполообразной одной или несколькими вершинами и крутыми склонами"@ru ;
         
         skos:prefLabel "подводная гора"@ru ,
                        "undervattensberg"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.SPRU

gn:U.SPRU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.SPRU" ;
          
          skos:prefLabel "хребет"@bg ;
          
          skos:definition "a subordinate elevation, ridge, or rise projecting outward from a larger feature"@en ;
          
          skos:prefLabel "spur"@en ,
                         "utspring"@no ;
          
          skos:definition "ряд гор, тянущихся в одном направлении, горная цепь"@ru ;
          
          skos:prefLabel "хребет"@ru ,
                         "utlöpare"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.TERU

gn:U.TERU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.TERU" ;
          
          skos:prefLabel "тераса"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively flat horizontal or gently inclined surface, sometimes long and narrow, which is bounded by a steeper ascending slope on one side and by a steep descending slope on the opposite side"@en ;
          
          skos:prefLabel "terrace"@en ,
                         "terrasse"@no ;
          
          skos:definition "горизонтальная или слегка наклонная площадка, образующая уступ на склоне местности, естественного происхождения или устроенная искусственно"@ru ;
          
          skos:prefLabel "терраса"@ru ,
                         "terass"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.TMSU

gn:U.TMSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.TMSU" ;
          
          skos:prefLabel "Плоски възвишения"@bg ;
          
          skos:definition "seamounts having a comparatively smooth, flat top"@en ;
          
          skos:prefLabel "tablemounts (or guyots)"@en ,
                         "guyoter"@no ,
                         "гайоты"@ru ;
          
          skos:definition "плосковершинные подводные вулканические горы, встречающиеся одиночно или группами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "undervattensberg"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.TMTU

gn:U.TMTU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.TMTU" ;
          
          skos:prefLabel "Плоско възвишение"@bg ;
          
          skos:definition "a seamount having a comparatively smooth, flat top"@en ;
          
          skos:prefLabel "tablemount (or guyot)"@en ,
                         "guyot"@no ,
                         "гайот"@ru ;
          
          skos:definition "подводный плосковершинный вулкан"@ru ;
          
          skos:prefLabel "undervattensberg"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.TNGU

gn:U.TNGU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.TNGU" ;
          
          skos:prefLabel "нос"@bg ;
          
          skos:definition "an elongate (tongue-like) extension of a flat sea floor into an adjacent higher feature"@en ;
          
          skos:prefLabel "tongue"@en ,
                         "landtunge"@no ;
          
          skos:definition "длинная узкая отмель, идущая от берега, или низменный узкий мыс"@ru ;
          
          skos:prefLabel "коса"@ru ,
                         "landtunga"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.TRGU

gn:U.TRGU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.TRGU" ;
          
          skos:prefLabel "падина"@bg ;
          
          skos:definition "a long depression of the sea floor characteristically flat bottomed and steep sided, and normally shallower than a trench"@en ;
          
          skos:prefLabel "trough"@en ,
                         "gjennomgang"@no ,
                         "впадина на дне океана с пологими склонами"@ru ;
          
          skos:definition "углубление с пологими склонами  на дне океанов и морей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "ränna"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.TRNU

gn:U.TRNU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.TRNU" ;
          
          skos:prefLabel "просека"@bg ;
          
          skos:definition "a long, narrow, characteristically very deep and asymmetrical depression of the sea floor, with relatively steep sides"@en ;
          
          skos:prefLabel "trench"@en ,
                         "renne"@no ,
                         "впадина на дне океана с крутыми склонами"@ru ;
          
          skos:definition "углубление с крутыми склонами на дне океанов и морей"@ru ;
          
          skos:prefLabel "dike"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.VALU

gn:U.VALU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.VALU" ;
          
          skos:prefLabel "долина"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively shallow, wide depression, the bottom of which usually has a continuous gradient"@en ;
          
          skos:prefLabel "valley"@en ,
                         "dal"@no ,
                         "лощина"@ru ;
          
          skos:definition "овраг с пологими склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "dal"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#U.VLSU

gn:U.VLSU rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "U.VLSU" ;
          
          skos:prefLabel "долини"@bg ;
          
          skos:definition "a relatively shallow, wide depression, the bottom of which usually has a continuous gradient"@en ;
          
          skos:prefLabel "valleys"@en ,
                         "daler"@no ,
                         "лощины"@ru ;
          
          skos:definition "овраги с пологими склонами"@ru ;
          
          skos:prefLabel "dalar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:U .



###  http://www.geonames.org/ontology#V

gn:V rdf:type gn:Class ,
              owl:NamedIndividual ;
     
     rdfs:comment "forest, heath, ..."@en .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.BUSH

gn:V.BUSH rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.BUSH" ;
          
          skos:prefLabel "храст(и)"@bg ;
          
          skos:definition "a small clump of conspicuous bushes in an otherwise bare area"@en ;
          
          skos:prefLabel "bush(es)"@en ,
                         "busk"@no ;
          
          skos:definition "заросли куста"@ru ;
          
          skos:prefLabel "кустарник"@ru ,
                         "djungel"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.CULT

gn:V.CULT rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.CULT" ;
          
          skos:prefLabel "обработваеми площи"@bg ;
          
          skos:definition "an area under cultivation"@en ;
          
          skos:prefLabel "cultivated area"@en ,
                         "dyrket mark"@no ;
          
          skos:definition "площадь, предназначенная для возделывания многих с.-х. культур"@ru ;
          
          skos:prefLabel "посевная площадь"@ru ,
                         "uppodlat område"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.FRST

gn:V.FRST rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.FRST" ;
          
          skos:prefLabel "гори"@bg ;
          
          skos:definition "an area dominated by tree vegetation"@en ;
          
          skos:prefLabel "forest(s)"@en ,
                         "skog"@no ,
                         "лес"@ru ;
          
          skos:definition "множество дикорастущих деревьев, расположенных на большом пространстве; пространство, обильно поросшее деревьями"@ru ;
          
          skos:prefLabel "skog(ar)"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.FRSTF

gn:V.FRSTF rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "V.FRSTF" ;
           
           skos:prefLabel "горски вкаменелости"@bg ;
           
           skos:definition "a forest fossilized by geologic processes and now exposed at the earth's surface"@en ;
           
           skos:prefLabel "fossilized forest"@en ,
                          "forsteinet skog"@no ;
           
           skos:definition "значительное скопление древесных окаменелостей на небольшом участке"@ru ;
           
           skos:prefLabel "окаменелый лес"@ru ,
                          "fossil skog"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.GRSLD

gn:V.GRSLD rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "V.GRSLD" ;
           
           skos:prefLabel "ливади"@bg ;
           
           skos:definition "an area dominated by grass vegetation"@en ;
           
           skos:prefLabel "grassland"@en ,
                          "gresslette"@no ,
                          "луг"@ru ;
           
           skos:definition "пространство земли, покрытое травянистой растительностью; сенокосное, пастбищное угодье"@ru ;
           
           skos:prefLabel "grässlätt"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.GRVC

gn:V.GRVC rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.GRVC" ;
          
          skos:prefLabel "кокосови насаждения"@bg ;
          
          skos:definition "a planting of coconut trees"@en ;
          
          skos:prefLabel "coconut grove"@en ,
                         "kokospalmelund"@no ;
          
          skos:definition "большой участок земли, занятый кокосовыми деревьями"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плантация кокосовых деревьев"@ru ,
                         "kokoslund"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.GRVO

gn:V.GRVO rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.GRVO" ;
          
          skos:prefLabel "маслинова плантация"@bg ;
          
          skos:definition "a planting of olive trees"@en ;
          
          skos:prefLabel "olive grove"@en ,
                         "olivenlund"@no ;
          
          skos:definition "большой участок земли, занятый оливковыми деревьями"@ru ;
          
          skos:prefLabel "плантация оливковых деревьев"@ru ,
                         "olivlund"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.GRVP

gn:V.GRVP rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.GRVP" ;
          
          skos:prefLabel "палмова плантация"@bg ;
          
          skos:definition "a planting of palm trees"@en ;
          
          skos:prefLabel "palm grove"@en ,
                         "palmelund"@no ;
          
          skos:definition "небольшой лесной участок, состоящий из пальмовых деревьев"@ru ;
          
          skos:prefLabel "пальмовая роща"@ru ,
                         "palmlund"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.GRVPN

gn:V.GRVPN rdf:type gn:Code ,
                    owl:NamedIndividual ;
           
           skos:notation "V.GRVPN" ;
           
           skos:prefLabel "иглолистни насаждения"@bg ;
           
           skos:definition "a planting of pine trees"@en ;
           
           skos:prefLabel "pine grove"@en ,
                          "furulund"@no ;
           
           skos:definition "небольшой лесной участок, состоящий из сосен"@ru ;
           
           skos:prefLabel "сосновая роща"@ru ,
                          "furulund"@sv ;
           
           skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.HTH

gn:V.HTH rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "V.HTH" ;
         
         skos:prefLabel "пустош"@bg ;
         
         skos:definition "an upland moor or sandy area dominated by low shrubby vegetation including heather"@en ;
         
         skos:prefLabel "heath"@en ,
                        "hei"@no ;
         
         skos:definition "вересковые пустоши, тип растительности, представленный вечнозелёными кустарниками и кустарничками, преимущественно семейства вересковых, имеющих жёсткие узкие листья"@ru ;
         
         skos:prefLabel "верещатник"@ru ,
                        "hed"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.MDW

gn:V.MDW rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "V.MDW" ;
         
         skos:prefLabel "ливада"@bg ;
         
         skos:definition "a small, poorly drained area dominated by grassy vegetation"@en ;
         
         skos:prefLabel "meadow"@en ,
                        "eng"@no ,
                        "луговина"@ru ;
         
         skos:definition "небольшой луг, луг среди других угодий (лесных, пастбищных"@ru ;
         
         skos:prefLabel "äng"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.OCH

gn:V.OCH rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "V.OCH" ;
         
         skos:prefLabel "овощна градина(и)"@bg ;
         
         skos:definition "a planting of fruit or nut trees"@en ;
         
         skos:prefLabel "orchard(s)"@en ,
                        "frukthage"@no ;
         
         skos:definition "участок земли, на котором выращивают фруктовые деревья"@ru ;
         
         skos:prefLabel "фруктовый сад"@ru ,
                        "fruktträdgård(ar)"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.SCRB

gn:V.SCRB rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.SCRB" ;
          
          skos:prefLabel "храсти"@bg ;
          
          skos:definition "an area of low trees, bushes, and shrubs stunted by some environmental limitation"@en ;
          
          skos:prefLabel "scrubland"@en ,
                         "krattskog"@no ;
          
          skos:definition "густо разросшийся кустарник, массив трав, деревьев и т. п."@ru ;
          
          skos:prefLabel "кустарниковая заросль"@ru ,
                         "buskterräng"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.TREE

gn:V.TREE rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.TREE" ;
          
          skos:prefLabel "дървета"@bg ;
          
          skos:definition "a conspicuous tree used as a landmark"@en ;
          
          skos:prefLabel "tree(s)"@en ,
                         "tre"@no ,
                         "дерево"@ru ;
          
          skos:definition "дерево (известное благодаря чему-л.), являющееся  достопримечательностью"@ru ;
          
          skos:prefLabel "träd"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.TUND

gn:V.TUND rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.TUND" ;
          
          skos:prefLabel "тундра"@bg ;
          
          skos:definition "a marshy, treeless, high latitude plain, dominated by mosses, lichens, and low shrub vegetation under permafrost conditions"@en ;
          
          skos:prefLabel "tundra"@en ,
                         "tundra"@no ;
          
          skos:definition "тип растительности высоких широт Северного полушария Земли, характеризующийся развитием мохового и лишайникового покровов, наличием низкорослых кустарников и т.п.; природная зона с таким типом растительности"@ru ;
          
          skos:prefLabel "тундра"@ru ,
                         "tundra"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.VIN

gn:V.VIN rdf:type gn:Code ,
                  owl:NamedIndividual ;
         
         skos:notation "V.VIN" ;
         
         skos:prefLabel "лозя"@bg ;
         
         skos:definition "a planting of grapevines"@en ;
         
         skos:prefLabel "vineyard"@en ,
                        "vingård"@no ,
                        "виноградник"@ru ;
         
         skos:definition "участок, засаженный виноградом; виноградная плантация"@ru ;
         
         skos:prefLabel "vingård"@sv ;
         
         skos:inScheme gn:V .



###  http://www.geonames.org/ontology#V.VINS

gn:V.VINS rdf:type gn:Code ,
                   owl:NamedIndividual ;
          
          skos:notation "V.VINS" ;
          
          skos:prefLabel "лозя"@bg ;
          
          skos:definition "plantings of grapevines"@en ;
          
          skos:prefLabel "vineyards"@en ,
                         "vingårder"@no ,
                         "виноградники"@ru ;
          
          skos:definition "виноградные плантации"@ru ;
          
          skos:prefLabel "vingårdar"@sv ;
          
          skos:inScheme gn:V .




###  Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net

